{
  "surah_id": "12",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "12:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "الٓر",
          "options": [
            "الٓر",
            "وَلَمْ",
            "لَا",
            "أُوفِى"
          ],
          "translation": "Alif Laam Ra"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "الٓر _____ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "خَطْبُكُنَّ",
            "لَقَدْ",
            "ﰣ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "These"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "الٓر تِلْكَ _____ ٱلْكِتَٰبِ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ءَايَٰتُ",
          "options": [
            "بِأَهْلِكَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(are the) Verses"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ _____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "مَسَّنَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "أَلَّا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "الٓر تِلْكَ ءَايَٰتُ ٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "[the] clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "12:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَهُۥ",
            "إِنَّآ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِنَّآ _____ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَنَّهُۥ",
            "ﱋ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have sent it down"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ _____ عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قُرْءَٰنًا",
          "options": [
            "ﱥ",
            "قُرْءَٰنًا",
            "وَأَلْفَيَا",
            "بِعَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(as) a Quran in Arabic"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا _____ لَّعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "عَرَبِيًّا",
            "بِمَا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "(as) a Quran in Arabic"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "نَصْرُنَا",
            "رَبِّ",
            "بِهَا",
            "لَّعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَٰنًا عَرَبِيًّا لَّعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "يَشَآءَ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "12:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "يُحَاطَ",
            "أَصْبُ",
            "أَن",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "نَحْنُ _____ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "نَقُصُّ",
          "options": [
            "تَفْتَؤُا۟",
            "نَقُصُّ",
            "مَّاذَا",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "relate"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ _____ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَلَيْكَ",
            "قُرْءَٰنًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ _____ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "بَصِيرًا",
            "أَحْسَنَ",
            "تَأْتِيَهُمُ"
          ],
          "translation": "the best"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ _____ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْقَصَصِ",
          "options": [
            "تَوَفَّنِى",
            "سَمَّيْتُمُوهَآ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلْقَصَصِ"
          ],
          "translation": "of the narrations"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ _____ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "بِمَآ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "بِٱلسُّوٓءِ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ _____ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "قَالُوٓا۟",
            "كُنتَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "We have revealed"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ _____ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "ﰷ",
            "تَكُونَ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ _____ ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "تَأْتُونِى",
            "وَجَآءُو",
            "مُّشْرِكُونَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) this"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا _____ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "رَحْلِ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ _____ كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "وَإِن",
            "سُنۢبُلِهِۦٓ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن _____ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "رَبَّهُۥ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ _____ قَبْلِهِۦ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﱧ",
            "أَنَا۠",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن _____ لَمِنَ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَبْلُ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "بِجَهَازِهِمْ"
          ],
          "translation": "before it"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ _____ ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "ﰊ",
            "فَنُجِّىَ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "surely among"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "نَحْنُ نَقُصُّ عَلَيْكَ أَحْسَنَ ٱلْقَصَصِ بِمَآ أَوْحَيْنَآ إِلَيْكَ هَٰذَا ٱلْقُرْءَانَ وَإِن كُنتَ مِن قَبْلِهِۦ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰفِلِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱝ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "the unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "12:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ﰆ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِذْ _____ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "قَالَ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "لَّكُم",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ _____ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "لِأَبِيهِ",
          "options": [
            "لَطِيفٌ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "فَأَلْقُوهُ",
            "لِأَبِيهِ"
          ],
          "translation": "to his father"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ _____ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "يَمُرُّونَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ _____ رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنِّى",
            "ٱلسَّيَّارَةِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى _____ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "رَأَيْتُ",
          "options": [
            "رَأَيْتُ",
            "يَٰبُنَىَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "I saw"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ _____ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "أَحَدَ",
          "options": [
            "أَحَدَ",
            "ﱧ",
            "قَالَ",
            "ٱلْهَٰلِكِينَ"
          ],
          "translation": "eleven"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ _____ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "عَشَرَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَشَرَ",
            "ﱩ",
            "حِمْلُ"
          ],
          "translation": "eleven"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ _____ وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "كَوْكَبًا",
          "options": [
            "بَيْتِهَا",
            "فَصَدَقَتْ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "كَوْكَبًا"
          ],
          "translation": "stars"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا _____ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "وَٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "وَٱسْتَبَقَا",
            "أَكْثَرُهُم",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "and the sun"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ _____ رَأَيْتُهُمْ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "رِحَالِهِمْ",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "يَأْتِيَنِى"
          ],
          "translation": "and the moon"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ _____ لِى سَٰجِدِينَ",
          "answer": "رَأَيْتُهُمْ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "مِنَ",
            "رَأَيْتُهُمْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "I saw them"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ _____ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِذْ قَالَ يُوسُفُ لِأَبِيهِ يَٰٓأَبَتِ إِنِّى رَأَيْتُ أَحَدَ عَشَرَ كَوْكَبًا وَٱلشَّمْسَ وَٱلْقَمَرَ رَأَيْتُهُمْ لِى _____",
          "answer": "سَٰجِدِينَ",
          "options": [
            "أَبِىٓ",
            "إِنَّا",
            "ﰵ",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "12:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 43,
          "question": "_____ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَذَرُوهُ",
            "قَالَ",
            "أَمِنتُكُمْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "قَالَ _____ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰبُنَىَّ",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "ﰳ",
            "يَٰبُنَىَّ"
          ],
          "translation": "O my son"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ _____ تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَيْهِنَّ",
            "لَا",
            "قَالُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا _____ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "تَقْصُصْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "لَمِنَ",
            "تَقْصُصْ",
            "بَقَرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "relate"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ _____ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "رُءْيَاكَ",
          "options": [
            "وَشَرَوْهُ",
            "يَحْكُمَ",
            "أَنزَلَ",
            "رُءْيَاكَ"
          ],
          "translation": "your vision"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ _____ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَنَمِيرُ",
            "لِيَأْخُذَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ _____ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِخْوَتِكَ",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "إِخْوَتِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "your brothers"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ _____ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَيَكِيدُوا۟",
          "options": [
            "فَيَكِيدُوا۟",
            "لَا",
            "وَقَالَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "lest they plan"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ _____ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "وَأَخِيهِ",
            "لَكَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "against you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ _____ إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَيْدًا",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "قَدْ",
            "ٱلْهَٰلِكِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "a plot"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا _____ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَنَا۠",
            "وَقَالَتْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ _____ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلشَّيْطَٰنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ _____ عَدُوٌّ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِلْإِنسَٰنِ",
          "options": [
            "أُنَبِّئُكُم",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "وَلَئِن",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(is) to man"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "فَأَدْلَىٰ",
            "عَدُوٌّ",
            "قَدْ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "قَالَ يَٰبُنَىَّ لَا تَقْصُصْ رُءْيَاكَ عَلَىٰٓ إِخْوَتِكَ فَيَكِيدُوا۟ لَكَ كَيْدًا إِنَّ ٱلشَّيْطَٰنَ لِلْإِنسَٰنِ عَدُوٌّ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "أَيَّتُهَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "open"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "12:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "بَصِيرًا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "عَنكُم"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَجْتَبِيكَ",
          "options": [
            "وَشَهِدَ",
            "حِينٍ",
            "يَجْتَبِيكَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "will choose you"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ _____ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "قُلْنَ",
            "بِمَآ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ _____ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُعَلِّمُكَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "وَيُعَلِّمُكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "and will teach you"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ _____ تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يَأْذَنَ",
            "مِن",
            "ذَٰلِكُمَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن _____ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "تَأْوِيلِ",
          "options": [
            "وَفِيهِ",
            "تَأْوِيلِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) interpretation"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ _____ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَحَادِيثِ",
          "options": [
            "مَكَّنَّا",
            "ظَنَّ",
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the narratives"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ _____ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَيُتِمُّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِنۢ",
            "وَيَصْبِرْ",
            "وَيُتِمُّ"
          ],
          "translation": "and complete"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ _____ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نِعْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "لَئِنْ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "His Favor"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ _____ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "ﰑ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ _____ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَعَلَىٰٓ",
          "options": [
            "حَٰفِظِينَ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "جَمِيلٌ",
            "وَعَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ _____ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ءَالِ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "قَالَتْ",
            "أَبَاكُمْ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "(the) family"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ _____ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "يَعْقُوبَ",
          "options": [
            "بِكَيْدِهِنَّ",
            "يَعْقُوبَ",
            "دَخَلُوا۟",
            "ءَابَآءِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ _____ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "جَزَٰٓؤُهُۥٓ",
            "كَمَآ",
            "قَمِيصِهِۦ",
            "كُذِبُوا۟"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ _____ عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَتَمَّهَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "أَتَمَّهَا",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "He completed it"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا _____ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَقَالَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وُجِدَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ _____ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَبَوَيْكَ",
          "options": [
            "أَبَوَيْكَ",
            "يُوسُفَ",
            "أَبِيكُمْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "your two forefathers"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ _____ قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "أَضْغَٰثُ",
            "قَالَ",
            "ٱلْبَابَ"
          ],
          "translation": "before "
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن _____ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "كَٰفِرُونَ",
            "شَهِدْنَآ",
            "قَبْلُ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "before "
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ _____ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ _____ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "سَوْفَ",
            "أَءِنَّكَ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and Isaac"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ _____ رَبَّكَ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "أَتَمَّهَا",
            "قَالُوا۟",
            "رَبَّكَ",
            "وَخَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلِيمٌ",
            "قَالُوا۟",
            "يَا۟يْـَٔسُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ يَجْتَبِيكَ رَبُّكَ وَيُعَلِّمُكَ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَيُتِمُّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكَ وَعَلَىٰٓ ءَالِ يَعْقُوبَ كَمَآ أَتَمَّهَا عَلَىٰٓ أَبَوَيْكَ مِن قَبْلُ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ إِنَّ رَبَّكَ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "غَفُورٌ",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "12:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ كَانَ فِى يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِۦٓ ءَايَٰتٌ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "فَعَرَفَهُمْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "قَبْلِكَ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "لَّقَدْ _____ فِى يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِۦٓ ءَايَٰتٌ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لِنَصْرِفَ",
            "ٱلْخَاطِـِٔينَ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ _____ يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِۦٓ ءَايَٰتٌ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "وَهُوَ",
            "فِى",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ فِى _____ وَإِخْوَتِهِۦٓ ءَايَٰتٌ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "يُوسُفَ",
            "ٱطْرَحُوهُ",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ فِى يُوسُفَ _____ ءَايَٰتٌ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "وَإِخْوَتِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَإِخْوَتِهِۦٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَبْرَحَ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "and his brothers"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ فِى يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِۦٓ _____ لِّلسَّآئِلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتٌ",
          "options": [
            "لَذُو",
            "ﰓ",
            "أَمِنتُكُمْ",
            "ءَايَٰتٌ"
          ],
          "translation": "signs"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "لَّقَدْ كَانَ فِى يُوسُفَ وَإِخْوَتِهِۦٓ ءَايَٰتٌ _____",
          "answer": "لِّلسَّآئِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "ٱلْقَدِيمِ"
          ],
          "translation": "for those who ask"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "12:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِذْ _____ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ _____ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَيُوسُفُ",
          "options": [
            "لَيُوسُفُ",
            "قَمِيصُهُۥ",
            "يُوسُفَ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Surely Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ _____ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَأَخُوهُ",
          "options": [
            "وَأَخُوهُ",
            "عَنِ",
            "تَأْمَ۫نَّا",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ _____ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَحَبُّ",
          "options": [
            "أَحَبُّ",
            "يَأْتِ",
            "وَأَمَّا",
            "كَٰذِبِينَ"
          ],
          "translation": "(are) more beloved"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ _____ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "رُءْيَٰىَ",
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "أَهْلِهَآ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ _____ مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَبِينَا",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "أَبِينَا",
            "أَمَرَ",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "our father"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا _____ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِنَّا",
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "than we"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا _____ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ﰎ",
            "وَنَحْنُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "while we"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ _____ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عُصْبَةٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عُصْبَةٌ",
            "خَطْبُكُنَّ",
            "أَبًا"
          ],
          "translation": "(are) a group"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ _____ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "تَذْكُرُ",
            "إِنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ _____ لَفِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَبَانَا",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "أَبَانَا",
            "مِلَّةَ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "our father"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "ٱلسَّيَّارَةِ",
            "مِن",
            "مَثْوَاىَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(is) surely in"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "نَاجٍ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِذْ قَالُوا۟ لَيُوسُفُ وَأَخُوهُ أَحَبُّ إِلَىٰٓ أَبِينَا مِنَّا وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّ أَبَانَا لَفِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "رُدَّتْ",
            "تَعْقِلُونَ",
            "مُّبِينٍ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "12:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "أَوْ",
            "مِن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Kill"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ _____ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مَتَٰعِنَا",
            "يُوسُفَ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ _____ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "أَوِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "لَّكُمْ",
            "أَوِ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ _____ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱطْرَحُوهُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱطْرَحُوهُ",
            "قَالُوا۟",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "cast him"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ _____ يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "أَرْضًا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "أَرْضًا",
            "هَٰذَا",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "(to) a land"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا _____ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "يَخْلُ",
          "options": [
            "أَنفُسُكُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَخْلُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "so will be free"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ _____ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَحْسَنَ",
            "أَذَّنَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ _____ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "وَجْهُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ءَايَةٍ",
            "مِنۢ",
            "وَجْهُ"
          ],
          "translation": "(the) face"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ _____ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "أَبِيكُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَبِيكُمْ",
            "ﰋ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(of) your father"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ _____ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "وَتَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَتَكُونُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱀ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "and you will be"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ _____ بَعْدِهِۦ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "ذِكْرَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ _____ قَوْمًا صَٰلِحِينَ",
          "answer": "بَعْدِهِۦ",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "رَبِّكَ",
            "هَٰذَا",
            "مَعَنَآ"
          ],
          "translation": "after that"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ _____ صَٰلِحِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "سَبْعٌ",
            "إِخْوَتِىٓ",
            "مِنْهُمَا",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "ٱقْتُلُوا۟ يُوسُفَ أَوِ ٱطْرَحُوهُ أَرْضًا يَخْلُ لَكُمْ وَجْهُ أَبِيكُمْ وَتَكُونُوا۟ مِنۢ بَعْدِهِۦ قَوْمًا _____",
          "answer": "صَٰلِحِينَ",
          "options": [
            "صَٰلِحِينَ",
            "ﰙ",
            "لَوْلَآ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "12:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "جَآءَ",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "وَٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قَالَ _____ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "قَآئِلٌ",
          "options": [
            "يَتَبَوَّأُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "تَٱللَّهِ",
            "قَآئِلٌ"
          ],
          "translation": "a speaker"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ _____ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "هِىَ",
            "بَصِيرًا",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ _____ تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَعَهُ",
            "لَا",
            "هَٰذَا",
            "كَيْلَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا _____ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "تَقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "خُضْرٍ",
            "أَلْقَىٰهُ",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "ٱذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ _____ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "يُوسُفَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ _____ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "وَأَلْقُوهُ",
          "options": [
            "وَأَلْقُوهُ",
            "وَلَأَجْرُ",
            "أَرَادَ",
            "وَٱلْعِيرَ"
          ],
          "translation": "but throw him"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ _____ غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى _____ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "غَيَٰبَتِ",
          "options": [
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "أَبُوهُمْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "غَيَٰبَتِ"
          ],
          "translation": "the bottom"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ _____ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ٱلْجُبِّ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "نُصِيبُ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "تَدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) the well"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ _____ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "يَلْتَقِطْهُ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "قَبْلَ",
            "يَلْتَقِطْهُ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "will pick him"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ _____ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "بَعْضُ",
          "options": [
            "بَعْضُ",
            "كَيْلَ",
            "أَخَاهُ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ _____ إِن كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "ٱلسَّيَّارَةِ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "لِلْغَيْبِ",
            "ٱلسَّيَّارَةِ",
            "وَٰحِدٍ"
          ],
          "translation": "[the] caravan"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ _____ كُنتُمْ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱطْرَحُوهُ",
            "قُدَّ",
            "دُبُرٍ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن _____ فَٰعِلِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "لَدَيْنَا",
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "مِن",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالَ قَآئِلٌ مِّنْهُمْ لَا تَقْتُلُوا۟ يُوسُفَ وَأَلْقُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ يَلْتَقِطْهُ بَعْضُ ٱلسَّيَّارَةِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "فَٰعِلِينَ",
          "options": [
            "كَٰذِبِينَ",
            "سُجَّدًا",
            "فَٰعِلِينَ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "12:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "فَهُوَ",
            "قَالُوا۟",
            "سَمَّيْتُمُوهَآ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَّا",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "ءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "O our father"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا _____ لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "مَا",
            "فَلَمَّا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا _____ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "يَدْعُونَنِىٓ",
            "أَبِينَا",
            "ٱذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "(do) you"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ _____ تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَكِيلٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "بِضَٰعَةً"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا _____ عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "تَأْمَ۫نَّا",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "كَبِيرًا",
            "تَأْمَ۫نَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "trust us"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا _____ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَنتُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أُبَرِّئُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ _____ وَإِنَّا لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "يُوسُفَ",
            "مِنَ",
            "مَوْثِقًا"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ _____ لَهُۥ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "لَفِى",
            "ﰰ",
            "وَإِنَّا",
            "بِمُؤْمِنٍ"
          ],
          "translation": "while indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا _____ لَنَٰصِحُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "حَرَضًا",
            "قَالَ",
            "بِقَمِيصِى"
          ],
          "translation": "(are) for him"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا لَكَ لَا تَأْمَ۫نَّا عَلَىٰ يُوسُفَ وَإِنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "لَنَٰصِحُونَ",
          "options": [
            "ﱞ",
            "جَٰهِلُونَ",
            "وَمَا",
            "لَنَٰصِحُونَ"
          ],
          "translation": "surely well-wishers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "12:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 146,
          "question": "_____ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "أَرْسِلْهُ",
          "options": [
            "أَرْسِلْهُ",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "إِلَىٰٓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Send him"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَرْسِلْهُ _____ غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "مَعَنَا",
          "options": [
            "لَتُنَبِّئَنَّهُم",
            "ﱟ",
            "مَعَنَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا _____ يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "غَدًا",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "بَابٍ",
            "وَيَلْعَبْ",
            "غَدًا"
          ],
          "translation": "tomorrow"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا _____ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "يَرْتَعْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَكْثَرَ",
            "يَرْتَعْ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ"
          ],
          "translation": "(to) enjoy"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ _____ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَيَلْعَبْ",
          "options": [
            "إِن",
            "مَا",
            "قَالَ",
            "وَيَلْعَبْ"
          ],
          "translation": "and play"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ _____ لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "خَيْرُ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا _____ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "لَهُۥ",
            "قَالَتْ",
            "أَبَوَيْهِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "أَرْسِلْهُ مَعَنَا غَدًا يَرْتَعْ وَيَلْعَبْ وَإِنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "لَحَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "فَخُذْ",
            "مَعَكُمْ",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "(will) surely (be) guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "12:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَسَٰرِقُونَ",
            "فِى",
            "فَذَرُوهُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قَالَ _____ لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "سِكِّينًا",
            "وَٱتَّبَعْتُ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "قَالَ إِنِّى _____ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَيَحْزُنُنِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ",
            "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "it surely saddens me"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ _____ تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "رَأْسِى",
            "ﰺ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن _____ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "تَذْهَبُوا۟",
          "options": [
            "تَذْهَبُوا۟",
            "كَوْكَبًا",
            "ءَالِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "you should take him"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ _____ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَلَيَكُونًا",
            "بِهِۦ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "you should take him"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ _____ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَأَخَافُ",
          "options": [
            "أَمَّآ",
            "إِنْ",
            "وَأَخَافُ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "and I fear"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ _____ يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱚ",
            "أَن",
            "مَّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن _____ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَأْكُلَهُ",
          "options": [
            "مَوْثِقًا",
            "لُمْتُنَّنِى",
            "لِّلَّذِينَ",
            "يَأْكُلَهُ"
          ],
          "translation": "would eat him"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ _____ وَأَنتُمْ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلذِّئْبُ",
          "options": [
            "ٱرْجِعُوٓا۟",
            "مَتَٰعَنَا",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "بَقَرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "a wolf"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ _____ عَنْهُ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "أَبِيكُمْ",
            "تَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَنْهُ",
            "مِنْهُمَا",
            "مَسَّنَا"
          ],
          "translation": "of him"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "قَالَ إِنِّى لَيَحْزُنُنِىٓ أَن تَذْهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَخَافُ أَن يَأْكُلَهُ ٱلذِّئْبُ وَأَنتُمْ عَنْهُ _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "غَٰفِلُونَ",
            "عِبَادِنَا",
            "فِى",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "(are) unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "12:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 167,
          "question": "_____ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَذْكُرُ",
            "قَالُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "حَٰشَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "هَيْتَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ _____ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "أَكَلَهُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَكَلَهُ",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "eats him"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ _____ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "ٱلذِّئْبُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "ٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "the wolf"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ _____ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَنَحْنُ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "while we"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ _____ إِنَّآ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "عُصْبَةٌ",
          "options": [
            "عُصْبَةٌ",
            "وَأَلْقُوهُ",
            "لَسَٰرِقُونَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(are) a group"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ _____ إِذًا لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "قُبُلٍ",
            "إِنَّآ",
            "قَمِيصَهُۥ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ _____ لَّخَٰسِرُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "نَاجٍ",
            "إِذًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالُوا۟ لَئِنْ أَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَنَحْنُ عُصْبَةٌ إِنَّآ إِذًا _____",
          "answer": "لَّخَٰسِرُونَ",
          "options": [
            "وَسْـَٔلِ",
            "فَمَا",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "surely (would be) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "12:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "جَآءَ",
            "بَصِيرًا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "فَلَمَّا _____ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ذَهَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلُ",
            "وَلَقَدْ",
            "ذَهَبُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they took him"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ _____ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "إِلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "they took him"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ _____ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَأَجْمَعُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَأَيْتُهُمْ",
            "لِفِتْيَٰنِهِ",
            "وَأَجْمَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and agreed"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ _____ يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "قُلْنَ",
            "وَيُعَلِّمُكَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن _____ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَجْعَلُوهُ",
          "options": [
            "يَجْعَلُوهُ",
            "وَشَهِدَ",
            "وَمَآ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "they put him"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ _____ غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "فِى",
            "لَدَيْنَا",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى _____ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "غَيَٰبَتِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "غَيَٰبَتِ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "جِئْنَا"
          ],
          "translation": "(the) bottom"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ _____ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلْجُبِّ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of) the well"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ _____ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَأَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "لَا",
            "رَبِّىٓ",
            "نَّفْسِى",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "But We inspired"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ _____ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "خَلَصُوا۟",
            "يَشَآءُ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ _____ بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَتُنَبِّئَنَّهُم",
          "options": [
            "تَدْخُلُوا۟",
            "غَٰفِلُونَ",
            "أَيَّتُهَا",
            "لَتُنَبِّئَنَّهُم"
          ],
          "translation": "Surely, you will inform them"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم _____ هَٰذَا وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِمْ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِمْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "ٱلزَّٰهِدِينَ",
            "دَرَجَٰتٍ"
          ],
          "translation": "about this affair"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "عَنْهُمْ",
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "about this affair"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُمْ",
            "إِنَّا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَمِيصَهُۥ",
            "جَآءَ",
            "لَا",
            "بَغْتَةً"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "فَلَمَّا ذَهَبُوا۟ بِهِۦ وَأَجْمَعُوٓا۟ أَن يَجْعَلُوهُ فِى غَيَٰبَتِ ٱلْجُبِّ وَأَوْحَيْنَآ إِلَيْهِ لَتُنَبِّئَنَّهُم بِأَمْرِهِمْ هَٰذَا وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "وَقَالَ",
            "أَخِى",
            "لَنَٰصِحُونَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "12:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ أَبَاهُمْ عِشَآءً يَبْكُونَ",
          "answer": "وَجَآءُوٓ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "حَٰفِظًا",
            "وَجَآءُوٓ",
            "ٱقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "And they came"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَجَآءُوٓ _____ عِشَآءً يَبْكُونَ",
          "answer": "أَبَاهُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَهُۥ",
            "أَبَاهُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) their father"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَجَآءُوٓ أَبَاهُمْ _____ يَبْكُونَ",
          "answer": "عِشَآءً",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "عِشَآءً",
            "إِلَيْكَ",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "early at night"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَجَآءُوٓ أَبَاهُمْ عِشَآءً _____",
          "answer": "يَبْكُونَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "إِلَى",
            "حَٰشَ",
            "يَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "weeping"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "12:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 197,
          "question": "_____ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّكُمْ",
            "بِضَٰعَتَهُمْ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَآ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "قَدْ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "O our father"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ _____ ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَخُنْهُ",
            "إِنَّا",
            "مُّشْرِكُونَ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا _____ نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ذَهَبْنَا",
          "options": [
            "ذَهَبْنَا",
            "ٱلْعِيرُ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "[we] went"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا _____ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "نَسْتَبِقُ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "نَسْتَبِقُ",
            "قُلْ",
            "لِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "racing each other"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ _____ يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَتَرَكْنَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "هُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَتَرَكْنَا"
          ],
          "translation": "and we left"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا _____ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يُوسُفَ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ _____ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "فَنُجِّىَ",
            "عِندَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ _____ فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَتَٰعِنَا",
          "options": [
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "مَتَٰعِنَا",
            "مِّنْهُمَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "our possessions"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا _____ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأَكَلَهُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بِأَمْرِهِمْ",
            "فَأَكَلَهُ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "and ate him"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ _____ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلذِّئْبُ",
          "options": [
            "ٱلذِّئْبُ",
            "بِكَيْدِهِنَّ",
            "بِأَوْعِيَتِهِمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the wolf"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ _____ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ _____ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "ءَأَرْبَابٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ _____ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِمُؤْمِنٍ",
          "options": [
            "حَٰفِظِينَ",
            "لَّهُۥ",
            "أَخَذَ",
            "بِمُؤْمِنٍ"
          ],
          "translation": "(will) believe"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ _____ وَلَوْ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَّنَا",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "لَّنَا",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "ﱘ"
          ],
          "translation": "us"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا _____ كُنَّا صَٰدِقِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَجَدْنَا",
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَهْلَنَا"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّا ذَهَبْنَا نَسْتَبِقُ وَتَرَكْنَا يُوسُفَ عِندَ مَتَٰعِنَا فَأَكَلَهُ ٱلذِّئْبُ وَمَآ أَنتَ بِمُؤْمِنٍ لَّنَا وَلَوْ كُنَّا _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مَعَكُمْ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "12:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 215,
          "question": "_____ عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَجَآءُو",
          "options": [
            "نَّفْسِهِۦ",
            "مُنِعَ",
            "إِنْ",
            "وَجَآءُو"
          ],
          "translation": "And they brought"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَجَآءُو _____ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَالَ",
            "ﱣ",
            "يَٰٓأَبَتِ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ _____ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَمِيصِهِۦ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَكْثَرُهُم",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قَمِيصِهِۦ"
          ],
          "translation": "his shirt"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ _____ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "بِدَمٍ",
          "options": [
            "زَعِيمٌ",
            "عِجَافٌ",
            "بِدَمٍ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "with false blood"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ _____ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "كَذِبٍ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
            "كَذِبٍ",
            "دُبُرٍ"
          ],
          "translation": "with false blood"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ _____ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِأَوْعِيَتِهِمْ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "قَالَ",
            "رُءْيَٰىَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ _____ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مِن",
            "بَلْ",
            "ﰥ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ _____ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "سَوَّلَتْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "سَوَّلَتْ",
            "سَبِيلِىٓ"
          ],
          "translation": "has enticed you"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ _____ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "ثُمَّ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "has enticed you"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ _____ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "أَنفُسُكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "مَتَٰعَهُمْ",
            "أَنفُسُكُمْ"
          ],
          "translation": "your souls"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ _____ فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "سَوَّلَتْ",
            "أَمْرًا",
            "مِّنۢ",
            "وَفِيهِ"
          ],
          "translation": "(to) a matter"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا _____ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "فَصَبْرٌ",
          "options": [
            "فَصَبْرٌ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "بَصِيرًا",
            "مَكَّنَّا"
          ],
          "translation": "so patience"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ _____ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "جَمِيلٌ",
          "options": [
            "مَثْوَاىَ",
            "جَمِيلٌ",
            "فِى",
            "أَرَىٰنِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) beautiful"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ _____ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "إِيَّاهُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ _____ عَلَىٰ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "ٱلْمُسْتَعَانُ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "فَتَحَسَّسُوا۟",
            "لِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "(is) the One sought for help"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ _____ مَا تَصِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَدَا",
            "عَلَىٰ",
            "نَبْغِى",
            "ٱذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ _____ تَصِفُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "نَبْغِى",
            "يُوسُفَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَجَآءُو عَلَىٰ قَمِيصِهِۦ بِدَمٍ كَذِبٍ قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ وَٱللَّهُ ٱلْمُسْتَعَانُ عَلَىٰ مَا _____",
          "answer": "تَصِفُونَ",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "قَآئِلٌ",
            "وَجْهِهِۦ",
            "صَٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "you describe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "12:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 233,
          "question": "_____ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَجَآءَتْ",
          "options": [
            "وَٱسْتَبَقَا",
            "وَجَآءَتْ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "And there came"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَجَآءَتْ _____ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَيَّارَةٌ",
          "options": [
            "يَأْكُلْنَ",
            "قَبْلِكَ",
            "سَيَّارَةٌ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a caravan"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ _____ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَرْسَلُوا۟",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "فَأَرْسَلُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and they sent"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ _____ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَارِدَهُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَارِدَهُمْ",
            "عَلَيْنَآ",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "their water drawer"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ _____ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَأَدْلَىٰ",
          "options": [
            "فَأَدْلَىٰ",
            "وَأَجْمَعُوٓا۟",
            "فَسْـَٔلْهُ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "then he let down"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ _____ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَلْوَهُۥ",
          "options": [
            "غَٰشِيَةٌ",
            "يَابِسَٰتٍ",
            "فِى",
            "دَلْوَهُۥ"
          ],
          "translation": "his bucket"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ _____ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِمَكْرِهِنَّ",
            "قَالَ",
            "وَجْهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ _____ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "يَٰبُشْرَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُم",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "O good news"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ _____ غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ءَاثَرَكَ",
            "لَا",
            "بِهِۦ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا _____ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "غُلَٰمٌ",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "غُلَٰمٌ",
            "فَإِنَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) a boy"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ _____ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَسَرُّوهُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَأَسَرُّوهُ",
            "يَأْكُلَهُ"
          ],
          "translation": "And they hid him"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِضَٰعَةً",
          "options": [
            "ﰶ",
            "عَلِيمٌ",
            "بِضَٰعَةً",
            "ٱلسِّجْنِ"
          ],
          "translation": "(as) a merchandise"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً _____ عَلِيمٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أُمَّةٍ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "فَذَٰلِكُنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﱛ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا",
            "ٱذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَجَآءَتْ سَيَّارَةٌ فَأَرْسَلُوا۟ وَارِدَهُمْ فَأَدْلَىٰ دَلْوَهُۥ قَالَ يَٰبُشْرَىٰ هَٰذَا غُلَٰمٌ وَأَسَرُّوهُ بِضَٰعَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لَكَ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "12:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 249,
          "question": "_____ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَشَرَوْهُ",
          "options": [
            "وَشَرَوْهُ",
            "زَعِيمٌ",
            "قَالَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And they sold him"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَشَرَوْهُ _____ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بِثَمَنٍۭ",
          "options": [
            "بِأَخٍ",
            "بِثَمَنٍۭ",
            "وَأَخِيهِ",
            "مِلَّةَ"
          ],
          "translation": "for a price"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ _____ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "بَخْسٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "بَخْسٍ",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "very low"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ _____ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "دَرَٰهِمَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "دَرَٰهِمَ"
          ],
          "translation": "dirhams"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ _____ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَعْدُودَةٍ",
          "options": [
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "مَعْدُودَةٍ",
            "مُتَّكَـًٔا",
            "عُصْبَةٌ"
          ],
          "translation": "few"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ _____ فِيهِ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "قَبْلُ",
            "وَكَانُوا۟",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ _____ مِنَ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فِيهِ",
            "وَتَفْصِيلَ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ _____ ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بَعِيرٍ",
            "مَعَنَآ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَشَرَوْهُ بِثَمَنٍۭ بَخْسٍ دَرَٰهِمَ مَعْدُودَةٍ وَكَانُوا۟ فِيهِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلزَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلزَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "those keen to give up"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "12:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "وَنَحْنُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى _____ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱشْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱشْتَرَىٰهُ",
            "أَخُنْهُ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "بِضَٰعَتُنَا"
          ],
          "translation": "bought him"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ _____ مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "فِى",
            "أَلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن _____ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّصْرَ",
          "options": [
            "مِّصْرَ",
            "فَلَمَّا",
            "كَانَ",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "Egypt"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ _____ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِٱمْرَأَتِهِۦٓ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "لِٱمْرَأَتِهِۦٓ",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "نَجِيًّا"
          ],
          "translation": "to his wife"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ _____ مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْرِمِى",
          "options": [
            "أَكْرِمِى",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "يَأْكُلَهُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Make comfortable"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى _____ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَثْوَىٰهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مَثْوَىٰهُ",
            "إِلَىٰٓ",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "his stay"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ _____ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "رَأْسِى",
            "قَبْلَ",
            "عَلَيْنَا",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ _____ يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَمَا",
            "بِكَيْدِهِنَّ",
            "حَفِيظٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن _____ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَنفَعَنَآ",
          "options": [
            "سَبْعِ",
            "إِذًا",
            "يَنفَعَنَآ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(he) will benefit us"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ _____ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَوْ",
            "بِكُمْ",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ _____ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نَتَّخِذَهُۥ",
          "options": [
            "نَتَّخِذَهُۥ",
            "فَيَسْقِى",
            "إِلَّا",
            "وَسَبْعِ"
          ],
          "translation": "we will take him"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ _____ وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَدًا",
          "options": [
            "وَلَدًا",
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(as) a son"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا _____ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﰺ",
            "لَسَٰرِقُونَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ _____ لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَكَّنَّا",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "مَكَّنَّا",
            "مَا",
            "لَّعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "We established"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِيُوسُفَ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "وَنَمِيرُ",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "كَيْدَكُنَّ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ _____ ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَأْوِيلِ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "كَيْفَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى _____ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "ﰝ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
          "options": [
            "نَبِّئْنَا",
            "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "that We might teach him"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ _____ تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "يَخْلُ",
            "جَآءَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(the) interpretation of"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن _____ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَأْوِيلِ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "تَأْوِيلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(the) interpretation of"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ _____ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَحَادِيثِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَن",
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "the events"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ _____ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَهُوَ",
            "ذَٰلِكُمَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ _____ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "غَالِبٌ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "قَبْلُ",
            "فَقَدْ",
            "غَالِبٌ"
          ],
          "translation": "(is) Predominant"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ _____ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "يَبْكُونَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ﱃ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "عَن",
            "أَمْرِهِۦ",
            "فِيهِ",
            "لَأَجِدُ"
          ],
          "translation": "His affairs"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰗ",
            "رُءْيَٰىَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "رُءْيَٰىَ",
            "رُدَّتْ",
            "رَبُّكَ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَأَقْبَلُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "كَيْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "عَنِ",
            "وَرَٰوَدَتْهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى ٱشْتَرَىٰهُ مِن مِّصْرَ لِٱمْرَأَتِهِۦٓ أَكْرِمِى مَثْوَىٰهُ عَسَىٰٓ أَن يَنفَعَنَآ أَوْ نَتَّخِذَهُۥ وَلَدًا وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ وَلِنُعَلِّمَهُۥ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ وَٱللَّهُ غَالِبٌ عَلَىٰٓ أَمْرِهِۦ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "قَالُوا۟",
            "أَدْعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "12:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 290,
          "question": "_____ بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْهَٰلِكِينَ",
            "لَيَسْجُنُنَّهُۥ",
            "قَالَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَلَمَّا _____ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "ﰌ",
            "وَأْتُونِى",
            "مَعَنَآ"
          ],
          "translation": "he reached"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ _____ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَشُدَّهُۥٓ",
          "options": [
            "رَّوْحِ",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَلَأَجْرُ"
          ],
          "translation": "his maturity"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ _____ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَكْرِمِى",
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "تَأْكُلُ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We gave him"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ _____ وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "إِنَّ",
            "حُكْمًا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "wisdom"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا _____ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَعِلْمًا",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكِ",
            "وَعِلْمًا",
            "وَٱلْعِيرَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and knowledge"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا _____ نَجْزِى ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "أَنتَ",
            "قَالَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "عَلَيْنَآ",
            "نَرَىٰكَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "We reward"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَلَمَّا بَلَغَ أَشُدَّهُۥٓ ءَاتَيْنَٰهُ حُكْمًا وَعِلْمًا وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "12:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 299,
          "question": "_____ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَرَٰوَدَتْهُ",
          "options": [
            "وَرَٰوَدَتْهُ",
            "مِن",
            "فَأَدْلَىٰ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And sought to seduce him"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ _____ هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرُ",
            "ٱلَّتِى",
            "مَا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "she who"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى _____ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْبَابَ",
            "هُوَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "وَأَعْتَدَتْ"
          ],
          "translation": "he (was)"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ _____ بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "لَهُنَّ",
            "لَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى _____ عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَيْتِهَا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَعَلَيْهِ",
            "ﱆ",
            "بَيْتِهَا"
          ],
          "translation": "her house"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا _____ نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "أَخَاهُ",
            "وَجْهُ",
            "أَفَأَمِنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن _____ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "حَٰشَ",
            "ٱلْأَحَادِيثِ"
          ],
          "translation": "his self"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ _____ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَغَلَّقَتِ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَغَلَّقَتِ",
            "ﱟ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And she closed"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ _____ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَبْوَٰبَ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "ﰾ",
            "ٱلْأَبْوَٰبَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the doors"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ _____ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَقَالَتْ",
          "options": [
            "مَّوْثِقًا",
            "وَقَالَتْ",
            "حَٰشَ",
            "بِأَخٍ"
          ],
          "translation": "and she said"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ _____ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هَيْتَ",
          "options": [
            "مُّزْجَىٰةٍ",
            "وَأَعْلَمُ",
            "هَيْتَ",
            "شَاهِدٌ"
          ],
          "translation": "Come on"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ _____ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "بَثِّى",
            "لَكَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "قَمِيصُهُۥ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ _____ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "وَسْـَٔلِ",
            "وَلَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ _____ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مَعَاذَ",
          "options": [
            "مَا",
            "مَعَاذَ",
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "I seek refuge in Allah"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ _____ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنتَ",
            "كُنَّا",
            "نُضِيعُ"
          ],
          "translation": "I seek refuge in Allah"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ _____ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "غَٰفِلُونَ",
            "مِّمَّا",
            "مَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "فَتَحَسَّسُوا۟",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "رَبِّىٓ",
            "فَأَنسَىٰهُ"
          ],
          "translation": "(is) my lord"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ _____ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ﱂ",
            "إِنَّ",
            "أَحْسَنَ"
          ],
          "translation": "(who has) made good"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ _____ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مَثْوَاىَ",
          "options": [
            "مَثْوَاىَ",
            "بِأَهْلِكَ",
            "تَذْكُرُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "my stay"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ _____ لَا يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَجَآءُوٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَكَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ _____ يُفْلِحُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنِّى",
            "نَجِيًّا",
            "أَفَأَمِنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "ٱلْبَدْوِ",
            "يُفْلِحُ",
            "مِّنَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "will succeed"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَرَٰوَدَتْهُ ٱلَّتِى هُوَ فِى بَيْتِهَا عَن نَّفْسِهِۦ وَغَلَّقَتِ ٱلْأَبْوَٰبَ وَقَالَتْ هَيْتَ لَكَ قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ رَبِّىٓ أَحْسَنَ مَثْوَاىَ إِنَّهُۥ لَا يُفْلِحُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "نَرَىٰكَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "أَحَبُّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "12:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مَتَٰعِنَا",
            "مِن",
            "قَبْلِكَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "هَمَّتْ",
          "options": [
            "هَمَّتْ",
            "أَمْرًا",
            "وَسَبْعِ",
            "فَيَكِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "she did desire"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ _____ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "بِهِۦ",
            "خُبْزًا",
            "فَصَلَتِ"
          ],
          "translation": "him"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ _____ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "وَهَمَّ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَهَمَّ",
            "بِهِۦ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and he would have desired"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ _____ لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "قَطَّعْنَ",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "her"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا _____ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "لَوْلَآ",
            "وَنَحْفَظُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ _____ رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَحَبُّ",
            "أَن",
            "لَسَٰرِقُونَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن _____ بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "رَّءَا",
          "options": [
            "فَٱسْتَجَابَ",
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "رَّءَا",
            "ذَهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا _____ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "بُرْهَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بُرْهَٰنَ",
            "فَصَرَفَ",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "the proof"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ _____ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَمَآ",
            "رَبِّهِۦ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ _____ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَنَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ _____ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "لِنَصْرِفَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَتَّقُونَ",
            "إِنَّ",
            "لِنَصْرِفَ"
          ],
          "translation": "that We might avert"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ _____ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "مِّنْهُمَا",
            "إِلَيْهِ",
            "وَلَقَدْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ _____ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "ٱلسُّوٓءَ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "ٱلسُّوٓءَ",
            "قُبُلٍ",
            "أَبَوَيْكَ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ _____ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "وَٱلْفَحْشَآءَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "طَعَامٌ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "وَٱلْفَحْشَآءَ"
          ],
          "translation": "and the immorality"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ _____ مِنْ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "بَلْ",
            "قَدْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ _____ عِبَادِنَا ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مَوْثِقًا",
            "خَمْرًا",
            "مِنْ",
            "قَالَتْ"
          ],
          "translation": "(was) of"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادِنَا",
          "options": [
            "عِبَادِنَا",
            "قَالُوا۟",
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "وَلَقَدْ هَمَّتْ بِهِۦ وَهَمَّ بِهَا لَوْلَآ أَن رَّءَا بُرْهَٰنَ رَبِّهِۦ كَذَٰلِكَ لِنَصْرِفَ عَنْهُ ٱلسُّوٓءَ وَٱلْفَحْشَآءَ إِنَّهُۥ مِنْ عِبَادِنَا _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِيَّاهُ",
            "مِن",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "the sincere"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "12:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 341,
          "question": "_____ ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱسْتَبَقَا",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَٱسْتَبَقَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And they both raced"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا _____ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبَابَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مَوْثِقَهُمْ",
            "ٱلْبَابَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(to) the door"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ _____ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَدَّتْ",
          "options": [
            "أَمَّآ",
            "وَقَدَّتْ",
            "أَرْجِعُ",
            "أَخٌ"
          ],
          "translation": "and she tore"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ _____ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَمِيصَهُۥ",
          "options": [
            "لِيَعْلَمَ",
            "وَلِىِّۦ",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "وَإِلَّا"
          ],
          "translation": "his shirt"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ _____ دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مَا",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن _____ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "دُبُرٍ",
          "options": [
            "دُبُرٍ",
            "نَّشَآءُ",
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the back"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ _____ سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَلْفَيَا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "وَأَلْفَيَا",
            "لَا",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "and they both found"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا _____ لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سَيِّدَهَا",
          "options": [
            "مِلَّةَ",
            "وَقَالَ",
            "كُلِّ",
            "سَيِّدَهَا"
          ],
          "translation": "her husband"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا _____ ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَدَا",
          "options": [
            "ذَهَبُوا۟",
            "لَا",
            "لَدَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا _____ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبَابِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْجُبِّ",
            "ٱلْبَابِ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "the door"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ _____ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "عَذَابِ",
            "قَالَتْ",
            "ذِكْرَ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ _____ جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَرَىٰنِىٓ",
            "ٱلْأَبْوَٰبَ",
            "دَرَجَٰتٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا _____ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "عِلْمٍ",
            "جَزَآءُ",
            "رَٰوَدتُّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) the recompense"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ _____ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "سَبِيلِىٓ",
            "ٱلْمُسْتَعَانُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(of one) who"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ _____ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "فَأَلْقُوهُ",
            "قَالَ",
            "إِنَّا",
            "أَرَادَ"
          ],
          "translation": "intended"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ _____ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِأَهْلِكَ",
          "options": [
            "قَطَّعْنَ",
            "أَفْتِنَا",
            "بِأَهْلِكَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for your wife"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ _____ إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "سُوٓءًا",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "نَكْتَلْ",
            "سُوٓءًا",
            "نَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا _____ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلسِّجْنِ",
            "ﰶ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ _____ يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "أَكْثَرَ",
            "إِلَّآ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن _____ أَوْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يُسْجَنَ",
          "options": [
            "سَوَّلَتْ",
            "أَهْلِهِمْ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "يُسْجَنَ"
          ],
          "translation": "he be imprisoned"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "لَّكُمْ",
            "قُدَّ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "عَذَابٌ",
            "بَصِيرَةٍ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَٱسْتَبَقَا ٱلْبَابَ وَقَدَّتْ قَمِيصَهُۥ مِن دُبُرٍ وَأَلْفَيَا سَيِّدَهَا لَدَا ٱلْبَابِ قَالَتْ مَا جَزَآءُ مَنْ أَرَادَ بِأَهْلِكَ سُوٓءًا إِلَّآ أَن يُسْجَنَ أَوْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "جَزَٰٓؤُهُۥ",
            "أَلِيمٌ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْبَابَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "12:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 364,
          "question": "_____ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "إِلَيْهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قَالَ _____ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "ﱑ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "She"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قَالَ هِىَ _____ عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "رَٰوَدَتْنِى",
          "options": [
            "أَبَوَيْهِ",
            "رَٰوَدَتْنِى",
            "عَلِيمٌ",
            "فَٰعِلِينَ"
          ],
          "translation": "sought to seduce me"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى _____ نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "بَلْ",
            "غَيَٰبَتِ",
            "أَن",
            "عَن"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن _____ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "نَّفْسِى",
          "options": [
            "أَدْعُوٓا۟",
            "نَّفْسِى",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى _____ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَشَهِدَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "وَشَهِدَ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "فَأَرْسِلْ"
          ],
          "translation": "And testified"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ _____ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "شَاهِدٌ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "كُنَّا",
            "إِلَّآ",
            "شَاهِدٌ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ _____ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّنْ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ _____ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "أَهْلِهَآ",
          "options": [
            "مِن",
            "لِلَّهِ",
            "لَمِنَ",
            "أَهْلِهَآ"
          ],
          "translation": "her family"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ _____ كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن _____ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "تَرَوْنَ",
            "قَدْ",
            "كَانَ",
            "لَأَجِدُ"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ _____ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَمِيصُهُۥ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "يُوسُفُ",
            "يَدَيْهِ",
            "قَمِيصُهُۥ"
          ],
          "translation": "his shirt"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ _____ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قُدَّ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "قُدَّ",
            "إِلَّا",
            "شَرٌّ"
          ],
          "translation": "(is) torn"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ _____ قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْخَاطِـِٔينَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن _____ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "قُبُلٍ",
          "options": [
            "قُبُلٍ",
            "قَالَ",
            "ﰴ",
            "إِلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "the front"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ _____ وَهُوَ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَصَدَقَتْ",
          "options": [
            "بَصِيرَةٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَصَدَقَتْ",
            "لِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "then she has spoken the truth"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ _____ مِنَ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَفْتُونِى",
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "وَهُوَ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ _____ ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "وَنَحْفَظُ",
            "رَحْلِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "قَالَ هِىَ رَٰوَدَتْنِى عَن نَّفْسِى وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنْ أَهْلِهَآ إِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن قُبُلٍ فَصَدَقَتْ وَهُوَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مِّنَ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "the liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "12:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 383,
          "question": "_____ كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَإِن",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَإِن _____ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَذُو",
            "عَرَبِيًّا"
          ],
          "translation": "[is]"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَإِن كَانَ _____ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَمِيصُهُۥ",
          "options": [
            "قَمِيصُهُۥ",
            "إِذَا",
            "إِنِّىٓ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "his shirt"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ _____ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قُدَّ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "قُدَّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) torn"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ _____ دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "لَكُمْ",
            "مِن",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن _____ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "دُبُرٍ",
          "options": [
            "يَسْرِقْ",
            "حَٰشَ",
            "دُبُرٍ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "(the) back"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ _____ وَهُوَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَكَذَبَتْ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "فَكَذَبَتْ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَأْذَنَ"
          ],
          "translation": "then she has lied"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُم",
            "وَهُوَ",
            "ءَايَٰتُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رُدَّتْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَغَلَّقَتِ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَإِن كَانَ قَمِيصُهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ فَكَذَبَتْ وَهُوَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "12:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 393,
          "question": "_____ رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بِمَا",
            "لَأَنتَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "فَلَمَّا _____ قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "وَجْهِ",
            "رَءَا",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا _____ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَمِيصَهُۥ",
          "options": [
            "أَن",
            "هِىَ",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "his shirt"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ _____ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُدَّ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "مِنْ",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "قُدَّ"
          ],
          "translation": "torn"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ _____ دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "ﱃ",
            "وَجَدُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن _____ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "دُبُرٍ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "وَلَمَّا",
            "دُبُرٍ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "(the) back"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ _____ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "قَالَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ _____ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مَعَاذَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَضَىٰهَا",
            "قَالَتِ"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ _____ كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "إِلَّآ",
            "مِن",
            "حَصْحَصَ"
          ],
          "translation": "(is) of"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن _____ إِنَّ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَيْدِكُنَّ",
          "options": [
            "نَبَّأْتُكُمَا",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "كَيْدِكُنَّ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "your plot"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ _____ كَيْدَكُنَّ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "خَيْرُ",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "كَيْدَكُنَّ",
          "options": [
            "فَتَحُوا۟",
            "كَيْدَكُنَّ",
            "مَا",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "your plot"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "فَلَمَّا رَءَا قَمِيصَهُۥ قُدَّ مِن دُبُرٍ قَالَ إِنَّهُۥ مِن كَيْدِكُنَّ إِنَّ كَيْدَكُنَّ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "عَظِيمٌ",
            "وَلَمَّا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(is) great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "12:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 406,
          "question": "_____ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "إِذًا",
            "يُوسُفُ",
            "وَجَدُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "يُوسُفُ _____ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "أَعْرِضْ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَعْرِضْ",
            "رَحِمَ"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ _____ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعْتُ",
            "لَا",
            "تَأْمَ۫نَّا",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ _____ وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "أَسْمَآءً",
            "إِخْوَتِىٓ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا _____ لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "وَٱسْتَغْفِرِى",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "أَخَاهُ",
            "فَلَمَّآ",
            "وَٱسْتَغْفِرِى"
          ],
          "translation": "And ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى _____ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "لِذَنۢبِكِ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "لِيُوسُفَ",
            "لِذَنۢبِكِ",
            "تَذْكُرُ"
          ],
          "translation": "for your sin"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ _____ كُنتِ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "إِنَّكِ",
          "options": [
            "إِنَّكِ",
            "عَلِيمٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "نَاجٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ _____ مِنَ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "كُنتِ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "قَالَ",
            "دَأَبًا",
            "كُنتِ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ _____ ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلَّٰتِى",
            "لَّهُۥ",
            "أَجْمَعُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "يُوسُفُ أَعْرِضْ عَنْ هَٰذَا وَٱسْتَغْفِرِى لِذَنۢبِكِ إِنَّكِ كُنتِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَاطِـِٔينَ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْخَاطِـِٔينَ",
            "نَبِّئْنَا"
          ],
          "translation": "the sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "12:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 416,
          "question": "_____ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "إِلَى",
            "أَبِى"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَقَالَ _____ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "نِسْوَةٌ",
          "options": [
            "نِسْوَةٌ",
            "فَلَمَّا",
            "وَقَالَتْ",
            "يَجْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "women"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ _____ ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَءَاتَتْ",
            "بَعْدِ",
            "إِذْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى _____ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْمَدِينَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "وَإِنَّا",
            "إِنْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "the city"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ _____ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱمْرَأَتُ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُ",
            "ٱتَّقَوْا۟",
            "إِلَّا",
            "وَجِئْنَا"
          ],
          "translation": "The wife of"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ _____ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Aziz"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ _____ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تُرَٰوِدُ",
          "options": [
            "تُرَٰوِدُ",
            "لَطِيفٌ",
            "ٱلْبَابَ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "(is) seeking to seduce"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ _____ عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَتَىٰهَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "فَتَىٰهَا",
            "وَجَدُوا۟"
          ],
          "translation": "her slave boy"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا _____ نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بَالُ",
            "بِهِۦ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن _____ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ _____ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "عَلَيْنَآ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ _____ حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "شَغَفَهَا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بِٱلسُّوٓءِ",
            "رَجَعُوٓا۟",
            "شَغَفَهَا"
          ],
          "translation": "he has impassioned her"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا _____ إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "حُبًّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "حُبًّا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلَأَجْرُ"
          ],
          "translation": "(with) love"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا _____ لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "إِنَّا",
            "لَنْ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَنَرَىٰهَا",
          "options": [
            "لَنَرَىٰهَا",
            "يَشَآءُ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "[we] surely see her"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَغَلَّقَتِ",
            "كِدْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "يَأْذَنَ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "عِلْمٍ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "an error"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَقَالَ نِسْوَةٌ فِى ٱلْمَدِينَةِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ تُرَٰوِدُ فَتَىٰهَا عَن نَّفْسِهِۦ قَدْ شَغَفَهَا حُبًّا إِنَّا لَنَرَىٰهَا فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "مُّبِينٍ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "12:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 434,
          "question": "_____ سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "إِن",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَلَمَّا _____ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "سَمِعَتْ",
          "options": [
            "سَمِعَتْ",
            "لَا",
            "شَىْءٍ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "she heard"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ _____ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "بِمَكْرِهِنَّ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "مِن",
            "لِلَّهِ",
            "بِمَكْرِهِنَّ"
          ],
          "translation": "of their scheming"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ _____ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَرْسَلَتْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "قَالُوا۟",
            "أَرْسَلَتْ"
          ],
          "translation": "she sent"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ _____ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "إِلَيْهِنَّ",
            "قَالَ",
            "رَبِّهِۦ",
            "ٱلْءَاخَرُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ _____ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَأَعْتَدَتْ",
          "options": [
            "أَمِنتُكُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱلسِّجْنِ",
            "وَأَعْتَدَتْ"
          ],
          "translation": "and she prepared"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ _____ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لَهُنَّ",
          "options": [
            "لَهُنَّ",
            "هَيْتَ",
            "ﱩ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ _____ وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مُتَّكَـًٔا",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "مُتَّكَـًٔا",
            "أَعْرِضْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "a banquet"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا _____ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَءَاتَتْ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "وَءَاتَتْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ"
          ],
          "translation": "and she gave"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ _____ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "دَلْوَهُۥ",
            "كُلَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "each"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ _____ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَٰحِدَةٍ",
          "options": [
            "مُسْلِمًا",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "يَغْفِرُ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ _____ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مِّنْهُنَّ",
          "options": [
            "تَذْكُرُ",
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "لِلْإِنسَٰنِ",
            "مِّنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ _____ وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "سِكِّينًا",
          "options": [
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "مِن",
            "سِكِّينًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "a knife"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا _____ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَقَالَتِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and she said"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ _____ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "ٱخْرُجْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱخْرُجْ",
            "وَهُم",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "Come out"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ _____ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "كَذِبٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ _____ رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "عَلَىٰ",
            "أَعْرِضْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا _____ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَأَيْنَهُۥٓ",
          "options": [
            "نِسْوَةٌ",
            "سَنُرَٰوِدُ",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "رَأَيْنَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "they saw him"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ _____ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَكْبَرْنَهُۥ",
          "options": [
            "وَهَٰذَآ",
            "أَكْبَرْنَهُۥ",
            "قُلْ",
            "دُبُرٍ"
          ],
          "translation": "they greatly admired him"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ _____ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَقَطَّعْنَ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "أَمَرَ",
            "مَن",
            "وَقَطَّعْنَ"
          ],
          "translation": "and cut"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ _____ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيَهُنَّ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "هَلْ",
            "أَيْدِيَهُنَّ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ _____ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَقُلْنَ",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "وَدَخَلَ",
            "كَانَ",
            "لَّنَا"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ _____ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "حَٰشَ",
          "options": [
            "حَٰشَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلسِّجْنُ",
            "أَبَاهُ"
          ],
          "translation": "Forbid"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ _____ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ _____ هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَن",
            "قَبْلَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا _____ بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عَسَى",
            "هَٰذَا",
            "عَنْهَا",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "ﰥ",
            "لَقَدْ",
            "جَمِيلٌ"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا _____ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنْ",
            "دَرَٰهِمَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ _____ إِلَّا مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "هَٰذَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ _____ مَلَكٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ذِى",
            "قَالُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "مَلَكٌ",
          "options": [
            "مَلَكٌ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "إِذًا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "an angel"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "فَلَمَّا سَمِعَتْ بِمَكْرِهِنَّ أَرْسَلَتْ إِلَيْهِنَّ وَأَعْتَدَتْ لَهُنَّ مُتَّكَـًٔا وَءَاتَتْ كُلَّ وَٰحِدَةٍ مِّنْهُنَّ سِكِّينًا وَقَالَتِ ٱخْرُجْ عَلَيْهِنَّ فَلَمَّا رَأَيْنَهُۥٓ أَكْبَرْنَهُۥ وَقَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ وَقُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا هَٰذَا بَشَرًا إِنْ هَٰذَآ إِلَّا مَلَكٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "نَّأْخُذَ",
            "كَرِيمٌ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "12:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 466,
          "question": "_____ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "قَالَتْ",
          "options": [
            "يَابِسَٰتٍ",
            "قَالَتْ",
            "وَٱلْفَحْشَآءَ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "She said"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالَتْ _____ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فَذَٰلِكُنَّ",
          "options": [
            "يَأْتِى",
            "فَذَٰلِكُنَّ",
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ _____ لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "تَذْهَبُوا۟",
            "إِنِّى",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(is) the one"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى _____ فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "لُمْتُنَّنِى",
          "options": [
            "أَبَانَا",
            "أَبَاهُمْ",
            "أَرْضًا",
            "لُمْتُنَّنِى"
          ],
          "translation": "you blamed me"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى _____ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "أَبْوَٰبٍ",
            "فِيهِ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ _____ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "هَلْ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ _____ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "رَٰوَدتُّهُۥ",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "رَأَيْتُهُمْ",
            "ﰑ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "I sought to seduce him"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ _____ نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "ٱشْتَرَىٰهُ",
            "عَن",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن _____ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "جَٰهِلُونَ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "لَفَٰعِلُونَ"
          ],
          "translation": "[himself]"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ _____ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "فَٱسْتَعْصَمَ",
          "options": [
            "فَٱسْتَعْصَمَ",
            "يَنفَعَنَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱسْتَخْرَجَهَا"
          ],
          "translation": "but he saved himself"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ _____ لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "وَلَئِن",
          "options": [
            "عَن",
            "وَلَئِن",
            "أَن",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن _____ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لَّمْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ _____ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "يَفْعَلْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَفْعَلْ",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he does"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ _____ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "قَبْلُ",
            "بِجَهَازِهِمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ _____ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "ءَامُرُهُۥ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "سَوْفَ",
            "جَعَلَ",
            "ءَامُرُهُۥ"
          ],
          "translation": "I order him"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ _____ وَلَيَكُونًا مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "لَيُسْجَنَنَّ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "لَيُسْجَنَنَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "قُضِىَ"
          ],
          "translation": "surely, he will be imprisoned"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ _____ مِّنَ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "وَلَيَكُونًا",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "عَنْهُ",
            "مِن",
            "وَلَيَكُونًا"
          ],
          "translation": "and certainly will be"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا _____ ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَأَخِيهِ",
            "مِّنَ",
            "بِرَحْمَتِنَا",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "قَالَتْ فَذَٰلِكُنَّ ٱلَّذِى لُمْتُنَّنِى فِيهِ وَلَقَدْ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ فَٱسْتَعْصَمَ وَلَئِن لَّمْ يَفْعَلْ مَآ ءَامُرُهُۥ لَيُسْجَنَنَّ وَلَيَكُونًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰغِرِينَ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "أَيْدِيَهُنَّ",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "لَيُسْجَنَنَّ"
          ],
          "translation": "those who are disgraced"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "12:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 485,
          "question": "_____ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "قَالَ",
            "إِلَى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قَالَ _____ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "رَبِّ",
            "أَفْتُونِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "ٱلسِّجْنُ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "يَتَبَوَّأُ",
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "ٱلسِّجْنُ"
          ],
          "translation": "the prison"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ _____ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَحَبُّ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "أَن",
            "أَحَبُّ"
          ],
          "translation": "(is) dearer"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ _____ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "حَٰشَ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ _____ يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "فَنُجِّىَ",
            "مِمَّا",
            "مَثْوَىٰهُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "than what"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا _____ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "يَدْعُونَنِىٓ",
          "options": [
            "يَدْعُونَنِىٓ",
            "إِلَّا",
            "إِلَىٰٓ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "they invite me"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ _____ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "إِلَيْهِ",
            "خَيْرٌ",
            "عِجَافٌ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ _____ تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَإِلَّا",
          "options": [
            "وَإِلَّا",
            "أَرَىٰنِىٓ",
            "يَجْتَبِيكَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "And unless"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا _____ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "تَصْرِفْ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "تَصْرِفْ"
          ],
          "translation": "You turn away"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ _____ كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "عَنِّى",
          "options": [
            "ﰿ",
            "أَنَّهُۥ",
            "عَنِّى",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى _____ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "كَيْدَهُنَّ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "لِلَّهِ",
            "كَيْدَهُنَّ",
            "لَمِنَ"
          ],
          "translation": "their plot"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ _____ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "أَصْبُ",
          "options": [
            "أَفَأَمِنُوٓا۟",
            "وَإِنَّا",
            "أَصْبُ",
            "رَحْلِ"
          ],
          "translation": "I might incline"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ _____ وَأَكُن مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِنَّ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَيْهِنَّ",
            "فَلَنْ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "towards them"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ _____ مِّنَ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "وَأَكُن",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "وَأَكُن",
            "سِكِّينًا",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and [I] be"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن _____ ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَقَدَّتْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "قَطَّعْنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱلسِّجْنُ أَحَبُّ إِلَىَّ مِمَّا يَدْعُونَنِىٓ إِلَيْهِ وَإِلَّا تَصْرِفْ عَنِّى كَيْدَهُنَّ أَصْبُ إِلَيْهِنَّ وَأَكُن مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِينَ",
          "options": [
            "حَٰفِظًا",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "ﰒ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "12:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 502,
          "question": "_____ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَٱسْتَجَابَ",
          "options": [
            "يُبْدِهَا",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱسْتَجَابَ"
          ],
          "translation": "So responded"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ _____ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ﱭ",
            "مِّمَّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ _____ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "أَكْثَرُهُم",
            "وَمَا",
            "ﰡ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ _____ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "فَصَرَفَ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "فَصَرَفَ",
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "and turned away"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ _____ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "ٱمْرَأَتُ",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "عَنْهُ",
            "ﱨ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "كَيْدَهُنَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "كَيْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "their plot"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "حُكْمًا",
            "لِنُفْسِدَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "Indeed, [He]"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَبَاهُ",
            "هُوَ",
            "فَاطِرَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "تَوَفَّنِى",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "فَٱسْتَجَابَ لَهُۥ رَبُّهُۥ فَصَرَفَ عَنْهُ كَيْدَهُنَّ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "ﱧ",
            "أَبَاهُمْ"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "12:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 512,
          "question": "_____ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَهُنَّ",
            "شَغَفَهَا",
            "يَشَآءُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "ثُمَّ _____ لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "بَدَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "مِن",
            "بَدَا"
          ],
          "translation": "(it) appeared"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "ثُمَّ بَدَا _____ مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "عِشَآءً",
            "ٱلصِّدِّيقُ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم _____ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "لَا",
            "مِّنۢ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ _____ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "مَثْوَىٰهُ",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ءَايَٰتُ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ _____ رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَدَخَلَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بِضَٰعَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "[what]"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا _____ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "رَأَوُا۟",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "رَأَوُا۟",
            "دُونِهِۦٓ",
            "عَسَى"
          ],
          "translation": "they had seen"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ _____ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَنَا",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the signs"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ _____ حَتَّىٰ حِينٍ",
          "answer": "لَيَسْجُنُنَّهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "لَيَسْجُنُنَّهُۥ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "surely they should imprison him"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ _____ حِينٍ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "أَن",
            "وَقَالَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "ثُمَّ بَدَا لَهُم مِّنۢ بَعْدِ مَا رَأَوُا۟ ٱلْءَايَٰتِ لَيَسْجُنُنَّهُۥ حَتَّىٰ _____",
          "answer": "حِينٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "هَيْتَ",
            "شَهِدْنَآ",
            "حِينٍ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "12:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَدَخَلَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "عِلْمٍ",
            "وَدَخَلَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "And entered"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَدَخَلَ _____ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَعَهُ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "مَعَهُ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ _____ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلسِّجْنَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلسِّجْنَ",
            "لَا",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(in) the prison"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ _____ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَتَيَانِ",
          "options": [
            "كَلَّمَهُۥ",
            "فَتَيَانِ",
            "سَبْعَ",
            "حَرَضًا"
          ],
          "translation": "two young men"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ _____ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يَنفَعَنَآ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَحَدُهُمَآ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "أَحَدُهُمَآ",
            "مُّبِينٍ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ _____ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "تَفْتَؤُا۟",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ _____ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَرَىٰنِىٓ",
          "options": [
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "عَلَيْهَا",
            "أَنفُسُكُمْ",
            "أَرَىٰنِىٓ"
          ],
          "translation": "[I] see myself"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ _____ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَعْصِرُ",
          "options": [
            "أَعْصِرُ",
            "مَّا",
            "وَدَخَلَ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "pressing"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ _____ وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خَمْرًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰٓ",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "خَمْرًا"
          ],
          "translation": "wine"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا _____ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَقَالَ",
            "حَٰفِظًا",
            "طَعَامٌ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخَرُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "ﰢ",
            "لَأَنتَ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "the other"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ _____ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "مُتَّكَـًٔا",
            "إِنِّىٓ",
            "سُنۢبُلَٰتٍ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ _____ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَرَىٰنِىٓ",
          "options": [
            "لَخَٰطِـِٔينَ",
            "أَبِينَا",
            "تُرَٰوِدُ",
            "أَرَىٰنِىٓ"
          ],
          "translation": "[I] see myself"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ _____ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَحْمِلُ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "أَمِينٌ",
            "بَعْدِهِۦ",
            "أَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "[I am] carrying"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ _____ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "ﰓ",
            "جَمِيلٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ _____ خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "رَأْسِى",
          "options": [
            "رَأْسِى",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ﰘ",
            "لَأَنتَ"
          ],
          "translation": "my head"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى _____ تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خُبْزًا",
          "options": [
            "مِن",
            "خُبْزًا",
            "مَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "bread"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا _____ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَأْكُلُ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُوسُفَ",
            "تَأْكُلُ",
            "فَتَيَانِ"
          ],
          "translation": "(were) eating"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ _____ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيْرُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلطَّيْرُ",
            "ٱلَّتِى",
            "وَٱسْتَغْفِرِى"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ _____ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "بِضَٰعَةً",
            "مِنْهُ",
            "مَا",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ _____ بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَبِّئْنَا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يُوسُفَ",
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "نَبِّئْنَا"
          ],
          "translation": "Inform us"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا _____ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِتَأْوِيلِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِهِۦٓ",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "نِسْوَةٌ",
            "عَلَّمَنِى"
          ],
          "translation": "of its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ _____ نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَمُرُّونَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا _____ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَرَىٰكَ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "نَرَىٰكَ",
            "كَيْلَ",
            "مَعَاذَ"
          ],
          "translation": "[we] see you"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "رَحْلِهِۦ",
            "مِنَ",
            "وَلَئِن",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَدَخَلَ مَعَهُ ٱلسِّجْنَ فَتَيَانِ قَالَ أَحَدُهُمَآ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَعْصِرُ خَمْرًا وَقَالَ ٱلْءَاخَرُ إِنِّىٓ أَرَىٰنِىٓ أَحْمِلُ فَوْقَ رَأْسِى خُبْزًا تَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِنْهُ نَبِّئْنَا بِتَأْوِيلِهِۦٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَكْثَرَ",
            "عَسَى"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "12:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 550,
          "question": "_____ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عِندَهُۥٓ",
            "إِنْ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قَالَ _____ يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "لَا",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "قُدَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قَالَ لَا _____ طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيكُمَا",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "يَأْتِيكُمَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(will) come to both of you"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا _____ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "طَعَامٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "هَلْ",
            "أَقْبَلْنَا",
            "طَعَامٌ"
          ],
          "translation": "food"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ _____ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
          "options": [
            "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
            "أَتَمَّهَا",
            "يَشْعُرُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "you are provided with"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ _____ نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "رِيحَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا _____ بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "نَبَّأْتُكُمَا",
          "options": [
            "فَلَبِثَ",
            "عَنْهُ",
            "قَالُوٓا۟",
            "نَبَّأْتُكُمَا"
          ],
          "translation": "I will inform both of you"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا _____ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِتَأْوِيلِهِۦ",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "مِنَ",
            "يُوسُفَ",
            "ٱذْكُرْنِى"
          ],
          "translation": "of its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ _____ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ﱧ",
            "قَبْلَ",
            "شَيْخًا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ _____ يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَن",
            "سَوَّلَتْ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن _____ ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِيَكُمَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "يَأْتِيَكُمَا",
            "لَّخَٰسِرُونَ"
          ],
          "translation": "[it] comes to both of you"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا _____ مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمَا",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَجَآءَ",
            "ذَٰلِكُمَا",
            "رِيحَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا _____ عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "أَوِ",
            "عِندِى",
            "وَأَنتُمْ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "(is) of what"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا _____ رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَلَّمَنِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَلَّمَنِى",
            "بِكَيْدِهِنَّ",
            "نَفْسِىٓ"
          ],
          "translation": "has taught me"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى _____ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "أَرَىٰ",
            "أَخِيهِ",
            "رَبِّىٓ",
            "نَاجٍ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ _____ تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "تَصِفُونَ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى _____ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَرَكْتُ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "تَرَكْتُ",
            "رَءَا",
            "نُّشْرِكَ"
          ],
          "translation": "[I] abandon"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ _____ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِلَّةَ",
          "options": [
            "رَّوْحِ",
            "ٱلْهَٰلِكِينَ",
            "لَّنَا",
            "مِلَّةَ"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ _____ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "قَوْمٍ",
            "ﰚ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَٱلْفَحْشَآءَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّا",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا _____ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "يَعْصِرُونَ",
            "ﰏ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ _____ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "بِٱللَّهِ",
            "سُجَّدًا",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "قَالَ",
            "وَهُم",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم _____ هُمْ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَقَدَّتْ",
            "ٱلْمَلِكِ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَأَلْحِقْنِى"
          ],
          "translation": "in the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ _____ كَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "تَثْرِيبَ",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "قَالَ لَا يَأْتِيكُمَا طَعَامٌ تُرْزَقَانِهِۦٓ إِلَّا نَبَّأْتُكُمَا بِتَأْوِيلِهِۦ قَبْلَ أَن يَأْتِيَكُمَا ذَٰلِكُمَا مِمَّا عَلَّمَنِى رَبِّىٓ إِنِّى تَرَكْتُ مِلَّةَ قَوْمٍ لَّا يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَهُم بِٱلْءَاخِرَةِ هُمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "كَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "12:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 576,
          "question": "_____ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّبَعْتُ",
          "options": [
            "نَسْتَبِقُ",
            "وَٱتَّبَعْتُ",
            "وَأَخِيهِ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "And I follow"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ _____ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِلَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كُنَّا",
            "أَمِنتُكُمْ",
            "مِلَّةَ"
          ],
          "translation": "(the) religion"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ءَابَآءِىٓ",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "فِى",
            "ءَابَآءِىٓ",
            "وَلَيَكُونًا"
          ],
          "translation": "(of) my forefathers"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ _____ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "رَٰوَدتُّنَّ",
            "وَتَصَدَّقْ",
            "إِبْرَٰهِيمَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "أَبُوهُمْ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and Isaac"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ _____ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "وَٰحِدٍ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "لَّعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "and Yaqub"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰢ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا _____ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَإِنَّا",
            "فَٱسْتَعْصَمَ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ _____ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يُوسُفَ",
            "لَنَآ",
            "يَٰٓأَبَانَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ _____ نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "مِن",
            "يَعْرِفُونَهَآ",
            "أَمِينٌ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن _____ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "نُّشْرِكَ",
          "options": [
            "نُّشْرِكَ",
            "مِنَ",
            "وَلَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "we associate"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ _____ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "لِى",
            "إِنِّىٓ",
            "سَبْعِ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ _____ شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱبْنَكَ",
            "مِن",
            "أَحَدَنَا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن _____ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنتُمْ",
            "يَتَّقِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يَشَآءَ",
            "رَبِّىٓ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ _____ فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "ﰢ",
            "مِن",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن _____ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَضْلِ",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّنَّ",
            "خُضْرٍ",
            "فَضْلِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ _____ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَلَغَ",
            "لَنَآ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ _____ وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "أَنفُسُكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْقَيِّمُ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا _____ ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "ﰗ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "the mankind"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فِيهِ",
            "فَصَرَفَ",
            "عِندِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "قَبْلِكَ",
            "لَئِنْ",
            "وَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ذَهَبُوا۟",
            "ﱮ",
            "يُوسُفُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the men"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "لِيَأْخُذَ",
            "مَوْثِقَهُمْ",
            "تَأْتُونِى"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَٱتَّبَعْتُ مِلَّةَ ءَابَآءِىٓ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ مَا كَانَ لَنَآ أَن نُّشْرِكَ بِٱللَّهِ مِن شَىْءٍ ذَٰلِكَ مِن فَضْلِ ٱللَّهِ عَلَيْنَا وَعَلَى ٱلنَّاسِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "جَهَّزَهُم",
            "يَشْكُرُونَ",
            "مَن",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "12:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "يَٰصَىٰحِبَىِ",
          "options": [
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "مَعَنَا",
            "قَبْلُ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "O my two companions"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ _____ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱلسِّجْنِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "رَءَا",
            "مَتَٰعَنَا",
            "ٱلسِّجْنِ"
          ],
          "translation": "(of) the prison"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ _____ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ءَأَرْبَابٌ",
          "options": [
            "ءَأَرْبَابٌ",
            "أَنِّىٓ",
            "فَضْلِ",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "Are lords"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ _____ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "مُّتَفَرِّقُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَبْغِى",
            "مُّتَفَرِّقُونَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "separate"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ _____ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "وَأَقْبَلُوا۟",
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ _____ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "أَمِ",
          "options": [
            "أَخَاهُ",
            "أَهْلِهِمْ",
            "لَا",
            "أَمِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ _____ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أُوفِى",
            "كُذِبُوا۟",
            "قَمِيصُهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ _____ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "نَجْزِى",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ ءَأَرْبَابٌ مُّتَفَرِّقُونَ خَيْرٌ أَمِ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّارُ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "عَلِمْنَا",
            "رَأَيْتُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "12:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "ءَامُرُهُۥ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "مَا _____ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "تَعْبُدُونَ",
            "يَتَّقِ",
            "قَمِيصَهُۥ"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ _____ دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن _____ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "إِذًا",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ _____ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "إِلَّآ",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ _____ سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَسْمَآءً",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَسْمَآءً",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "names"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً _____ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَمَّيْتُمُوهَآ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "تَسْتَفْتِيَانِ",
            "سَمَّيْتُمُوهَآ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "which you have named them"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ _____ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "أَنتُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ _____ مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَءَابَآؤُكُم",
          "options": [
            "رَجَعُوٓا۟",
            "ٱئْتُونِى",
            "إِلَّا",
            "وَءَابَآؤُكُم"
          ],
          "translation": "and your forefathers"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "أَجْرَ",
            "تَأْتُونِى",
            "أَنَا۠",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ _____ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "أَنتُمْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(has) sent down"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ _____ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "جَمِيلٌ",
            "وَمَآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "بِهَا",
            "بَخْسٍ",
            "نَقُولُ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا _____ سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَنِّى",
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "لَأَجِدُ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن _____ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "أَبِيكُمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "authority"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ _____ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "مَآ",
            "ٱلْوَٰحِدُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ _____ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "طَعَامٌ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) the command"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ _____ لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "ٱذْكُرْنِى",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا _____ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "بَعِيرٍ",
            "فَتَحُوا۟",
            "ذِى"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ _____ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَرَ",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَعَنَا",
            "وَنَحْفَظُ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "He has commanded"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ _____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ثُمَّ",
            "عَسَىٰٓ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا _____ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلَ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "فَأَدْلَىٰ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "إِلَيْكَ",
            "قَطَّعْنَ",
            "فَصَرَفَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ _____ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِيَّاهُ",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "لَدَيْنَا",
            "غَيَٰبَتِ",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "Him Alone"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ _____ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "تَصْرِفْ",
            "عَلَيْهِ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ _____ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "أَن",
            "ٱلدِّينُ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "(is) the religion"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْقَيِّمُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقَيِّمُ",
            "ﱎ",
            "أُرْسِلَهُۥ"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰲ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَكْثَرَ",
            "عَنْهُم",
            "مُتَّكَـًٔا"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "مُنِعَ",
            "مِنَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "[the] men"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "نِعْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "مَا تَعْبُدُونَ مِن دُونِهِۦٓ إِلَّآ أَسْمَآءً سَمَّيْتُمُوهَآ أَنتُمْ وَءَابَآؤُكُم مَّآ أَنزَلَ ٱللَّهُ بِهَا مِن سُلْطَٰنٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ أَمَرَ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّآ إِيَّاهُ ذَٰلِكَ ٱلدِّينُ ٱلْقَيِّمُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ﱔ",
            "أَن",
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱمْرَأَتُ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "12:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 643,
          "question": "_____ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "يَٰصَىٰحِبَىِ",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "ٱلطَّيْرُ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "بِأَخٍ"
          ],
          "translation": "O my two companions"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ _____ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "ٱلسِّجْنِ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "ٱلسِّجْنِ",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(of) the prison"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ _____ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "أَمَّآ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "دَلْوَهُۥ",
            "أَمَّآ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "As for"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ _____ فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "أَحَدُكُمَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "عِبَادِنَا",
            "أَحَدُكُمَا"
          ],
          "translation": "one of you"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا _____ رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "فَيَسْقِى",
          "options": [
            "نَرْفَعُ",
            "هَٰذَا",
            "فَيَسْقِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "he will give drink"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى _____ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "أَن",
            "رَبَّهُۥ",
            "إِنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(to) his master"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ _____ وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "خَمْرًا",
          "options": [
            "خَمْرًا",
            "مِّنْهُنَّ",
            "أَيَّتُهَا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "wine"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا _____ ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "إِلَيْهِ",
            "لَكُمْ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "and as for"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا _____ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "ٱلْءَاخَرُ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "خَٰطِـِٔينَ",
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the other"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ _____ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "فَيُصْلَبُ",
          "options": [
            "سَنُرَٰوِدُ",
            "فَيُصْلَبُ",
            "وَكَانُوا۟",
            "أُرْسِلَهُۥ"
          ],
          "translation": "he will be crucified"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ _____ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "فَتَأْكُلُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَتَأْكُلُ",
            "ٱلَّذِى",
            "يَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "and will eat"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ _____ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "ٱلطَّيْرُ",
          "options": [
            "حِمْلُ",
            "مِّنۢ",
            "كَيْدَكُنَّ",
            "ٱلطَّيْرُ"
          ],
          "translation": "the birds"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ _____ رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِن",
            "وَٱسْتَبَقَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن _____ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "رَّأْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَفِيهِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "رَّأْسِهِۦ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "his head"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ _____ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "تَأْتُونِى",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Has been decreed"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ _____ ٱلَّذِى فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "ٱلْأَمْرُ",
          "options": [
            "بَيْنِى",
            "بِبِضَٰعَةٍ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ _____ فِيهِ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "كَظِيمٌ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "about which"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى _____ تَسْتَفْتِيَانِ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "تُفَنِّدُونِ",
            "وَإِن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "about which"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "يَٰصَىٰحِبَىِ ٱلسِّجْنِ أَمَّآ أَحَدُكُمَا فَيَسْقِى رَبَّهُۥ خَمْرًا وَأَمَّا ٱلْءَاخَرُ فَيُصْلَبُ فَتَأْكُلُ ٱلطَّيْرُ مِن رَّأْسِهِۦ قُضِىَ ٱلْأَمْرُ ٱلَّذِى فِيهِ _____",
          "answer": "تَسْتَفْتِيَانِ",
          "options": [
            "تَسْتَفْتِيَانِ",
            "مِنَ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "أَرْسَلَتْ"
          ],
          "translation": "you both inquire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "12:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 662,
          "question": "_____ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "سَبِيلِىٓ",
            "إِنَّ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَقَالَ _____ ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "لِلَّذِى",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "وَمَآ",
            "لِلَّذِى",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "to the one whom"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى _____ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "لِنَصْرِفَ",
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "ظَنَّ"
          ],
          "translation": "he thought"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ _____ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ _____ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "نَاجٍ",
          "options": [
            "نَاجٍ",
            "فَتَأْكُلُ",
            "نَرَىٰكَ",
            "أَعْصِرُ"
          ],
          "translation": "(would be) saved"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ _____ ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمَا",
          "options": [
            "مِّنْهُمَا",
            "ﰍ",
            "ﱟ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "of both of them"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا _____ عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "ٱذْكُرْنِى",
          "options": [
            "رَّوْحِ",
            "وَهُم",
            "ٱذْكُرْنِى",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "Mention me"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى _____ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "وَعَلَى",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ _____ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَن",
            "رَبِّكَ",
            "أَفْتُونِى"
          ],
          "translation": "your master"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "فَأَنسَىٰهُ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "حَصَدتُّمْ",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "But made him forget"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ _____ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "ذِكْرَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَوْ",
            "ءَاتَيْنَٰهُ",
            "ذِكْرَ"
          ],
          "translation": "(the) mention"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ _____ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَنِّى",
            "رَبِّهِۦ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "(to) his master"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ _____ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "فَلَبِثَ",
          "options": [
            "فَلَبِثَ",
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "ٱلسَّيَّارَةِ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "so he remained"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ _____ ٱلسِّجْنِ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أُوفِى",
            "وَقَالَ",
            "أَعْلَمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى _____ بِضْعَ سِنِينَ",
          "answer": "ٱلسِّجْنِ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "ﰶ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the prison"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ _____ سِنِينَ",
          "answer": "بِضْعَ",
          "options": [
            "بَعِيرٍ",
            "بِضْعَ",
            "ﰉ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "several"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَقَالَ لِلَّذِى ظَنَّ أَنَّهُۥ نَاجٍ مِّنْهُمَا ٱذْكُرْنِى عِندَ رَبِّكَ فَأَنسَىٰهُ ٱلشَّيْطَٰنُ ذِكْرَ رَبِّهِۦ فَلَبِثَ فِى ٱلسِّجْنِ بِضْعَ _____",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "وَلَمَّا",
            "أَفَلَا",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "years"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "12:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 680,
          "question": "_____ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "وَقَالَ",
            "وَهُم",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَقَالَ _____ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "بِدَمٍ",
            "عَن",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "the king"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ _____ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "إِنِّىٓ",
            "رُءْيَاكَ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ _____ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "أَرَىٰ",
          "options": [
            "كَيْدَكُنَّ",
            "تَقْصُصْ",
            "أَرَىٰ",
            "سَبْعِ"
          ],
          "translation": "[I] have seen"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ _____ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "مَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ _____ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "بَقَرَٰتٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِذَا",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "ءَالِ"
          ],
          "translation": "cows"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ _____ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "سِمَانٍ",
          "options": [
            "سِمَانٍ",
            "دَخَلُوا۟",
            "وَلَقَدْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "fat"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ _____ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "يَأْكُلُهُنَّ",
          "options": [
            "ﱪ",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "نَّفْسِى"
          ],
          "translation": "eating them"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ _____ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "سَبْعٌ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "سَبْعَ",
            "لَكَ",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ _____ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "عِجَافٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "عِجَافٌ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "lean ones"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ _____ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "وَسَبْعَ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَسَبْعَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and seven"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ _____ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "سُنۢبُلَٰتٍ",
          "options": [
            "نَفْقِدُ",
            "سُنۢبُلَٰتٍ",
            "هِىَ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "ears (of corn)"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ _____ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "خُضْرٍ",
          "options": [
            "خُضْرٍ",
            "حَقًّا",
            "مِنْ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ _____ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "وَأُخَرَ",
          "options": [
            "وَأَخَافُ",
            "ٱلَّذِى",
            "أَبِى",
            "وَأُخَرَ"
          ],
          "translation": "and others"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "يَابِسَٰتٍ",
          "options": [
            "يَابِسَٰتٍ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسِّجْنُ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "dry"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ _____ ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا _____ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "خَيْرٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "chiefs"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ _____ فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "أَفْتُونِى",
          "options": [
            "قَضَىٰهَا",
            "أَهْلَنَا",
            "وَهُوَ",
            "أَفْتُونِى"
          ],
          "translation": "Explain to me"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى _____ رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فِى",
            "فَنُجِّىَ",
            "أَءِنَّكَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى _____ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "رُءْيَٰىَ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱخْرُجْ",
            "رُءْيَٰىَ"
          ],
          "translation": "my vision"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ _____ كُنتُمْ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فَأَرْسِلْ",
            "لَّخَٰسِرُونَ",
            "مَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن _____ لِلرُّءْيَا تَعْبُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَبِى",
            "يَفْعَلْ",
            "كُنتُمْ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "you can"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ _____ تَعْبُرُونَ",
          "answer": "لِلرُّءْيَا",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "لِلرُّءْيَا",
            "إِنْ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "of visions"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ إِنِّىٓ أَرَىٰ سَبْعَ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعَ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْمَلَأُ أَفْتُونِى فِى رُءْيَٰىَ إِن كُنتُمْ لِلرُّءْيَا _____",
          "answer": "تَعْبُرُونَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "بَعِيرٍ",
            "تَعْبُرُونَ",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ"
          ],
          "translation": "interpret"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "12:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 704,
          "question": "_____ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "شَهِدْنَآ",
            "قَالُوٓا۟",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ أَحْلَٰمٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَضْغَٰثُ",
          "options": [
            "عِجَافٌ",
            "وَهُوَ",
            "أَضْغَٰثُ",
            "ٱشْتَرَىٰهُ"
          ],
          "translation": "Confused"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ _____ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "أَحْلَٰمٍ",
          "options": [
            "أَحْلَٰمٍ",
            "لَا",
            "ذِكْرٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "dreams"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ _____ نَحْنُ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ءَايَةٍ",
            "هَٰذَا",
            "لَهُۥ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ وَمَا _____ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "أَسْتَغْفِرُ",
            "إِنَّ",
            "نَحْنُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ وَمَا نَحْنُ _____ ٱلْأَحْلَٰمِ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "بِتَأْوِيلِ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "بِتَأْوِيلِ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) in the interpretation"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ _____ بِعَٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَحْلَٰمِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَحْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "(of) the dreams"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَضْغَٰثُ أَحْلَٰمٍ وَمَا نَحْنُ بِتَأْوِيلِ ٱلْأَحْلَٰمِ _____",
          "answer": "بِعَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "فِى",
            "بِعَٰلِمِينَ",
            "يَابِسَٰتٍ"
          ],
          "translation": "learned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "12:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 712,
          "question": "_____ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "لَّعَلَّكُمْ",
            "أَفْتُونِى",
            "وَقَالَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "But said"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "وَقَالَ _____ نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "رِحَالِهِمْ",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى _____ مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "نَجَا",
          "options": [
            "نَجَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "فَتَيَانِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "was saved"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا _____ وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "مِنْهُمَا",
          "options": [
            "مَعْدُودَةٍ",
            "ٱلْكَٰذِبِينَ",
            "مِنْهُمَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "of the two"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا _____ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "وَٱدَّكَرَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَنْ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "وَٱدَّكَرَ"
          ],
          "translation": "and remembered"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ _____ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
            "ٱلْأَبْوَٰبَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ _____ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "أُمَّةٍ",
          "options": [
            "تَأْوِيلِ",
            "أُمَّةٍ",
            "قَلِيلًا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "a period"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ _____ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَّا",
            "فَيَسْقِى",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ _____ بِتَأْوِيلِهِۦ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "أُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "أُنَبِّئُكُم",
            "وَقَالَ",
            "حَفِيظٌ",
            "وَٱسْتَبَقَا"
          ],
          "translation": "[I] will inform you"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم _____ فَأَرْسِلُونِ",
          "answer": "بِتَأْوِيلِهِۦ",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "ﰼ",
            "أَن",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "of its interpretation"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِى نَجَا مِنْهُمَا وَٱدَّكَرَ بَعْدَ أُمَّةٍ أَنَا۠ أُنَبِّئُكُم بِتَأْوِيلِهِۦ _____",
          "answer": "فَأَرْسِلُونِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَيْهِنَّ",
            "وَقَالَ",
            "فَأَرْسِلُونِ"
          ],
          "translation": "so send me forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "12:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 723,
          "question": "_____ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "يُوسُفُ",
            "إِخْوَتِكَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "يُوسُفُ _____ ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَيُّهَا",
          "options": [
            "أَيُّهَا",
            "ﱝ",
            "لَا",
            "إِن"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا _____ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلصِّدِّيقُ",
          "options": [
            "وَجْهِهِۦ",
            "غُلَٰمٌ",
            "فِى",
            "ٱلصِّدِّيقُ"
          ],
          "translation": "the truthful one"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ _____ فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَفْتِنَا",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِ",
            "عِندِى",
            "أَفْتِنَا",
            "قَضَىٰهَا"
          ],
          "translation": "Explain to us"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا _____ سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى _____ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبْعِ",
          "options": [
            "سَبْعِ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأْتُونِى"
          ],
          "translation": "(the) seven"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ _____ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَقَرَٰتٍ",
          "options": [
            "وَٱسْتَغْفِرِى",
            "أَن",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "cows"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ _____ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سِمَانٍ",
          "options": [
            "بَعِيرٍ",
            "قَالَ",
            "خَمْرًا",
            "سِمَانٍ"
          ],
          "translation": "fat"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ _____ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَأْكُلُهُنَّ",
          "options": [
            "وَقَالَتْ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "يَأْكُلُهُنَّ"
          ],
          "translation": "eating them"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ _____ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبْعٌ",
          "options": [
            "يَا۟يْـَٔسُ",
            "فَتَحُوا۟",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ _____ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِجَافٌ",
          "options": [
            "خُضْرٍ",
            "ﱋ",
            "عِجَافٌ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "lean ones"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ _____ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَسَبْعِ",
          "options": [
            "وَجِئْنَا",
            "أَمِينٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَسَبْعِ"
          ],
          "translation": "and seven"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ _____ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سُنۢبُلَٰتٍ",
          "options": [
            "سُنۢبُلَٰتٍ",
            "عَلَىٰ",
            "ﰗ",
            "نَرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "ears (of corn)"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ _____ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خُضْرٍ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "كَيْفَ",
            "خُضْرٍ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "green"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ _____ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأُخَرَ",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "نَبَّأْتُكُمَا",
            "وَأُخَرَ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "and other"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ _____ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَابِسَٰتٍ",
          "options": [
            "يَابِسَٰتٍ",
            "نَجْزِى",
            "بِهِۦ",
            "ذُنُوبَنَآ"
          ],
          "translation": "dry"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ _____ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّعَلِّىٓ",
          "options": [
            "أَشْكُوا۟",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "أَوْ",
            "أَبِى"
          ],
          "translation": "that I may"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ _____ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَرْجِعُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَرْجِعُ",
            "تَرَكْتُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "return"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ _____ ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يَعْرِفُونَهَآ",
            "إِلَى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى _____ لَعَلَّهُمْ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "كُذِبُوا۟",
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "وَقَالَ",
            "فَضْلِ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "يُوسُفُ أَيُّهَا ٱلصِّدِّيقُ أَفْتِنَا فِى سَبْعِ بَقَرَٰتٍ سِمَانٍ يَأْكُلُهُنَّ سَبْعٌ عِجَافٌ وَسَبْعِ سُنۢبُلَٰتٍ خُضْرٍ وَأُخَرَ يَابِسَٰتٍ لَّعَلِّىٓ أَرْجِعُ إِلَى ٱلنَّاسِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰔ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "12:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 745,
          "question": "_____ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱجْعَلْنِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "قَالَ _____ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "تَزْرَعُونَ",
          "options": [
            "تَزْرَعُونَ",
            "فَيَسْقِى",
            "مَّكَانًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "You will sow"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ _____ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "(for) seven"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ _____ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "قَالَ",
            "سِنِينَ",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ _____ فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "دَأَبًا",
          "options": [
            "دَأَبًا",
            "نَتَّخِذَهُۥ",
            "إِنِّىٓ",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "as usual"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا _____ حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "حَرَضًا",
            "مِنَ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "and that which"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا _____ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "حَصَدتُّمْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "إِنَّآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "حَصَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "you reap"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ _____ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فَذَرُوهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "فَذَرُوهُ"
          ],
          "translation": "so leave it"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ _____ سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "فِى",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "كَمَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى _____ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "سُنۢبُلِهِۦٓ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "نُّشْرِكَ",
            "ٱجْعَلُوا۟",
            "سُنۢبُلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "its ears"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ _____ قَلِيلًا مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "فِى",
            "يَأْتِيَنِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا _____ مِّمَّا تَأْكُلُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "قَلِيلًا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا _____ تَأْكُلُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "بَثِّى",
            "رَبُّكَ",
            "لَنَآ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "from which"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "قَالَ تَزْرَعُونَ سَبْعَ سِنِينَ دَأَبًا فَمَا حَصَدتُّمْ فَذَرُوهُ فِى سُنۢبُلِهِۦٓ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا _____",
          "answer": "تَأْكُلُونَ",
          "options": [
            "حَصْحَصَ",
            "سَبْعَ",
            "تَأْكُلُونَ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "you (will) eat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "12:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 759,
          "question": "_____ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "فَتَيَانِ",
            "وَقُلْنَ",
            "ثُمَّ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "يَأْتِى",
            "وَأُخَرَ",
            "إِلَّا",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "غَالِبٌ",
            "مِنۢ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ _____ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَأَهْلَنَا",
            "ﰧ",
            "بَعْدِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ _____ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﱣ",
            "رَبِّىٓ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "سَبْعٌ",
          "options": [
            "مَّن",
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ _____ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "شِدَادٌ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَظِيمٌ",
            "شِدَادٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "hard (years)"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ _____ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "يَأْكُلْنَ",
          "options": [
            "عِشَآءً",
            "قَمِيصُهُۥ",
            "يَأْكُلْنَ",
            "يَفْعَلْ"
          ],
          "translation": "(which will) consume"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ _____ قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﱑ",
            "خَلَصُوا۟",
            "مَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا _____ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "قَدَّمْتُمْ",
          "options": [
            "قَدَّمْتُمْ",
            "أَنَا۠",
            "تَأْكُلُونَ",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "you advanced"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ _____ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "لَهُنَّ",
          "options": [
            "قَآئِلٌ",
            "يَشَآءَ",
            "لَهُنَّ",
            "يَجْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ _____ قَلِيلًا مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَسَبْعَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا _____ مِّمَّا تُحْصِنُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ﰭ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا _____ تُحْصِنُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰽ",
            "مِّمَّا",
            "لَدَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ سَبْعٌ شِدَادٌ يَأْكُلْنَ مَا قَدَّمْتُمْ لَهُنَّ إِلَّا قَلِيلًا مِّمَّا _____",
          "answer": "تُحْصِنُونَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَنِى",
            "أَرْسَلْنَا",
            "تُحْصِنُونَ",
            "عَنْ"
          ],
          "translation": "you (will) store"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "12:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 774,
          "question": "_____ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "شَىْءٍ",
            "لَدَيْنَا",
            "تَصْرِفْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "سَوَّلَتْ",
            "يَأْتِى",
            "مَّوْثِقًا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "will come"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "مِنۢ",
            "وَأَخَافُ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ _____ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ _____ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَصَرَفَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْهِ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "عَامٌ",
          "options": [
            "عَامٌ",
            "إِذْ",
            "مُعْرِضُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "a year"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ _____ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَلَيَكُونًا",
            "وَلَٰكِن",
            "فِيهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ _____ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "يُغَاثُ",
          "options": [
            "جَهَّزَهُم",
            "أَنتَ",
            "يُغَاثُ",
            "أَعْصِرُ"
          ],
          "translation": "will be given abundant rain"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ _____ وَفِيهِ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ _____ يَعْصِرُونَ",
          "answer": "وَفِيهِ",
          "options": [
            "تَعْبُرُونَ",
            "وَفِيهِ",
            "أَحْلَٰمٍ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "and in it"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "ثُمَّ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ عَامٌ فِيهِ يُغَاثُ ٱلنَّاسُ وَفِيهِ _____",
          "answer": "يَعْصِرُونَ",
          "options": [
            "يَعْصِرُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "فَأَوْفِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they will press"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "12:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 785,
          "question": "_____ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَقَدْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَسَى",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "the king"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ _____ بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱئْتُونِى",
          "options": [
            "وَأَمَّا",
            "مَكَّنَّا",
            "ءَايَةٍ",
            "ٱئْتُونِى"
          ],
          "translation": "Bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى _____ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ _____ جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا _____ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "جَآءَهُ",
          "options": [
            "جَآءَهُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "سَوَّلَتْ",
            "تَقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "came to him"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ _____ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "يَدْعُونَنِىٓ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "the messenger"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ _____ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يُوسُفَ",
            "قَصَصِهِمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ _____ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱرْجِعْ",
          "options": [
            "سَبْعٌ",
            "ٱرْجِعْ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَيْدِكُنَّ"
          ],
          "translation": "Return"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ _____ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّٰتِى",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلسِّجْنِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ _____ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱرْجِعْ",
            "ٱلْقَصَصِ",
            "بِهِۦٓ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your lord"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ _____ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَسْـَٔلْهُ",
          "options": [
            "قُدَّ",
            "فَسْـَٔلْهُ",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and ask him"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ _____ بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰿ",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "مَا",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا _____ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَالُ",
          "options": [
            "لَا",
            "حَتَّىٰ",
            "بَالُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is the) case"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ _____ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنِّسْوَةِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مَن",
            "أَوِ",
            "ٱلنِّسْوَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the women"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ _____ قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّٰتِى",
          "options": [
            "مُّزْجَىٰةٍ",
            "أَرَىٰ",
            "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
            "ٱلَّٰتِى"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى _____ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَطَّعْنَ",
          "options": [
            "قَطَّعْنَ",
            "عِندَ",
            "عِلْمٍ",
            "أَرَىٰ"
          ],
          "translation": "cut"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ _____ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيَهُنَّ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَلَمَّا",
            "أَنتُمْ",
            "أَيْدِيَهُنَّ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ _____ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "أُوفِى",
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ _____ بِكَيْدِهِنَّ عَلِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلُ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكَيْدِهِنَّ",
          "options": [
            "بِكَيْدِهِنَّ",
            "ٱلْخَاطِـِٔينَ",
            "ﰐ",
            "ذُنُوبَنَآ"
          ],
          "translation": "of their plot"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦ فَلَمَّا جَآءَهُ ٱلرَّسُولُ قَالَ ٱرْجِعْ إِلَىٰ رَبِّكَ فَسْـَٔلْهُ مَا بَالُ ٱلنِّسْوَةِ ٱلَّٰتِى قَطَّعْنَ أَيْدِيَهُنَّ إِنَّ رَبِّى بِكَيْدِهِنَّ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَدَخَلَ",
            "عَن",
            "فَلَمَّا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "12:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 807,
          "question": "_____ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَهْلِهِمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "مَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "قَالَ _____ خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "يَشَآءُ",
            "مَكِينٌ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "قَالَ مَا _____ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "خَطْبُكُنَّ",
          "options": [
            "نَاجٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَّا",
            "خَطْبُكُنَّ"
          ],
          "translation": "(was) your affair"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ _____ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فَلَمَّا",
            "لِيُوسُفَ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ _____ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "رَٰوَدتُّنَّ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﱓ",
            "رَٰوَدتُّنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you sought to seduce"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ _____ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُوسُفَ",
            "عِندَ",
            "وَقَدَّتْ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ _____ نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكُ",
            "عَن",
            "ﰠ",
            "جَهَّزَهُم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن _____ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱرْجِعْ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ _____ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْنَ",
          "options": [
            "قُلْنَ",
            "بَخْسٍ",
            "مِلَّةَ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ _____ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "حَٰشَ",
          "options": [
            "فَسْـَٔلْهُ",
            "بِكُمْ",
            "يُوسُفَ",
            "حَٰشَ"
          ],
          "translation": "Allah forbid"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ _____ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "كَانَ",
            "كُنتَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "Allah forbid"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ _____ عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "لَوْلَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا _____ عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "ﱢ",
            "عَلِمْنَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "we know"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا _____ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "عَلَيْهِ",
            "لِيُوسُفَ",
            "رُدَّتْ"
          ],
          "translation": "about him"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ _____ سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "إِلَيْهِنَّ",
            "مِن",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن _____ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "سُوٓءٍ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ءَاوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ _____ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالَتِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَٱرْتَدَّ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "قَالَتِ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱمْرَأَتُ",
          "options": [
            "لِيُوسُفَ",
            "فَأَرْسِلْ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(the) wife"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ _____ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "عِندَ",
            "حُكْمًا",
            "جَٰهِلُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Aziz"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ _____ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْـَٰٔنَ",
          "options": [
            "رُدَّتْ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "وَإِلَّا",
            "ٱمْرَأَتُ"
          ],
          "translation": "Now"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ _____ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "حَصْحَصَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "وَجَآءُوٓ",
            "حَصْحَصَ"
          ],
          "translation": "(is) manifest"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ _____ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْحَقُّ",
            "وَلِمَن",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ _____ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "نُّشْرِكَ",
            "حَيْثُ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ _____ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "رَٰوَدتُّهُۥ",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "خَطْبُكُنَّ",
            "إِنَّ",
            "أَمَرَ"
          ],
          "translation": "sought to seduce him"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ _____ نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "شَغَفَهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن _____ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "نَّفْسِهِۦ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "تَصْدِيقَ",
            "كَيْدَهُنَّ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ _____ لَمِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "بِمَا",
            "أَبِيكُمْ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "لَمِنَ",
            "يَعْصِرُونَ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "(is) surely of"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "قَالَ مَا خَطْبُكُنَّ إِذْ رَٰوَدتُّنَّ يُوسُفَ عَن نَّفْسِهِۦ قُلْنَ حَٰشَ لِلَّهِ مَا عَلِمْنَا عَلَيْهِ مِن سُوٓءٍ قَالَتِ ٱمْرَأَتُ ٱلْعَزِيزِ ٱلْـَٰٔنَ حَصْحَصَ ٱلْحَقُّ أَنَا۠ رَٰوَدتُّهُۥ عَن نَّفْسِهِۦ وَإِنَّهُۥ لَمِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "بِأَمْرِهِمْ",
            "فَيَكِيدُوا۟"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "12:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 836,
          "question": "_____ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هَٰذَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "لِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْكَيْلُ",
            "لِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "he may know"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ _____ لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "أَنِّى",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "that I"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى _____ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَدَيْهِمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَمْ",
            "وَلَدًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ _____ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "أَخُنْهُ",
          "options": [
            "أَخُنْهُ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "سَبْعٌ",
            "أَرَىٰنِىٓ"
          ],
          "translation": "[I] betray him"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "مُتَّكَـًٔا",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "تَٱللَّهِ",
            "رُءْيَٰىَ"
          ],
          "translation": "in secret"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "فَرَّطتُمْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ _____ لَا يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱسْتَيْـَٔسُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "دُبُرٍ",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا _____ كَيْدَ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "ﰪ",
            "أَرْحَمُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلْخَآئِنِينَ",
          "answer": "كَيْدَ",
          "options": [
            "كَيْدَ",
            "لَأَجِدُ",
            "كَانَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(the) plan"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "ذَٰلِكَ لِيَعْلَمَ أَنِّى لَمْ أَخُنْهُ بِٱلْغَيْبِ وَأَنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى كَيْدَ _____",
          "answer": "ٱلْخَآئِنِينَ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْخَآئِنِينَ",
            "ﰆ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) the betrayers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "12:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 848,
          "question": "_____ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "لِنَفْسِى",
            "وَمَآ",
            "ٱلْمَلِكِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "وَمَآ _____ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُبَرِّئُ",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "تُرْزَقَانِهِۦٓ",
            "كُنَّا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "I absolve"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ _____ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نَفْسِىٓ",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّنَّ",
            "نَفْسِىٓ",
            "يَفْعَلْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ _____ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَهُم",
            "فِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ _____ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "حُكْمًا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلنَّفْسَ",
            "فَٱرْتَدَّ"
          ],
          "translation": "the soul"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ _____ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَأَمَّارَةٌۢ",
          "options": [
            "يُبْدِهَا",
            "لَأَمَّارَةٌۢ",
            "قَالُوا۟",
            "بِأَخٍ"
          ],
          "translation": "(is) a certain enjoiner"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ _____ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱلسُّوٓءِ",
          "options": [
            "بِٱلسُّوٓءِ",
            "ٱلْأَمْرُ",
            "مِن",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "of evil"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ _____ مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "إِلَّا",
            "عُصْبَةٌ",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا _____ رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مَّوْثِقًا",
            "فَصَدَقَتْ",
            "كَيْدِكُنَّ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا _____ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَحِمَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِٱلسُّوٓءِ",
            "رَحِمَ"
          ],
          "translation": "bestows Mercy"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ _____ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِهَا",
            "أَخِيهِ",
            "رَبِّىٓ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ _____ رَبِّى غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "سُنۢبُلِهِۦٓ",
            "إِلَّا",
            "إِنَّ",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "وَقَالَتِ",
            "رَبِّى",
            "خَيْرٌ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "غَفُورٌ",
            "أَنَا۠",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "وَمَآ أُبَرِّئُ نَفْسِىٓ إِنَّ ٱلنَّفْسَ لَأَمَّارَةٌۢ بِٱلسُّوٓءِ إِلَّا مَا رَحِمَ رَبِّىٓ إِنَّ رَبِّى غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "رَّحِيمٌ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "12:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 863,
          "question": "_____ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "حَصَدتُّمْ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْبَابِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنُ",
            "أَبِينَا",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "أَبِيهِمْ"
          ],
          "translation": "the king"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ _____ بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "ٱئْتُونِى",
          "options": [
            "رَأَيْتُهُمْ",
            "ٱئْتُونِى",
            "ٱلدِّينُ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى _____ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "ﰪ",
            "ﰶ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ _____ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "أَسْتَخْلِصْهُ",
          "options": [
            "أَسْتَخْلِصْهُ",
            "بَخْسٍ",
            "مَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "I will select him"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ _____ فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لِنَفْسِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَسُبْحَٰنَ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "لِنَفْسِى"
          ],
          "translation": "for myself"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى _____ كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "كَانَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَهَمَّ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا _____ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "كَلَّمَهُۥ",
          "options": [
            "كَلَّمَهُۥ",
            "أُوفِى",
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "he spoke to him"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ _____ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَكْثَرُ",
            "وَمِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ _____ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "أَرْحَمُ",
            "إِنَّكَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ _____ لَدَيْنَا مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰫ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(are) today"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ _____ مَكِينٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَدَيْنَا",
          "options": [
            "ﰵ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "وَقَالَ",
            "لَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا _____ أَمِينٌ",
          "answer": "مَكِينٌ",
          "options": [
            "هَيْتَ",
            "أَوْ",
            "مَكِينٌ",
            "ٱلزَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "firmly established"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "وَقَالَ ٱلْمَلِكُ ٱئْتُونِى بِهِۦٓ أَسْتَخْلِصْهُ لِنَفْسِى فَلَمَّا كَلَّمَهُۥ قَالَ إِنَّكَ ٱلْيَوْمَ لَدَيْنَا مَكِينٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "يَجْعَلُوهُ",
            "أَمِينٌ",
            "مَا",
            "وِعَآءِ"
          ],
          "translation": "(and) trusted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "12:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 877,
          "question": "_____ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ إِنِّى حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "لَنَا",
            "قَالَ",
            "مِّنْهُمَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "قَالَ _____ عَلَىٰ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ إِنِّى حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱجْعَلْنِى",
          "options": [
            "ٱجْعَلْنِى",
            "تَأْمَ۫نَّا",
            "ﰾ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "Appoint me"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى _____ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ إِنِّى حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ _____ ٱلْأَرْضِ إِنِّى حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "خَزَآئِنِ",
          "options": [
            "ءَايَٰتٌ",
            "خَزَآئِنِ",
            "قُدَّ",
            "فَصَرَفَ"
          ],
          "translation": "(the) treasuries"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ خَزَآئِنِ _____ إِنِّى حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَقَالَ",
            "قُرْءَٰنًا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ _____ حَفِيظٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "هَلْ",
            "لَهُۥ",
            "إِنِّى",
            "ٱرْجِعْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ إِنِّى _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "حَفِيظٌ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "حَفِيظٌ",
            "أَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(will be) a guardian"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "قَالَ ٱجْعَلْنِى عَلَىٰ خَزَآئِنِ ٱلْأَرْضِ إِنِّى حَفِيظٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "نَفْقِدُ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَأَمَّا",
            "إِلَيْهِم"
          ],
          "translation": "knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "12:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 885,
          "question": "_____ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَكَّنَّا",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "مَكَّنَّا",
            "فِى",
            "يَٰٓأَبَانَآ"
          ],
          "translation": "We established"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا _____ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِيُوسُفَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "لِيُوسُفَ",
            "لَفِى",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "[to] Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ _____ ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "فَلَمَّا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى _____ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَضَىٰهَا",
            "إِلَيْنَا",
            "ﰼ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَتَبَوَّأُ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "يَتَبَوَّأُ",
            "فَٰعِلِينَ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "to settle"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ _____ حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "جَمِيلٌ",
            "أَمِينٌ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا _____ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "حَيْثُ",
            "تَأْوِيلِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "where ever"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ _____ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَشَآءُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَبِثَ"
          ],
          "translation": "he willed"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ _____ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نُصِيبُ",
          "options": [
            "نُصِيبُ",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "ﰶ",
            "مِّصْرَ"
          ],
          "translation": "We bestow"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ _____ مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِرَحْمَتِنَا",
          "options": [
            "أَرْحَمُ",
            "ذَهَبُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "بِرَحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Mercy"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا _____ نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "يَعْقُوبَ",
            "إِنِّى",
            "مَن",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن _____ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "نَّشَآءُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مَتَٰعَهُمْ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ _____ نُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بَلْ",
            "جَآءَهُمْ",
            "أَبُوهُمْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا _____ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نُضِيعُ",
          "options": [
            "فَٱللَّهُ",
            "نُضِيعُ",
            "وَلَمَّا",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "We let go waste"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "نَجِيًّا",
            "أَجْرَ",
            "بِقَمِيصِى"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ مَكَّنَّا لِيُوسُفَ فِى ٱلْأَرْضِ يَتَبَوَّأُ مِنْهَا حَيْثُ يَشَآءُ نُصِيبُ بِرَحْمَتِنَا مَن نَّشَآءُ وَلَا نُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَبُوهُمْ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "12:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 902,
          "question": "_____ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَلَأَجْرُ",
          "options": [
            "وَلَأَجْرُ",
            "وَقَالَ",
            "لِلَّهِ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "And surely (the) reward"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "وَلَأَجْرُ _____ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "رُءْيَاكَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ظَنَّ",
            "خَيْرٌ",
            "فَبَدَأَ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ _____ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِذَنۢبِكِ",
            "ٱلْكَيْلُ",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ _____ وَكَانُوا۟ يَتَّقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "لِنَصْرِفَ",
            "أَجْمَعُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَتَّقُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "يُوسُفَ",
            "ﱉ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "and are"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "وَلَأَجْرُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "دَلْوَهُۥ",
            "فَيُصْلَبُ",
            "يَتَّقُونَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "God conscious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "12:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 909,
          "question": "_____ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "وَجَآءَ",
            "إِلَيْهِ",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "And came"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "وَجَآءَ _____ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "إِخْوَةُ",
          "options": [
            "إِخْوَةُ",
            "مِنْ",
            "ﰧ",
            "يُضِيعُ"
          ],
          "translation": "(the) brothers"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ _____ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "فَلَمَّا",
            "عِجَافٌ",
            "ٱلْوَٰحِدُ"
          ],
          "translation": "(of) Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ _____ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "فَدَخَلُوا۟",
          "options": [
            "فَدَخَلُوا۟",
            "تَفْتَؤُا۟",
            "مِنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and they entered"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ _____ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَن",
            "عَلَيْهِ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "مِّنْهُمَا"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ _____ وَهُمْ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "فَعَرَفَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فَعَرَفَهُمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and he recognized them"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ _____ لَهُۥ مُنكِرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَأَوْحَيْنَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنَّا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "but they"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ _____ مُنكِرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَذَرُوهُ",
            "يَبْكُونَ",
            "ءَاثَرَكَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "knew him not"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "وَجَآءَ إِخْوَةُ يُوسُفَ فَدَخَلُوا۟ عَلَيْهِ فَعَرَفَهُمْ وَهُمْ لَهُۥ _____",
          "answer": "مُنكِرُونَ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥٓ",
            "أَسْتَغْفِرُ",
            "مُنكِرُونَ"
          ],
          "translation": "knew him not"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "12:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 918,
          "question": "_____ جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "قُبُلٍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "وَلَمَّا _____ بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "جَهَّزَهُم",
          "options": [
            "جَهَّزَهُم",
            "رُدَّتْ",
            "أَجْرَ",
            "وَٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "he had furnished them"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم _____ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "بِجَهَازِهِمْ",
          "options": [
            "أَحَدَ",
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عَنِّى"
          ],
          "translation": "with their supplies"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ _____ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَن",
            "إِنَّ",
            "غَٰشِيَةٌ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ _____ بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "ٱئْتُونِى",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "ٱئْتُونِى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Bring to me"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى _____ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "بِأَخٍ",
          "options": [
            "أَخَاهُ",
            "إِلَّآ",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "بِأَخٍ"
          ],
          "translation": "a brother"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ _____ مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "لَّكُم",
          "options": [
            "لَّكُم",
            "قَدْ",
            "عَنْهُ",
            "تَوَفَّنِى"
          ],
          "translation": "of yours"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم _____ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَهُۥ",
            "أَحَبُّ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ _____ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "أَبِيكُمْ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "مِن",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "your father"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ _____ تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "أَلَا",
          "options": [
            "أَلَا",
            "فَيَكِيدُوا۟",
            "رَبِّى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا _____ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "تَرَوْنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "تَرَوْنَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ _____ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "أَنِّىٓ",
          "options": [
            "يَخْلُ",
            "أَنِّىٓ",
            "ٱلسَّيَّارَةِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "that I"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ _____ ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "أُوفِى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أُوفِى"
          ],
          "translation": "[I] give full"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى _____ وَأَنَا۠ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "إِيَّاهُ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "وَأُخَرَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "[the] measure"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ _____ خَيْرُ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "يَنفَعَنَآ",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "وَأَنَا۠",
            "مَعْدُودَةٍ"
          ],
          "translation": "and that I am"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ _____ ٱلْمُنزِلِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "بِمَكْرِهِنَّ",
            "مِن",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "وَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ قَالَ ٱئْتُونِى بِأَخٍ لَّكُم مِّنْ أَبِيكُمْ أَلَا تَرَوْنَ أَنِّىٓ أُوفِى ٱلْكَيْلَ وَأَنَا۠ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْمُنزِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَرْسِلْ"
          ],
          "translation": "(of) the hosts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "12:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 935,
          "question": "_____ لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "وَٱسْتَغْفِرِى",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "فَإِن _____ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "يُوسُفَ",
            "لَّمْ",
            "وَرَفَعَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "فَإِن لَّمْ _____ بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "تَأْتُونِى",
          "options": [
            "تَأْتُونِى",
            "أَنَا۠",
            "نَفْسِهِۦ",
            "تُرَٰوِدُ"
          ],
          "translation": "you bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى _____ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "أَتَمَّهَا",
            "فَأَرْسِلْ",
            "إِنِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "you bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ _____ كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَذَٰلِكُنَّ",
            "قَالَ",
            "فَرَّطتُمْ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then (there will be) no"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا _____ لَكُمْ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "كَيْلَ",
          "options": [
            "يَفْعَلْ",
            "كَيْلَ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "بِىٓ"
          ],
          "translation": "measure"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ _____ عِندِى وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ﱡ",
            "كَانُوا۟",
            "مِن"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ _____ وَلَا تَقْرَبُونِ",
          "answer": "عِندِى",
          "options": [
            "ﰛ",
            "عِندِى",
            "فَصَبْرٌ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "from me"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى _____ تَقْرَبُونِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "فَإِن لَّمْ تَأْتُونِى بِهِۦ فَلَا كَيْلَ لَكُمْ عِندِى وَلَا _____",
          "answer": "تَقْرَبُونِ",
          "options": [
            "تَقْرَبُونِ",
            "فِى",
            "بَعْدِهِۦ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "you will come near me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "12:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 945,
          "question": "_____ سَنُرَٰوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَٰعِلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "سِمَانٍ",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "قَالُوا۟ _____ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَٰعِلُونَ",
          "answer": "سَنُرَٰوِدُ",
          "options": [
            "سَنُرَٰوِدُ",
            "أَمِنتُكُمْ",
            "مَا",
            "فَأَكَلَهُ"
          ],
          "translation": "We will try to get permission"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "قَالُوا۟ سَنُرَٰوِدُ _____ أَبَاهُ وَإِنَّا لَفَٰعِلُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "يُضِيعُ",
            "شَىْءٍ",
            "تِلْكَ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "قَالُوا۟ سَنُرَٰوِدُ عَنْهُ _____ وَإِنَّا لَفَٰعِلُونَ",
          "answer": "أَبَاهُ",
          "options": [
            "وَيُتِمُّ",
            "أَبَاهُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَنَٰصِحُونَ"
          ],
          "translation": "(from) his father"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "قَالُوا۟ سَنُرَٰوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ _____ لَفَٰعِلُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "أَعْلَمُ",
            "قُلْ",
            "بِأَوْعِيَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "and indeed we"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "قَالُوا۟ سَنُرَٰوِدُ عَنْهُ أَبَاهُ وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَفَٰعِلُونَ",
          "options": [
            "فَذَرُوهُ",
            "إِنَّآ",
            "مِّنَ",
            "لَفَٰعِلُونَ"
          ],
          "translation": "surely will do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "12:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 951,
          "question": "_____ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "شَهِدْنَآ",
            "قَالَ",
            "وَقَالَ",
            "وَأُخَرَ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَقَالَ _____ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لِفِتْيَٰنِهِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَانَ",
            "لِفِتْيَٰنِهِ",
            "فَأَلْقُوهُ"
          ],
          "translation": "to his servants"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ _____ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱجْعَلُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "أَن",
            "يُوسُفَ",
            "ٱجْعَلُوا۟"
          ],
          "translation": "Put"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ _____ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "بِضَٰعَتَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "بِضَٰعَتَهُمْ",
            "كُنتَ",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "their merchandise"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ _____ رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَأَسَرُّوهُ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى _____ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "رِحَالِهِمْ",
          "options": [
            "رِحَالِهِمْ",
            "خَمْرًا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "their saddlebags"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ _____ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "أَخُنْهُ",
            "ﰏ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ _____ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "يَعْرِفُونَهَآ",
          "options": [
            "سَبْعٌ",
            "يَعْرِفُونَهَآ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "ٱذْكُرْنِى"
          ],
          "translation": "may recognize it"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ _____ ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "رَبِّى",
            "ﰡ",
            "ٱجْعَلْنِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا _____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱنقَلَبُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱنقَلَبُوٓا۟",
            "تَسْتَفْتِيَانِ",
            "أَمَرَهُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they go back"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ _____ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَا",
            "حَقًّا",
            "مِّنَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلِهِمْ",
          "options": [
            "أَهْلِهِمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِن",
            "قَالَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "وَقَالَ لِفِتْيَٰنِهِ ٱجْعَلُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ فِى رِحَالِهِمْ لَعَلَّهُمْ يَعْرِفُونَهَآ إِذَا ٱنقَلَبُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَهْلِهِمْ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَلَقَدْ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "12:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 965,
          "question": "_____ رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَدَخَلُوا۟",
            "إِلَىَّ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "فَلَمَّا _____ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "رَجَعُوٓا۟",
          "options": [
            "نَبَّأْتُكُمَا",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "رَجَعُوٓا۟",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "they returned"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ _____ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "أَبِيهِمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَبِيهِمْ",
            "وَحُزْنِىٓ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "their father"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ _____ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَأَجْمَعُوٓا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَسَبْعَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ _____ مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَمَنِ",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "ذَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "O our father"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا _____ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "مُنِعَ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "مِّنْهُمْ",
            "مُنِعَ"
          ],
          "translation": "Has been denied"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ _____ ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "مِنَّا",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "مِنَّا",
            "فَوْقَ",
            "يَبْكُونَ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا _____ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلُ",
          "options": [
            "ٱلْكَيْلُ",
            "لِى",
            "ٱلْأَحْلَٰمِ",
            "عَامٌ"
          ],
          "translation": "the measure"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ _____ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "فَأَرْسِلْ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَأَرْسِلْ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "so send"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ _____ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "مَعَنَآ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَفِى",
            "ٱلَّتِى",
            "مَعَنَآ"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ _____ نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "أَخَانَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "وَقَدَّتْ",
            "أَخَانَا",
            "ذَٰلِكُمَا"
          ],
          "translation": "our brother"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا _____ وَإِنَّا لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "نَكْتَلْ",
          "options": [
            "نَكْتَلْ",
            "لُمْتُنَّنِى",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "(that) we will get measure"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ _____ لَهُۥ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "مِن",
            "إِنَّكَ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا _____ لَحَٰفِظُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَأَجْمَعُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "نَبِّئْنَا",
            "يَجْتَبِيكَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "فَلَمَّا رَجَعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مُنِعَ مِنَّا ٱلْكَيْلُ فَأَرْسِلْ مَعَنَآ أَخَانَا نَكْتَلْ وَإِنَّا لَهُۥ _____",
          "answer": "لَحَٰفِظُونَ",
          "options": [
            "مَسَّنَا",
            "أَهْلِهِمْ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "(will) surely (be) guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "12:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 981,
          "question": "_____ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "قَالَ",
            "إِنْ",
            "هَيْتَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "قَالَ _____ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "بِمُؤْمِنٍ",
            "مِنْ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Should"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "قَالَ هَلْ _____ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُكُمْ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "فِى",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "I entrust you"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ _____ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "كُنَّا",
            "أَكْثَرُهُم"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ _____ كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا _____ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "كَمَآ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "كَمَآ",
            "ٱلْحُزْنِ",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ _____ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَمِنتُكُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَمِنتُكُمْ",
            "فَلَمَّآ",
            "أَبَوَيْهِ"
          ],
          "translation": "I entrusted you"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ _____ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَّمَنِى",
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "فِى",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ _____ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "أَخِيهِ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ",
            "لِنَفْسِى"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ _____ قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن _____ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "قَبْلُ",
            "ﱡ",
            "فَيَسْقِى"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ _____ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "فَٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِيَأْخُذَ",
            "أَلَا",
            "فَٱللَّهُ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "But Allah"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ _____ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(is) the best"
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ _____ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "حَٰفِظًا",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "حَٰفِظًا",
            "وَقَالَ",
            "يَخْلُ"
          ],
          "translation": "Guardian"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا _____ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "لَأَنتَ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "وَهُوَ",
            "نَفْسِ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَرْحَمُ",
          "options": [
            "أُوفِى",
            "فَعَرَفَهُمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَرْحَمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "قَالَ هَلْ ءَامَنُكُمْ عَلَيْهِ إِلَّا كَمَآ أَمِنتُكُمْ عَلَىٰٓ أَخِيهِ مِن قَبْلُ فَٱللَّهُ خَيْرٌ حَٰفِظًا وَهُوَ أَرْحَمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "نَبِّئْنَا",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "12:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 998,
          "question": "_____ فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱذْكُرْنِى",
            "عَلَيْنَا",
            "مَوْثِقًا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "وَلَمَّا _____ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "فَتَحُوا۟",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "يَرْتَعْ",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ",
            "فَتَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they opened"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ _____ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "مَتَٰعَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مَتَٰعَهُمْ",
            "هِىَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "their baggage"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ _____ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَجَدُوا۟",
          "options": [
            "وَجَدُوا۟",
            "لَا",
            "بِهِۦ",
            "يَجْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "they found"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ _____ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "بِضَٰعَتَهُمْ",
          "options": [
            "ٱرْجِعْ",
            "بِضَٰعَتَهُمْ",
            "ﱫ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "their merchandise"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ _____ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "رُدَّتْ",
          "options": [
            "رُدَّتْ",
            "وَلِىِّۦ",
            "ٱسْتَغْفِرْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "returned"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ _____ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَقَالَ",
            "كَيْلٌ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ _____ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يَسِيرُوا۟",
            "أَمْرًا",
            "وَقَطَّعْنَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ _____ مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمَا",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "مَكَّنَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "O our father"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا _____ نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰷ",
            "يَبْكُونَ",
            "قُدَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا _____ هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "نَبْغِى",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "نَبْغِى",
            "لَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(could) we desire"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى _____ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "هَٰذِهِۦ",
            "أَبِيكُمْ",
            "لَتُنَبِّئَنَّهُم",
            "عِجَافٌ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ _____ رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "بِضَٰعَتُنَا",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "فَأَكَلَهُ",
            "بِضَٰعَتُنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) our merchandise"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا _____ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "رُدَّتْ",
          "options": [
            "أَمْرًا",
            "مُنِعَ",
            "رُدَّتْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "returned"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ _____ وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فِيهَا",
            "إِلَيْنَا",
            "ٱلسِّجْنِ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا _____ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَنَمِيرُ",
          "options": [
            "وَفِيهِ",
            "مَنْ",
            "مِنَ",
            "وَنَمِيرُ"
          ],
          "translation": "And we will get provision"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ _____ وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَهْلَنَا",
          "options": [
            "ﱌ",
            "وَلَمَّا",
            "أَهْلَنَا",
            "فَنُجِّىَ"
          ],
          "translation": "(for) our family"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا _____ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَنَحْفَظُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِ",
            "وَنَحْفَظُ"
          ],
          "translation": "and we will protect"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ _____ وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "أَخَانَا",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "أَخَانَا",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "our brother"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا _____ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "وَنَزْدَادُ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَكَلَهُ",
            "وَنَزْدَادُ"
          ],
          "translation": "and get an increase"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ _____ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "كَيْلَ",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "كَيْلَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "measure"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ _____ ذَٰلِكَ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "بَعِيرٍ",
          "options": [
            "بَعِيرٍ",
            "أَجْرٍ",
            "إِلَّا",
            "عَيْنَاهُ"
          ],
          "translation": "(of) a camel's (load)"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ _____ كَيْلٌ يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلسَّاعَةُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "كَيْلٌ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "كَيْلٌ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "(is) a measurement"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "وَلَمَّا فَتَحُوا۟ مَتَٰعَهُمْ وَجَدُوا۟ بِضَٰعَتَهُمْ رُدَّتْ إِلَيْهِمْ قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا مَا نَبْغِى هَٰذِهِۦ بِضَٰعَتُنَا رُدَّتْ إِلَيْنَا وَنَمِيرُ أَهْلَنَا وَنَحْفَظُ أَخَانَا وَنَزْدَادُ كَيْلَ بَعِيرٍ ذَٰلِكَ كَيْلٌ _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "يَشَآءَ",
            "يَسِيرٌ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "عُصْبَةٌ"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "12:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "_____ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "يَعْقُوبَ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "أُوفِى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "قَالَ _____ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "لَنْ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "لَنْ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "قَالَ لَنْ _____ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "أُرْسِلَهُۥ",
          "options": [
            "أُرْسِلَهُۥ",
            "وَقَالَ",
            "إِلَّا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "will I send him"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ _____ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ _____ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "دُبُرٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ _____ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "تُؤْتُونِ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "أَكْرِمِى",
            "وَعِلْمًا",
            "تُؤْتُونِ"
          ],
          "translation": "you give to me"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ _____ مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَوْثِقًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لَنَٰصِحُونَ",
            "مَوْثِقًا",
            "خَمْرًا"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا _____ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَٰبُنَىَّ",
            "مِّنَ",
            "إِنَّمَآ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ _____ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَسْـَٔلِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "لَتَأْتُنَّنِى",
          "options": [
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "لَتَأْتُنَّنِى",
            "سِمَانٍ",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "that surely you will bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى _____ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَخِى",
            "بِهِۦٓ",
            "بِمَا",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "that surely you will bring him to me"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ _____ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَلَمَّا",
            "ٱبْنَكَ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "unless"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ _____ يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَجْهُ",
            "أَن",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن _____ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "يُحَاطَ",
          "options": [
            "بِتَأْوِيلِ",
            "عِندَ",
            "إِلَّا",
            "يُحَاطَ"
          ],
          "translation": "you are surrounded"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ _____ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "مُّتَفَرِّقُونَ",
            "وَمَآ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "you are surrounded"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ _____ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَلَمَّآ",
            "أَن",
            "بِضَٰعَتَهُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ _____ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "ءَاتَوْهُ",
          "options": [
            "رَأَيْتُ",
            "كُنتَ",
            "وَإِن",
            "ءَاتَوْهُ"
          ],
          "translation": "they had given him"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ _____ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَوْثِقَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَوْثِقَهُمْ",
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "their promise"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ _____ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "نَّزَغَ",
            "بِثَمَنٍۭ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ _____ عَلَىٰ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَاوَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَنَرَىٰهَا",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ _____ مَا نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "عَلَىٰ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ _____ نَقُولُ وَكِيلٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ءَأَرْبَابٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا _____ وَكِيلٌ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "بِدَمٍ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "تَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "we say"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "قَالَ لَنْ أُرْسِلَهُۥ مَعَكُمْ حَتَّىٰ تُؤْتُونِ مَوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ لَتَأْتُنَّنِى بِهِۦٓ إِلَّآ أَن يُحَاطَ بِكُمْ فَلَمَّآ ءَاتَوْهُ مَوْثِقَهُمْ قَالَ ٱللَّهُ عَلَىٰ مَا نَقُولُ _____",
          "answer": "وَكِيلٌ",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "أَبَاهُمْ",
            "حَصْحَصَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) a Guardian"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "12:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "_____ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُنزِلِينَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَقَالَ _____ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "يَٰبَنِىَّ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىَّ",
            "رَأَوُا۟",
            "عِندَ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "O my sons"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ _____ تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ﰖ",
            "لَا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا _____ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "تَدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "ﱍ",
            "تَدْخُلُوا۟",
            "فَلَمَّا",
            "رَأَيْتُ"
          ],
          "translation": "enter"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ _____ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مِنۢ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ _____ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "بَابٍ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "مُّشْرِكُونَ",
            "تَصِفُونَ",
            "بَابٍ"
          ],
          "translation": "one gate"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ _____ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَٰحِدٍ",
          "options": [
            "وَٰحِدٍ",
            "مِّصْرَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْمُبِينِ"
          ],
          "translation": "one gate"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ _____ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "جِئْنَا",
            "نَجْزِى",
            "وَٱدْخُلُوا۟",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "but enter"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ _____ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "تَعْبُرُونَ",
            "أَن",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ _____ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أَبْوَٰبٍ",
          "options": [
            "لِأَبِيهِ",
            "إِنَّ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ",
            "أَبْوَٰبٍ"
          ],
          "translation": "gates"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ _____ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مُّتَفَرِّقَةٍ",
          "options": [
            "فَٱللَّهُ",
            "مُّتَفَرِّقَةٍ",
            "فِى",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "different"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ _____ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِنۢ",
            "وَمَآ",
            "أَحَدُكُمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ _____ عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "أُغْنِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "أُغْنِى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "I can avail"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "عَنكُم",
          "options": [
            "تَفْتَؤُا۟",
            "مِنَ",
            "عَنكُم",
            "يَخْلُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم _____ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "عَلِمْتُم",
            "مَتَٰعَنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ _____ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَأْوِيلِ",
            "قُضِىَ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُحْصِنُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَرَحْمَةً",
            "خَطْبُكُنَّ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن _____ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "شَىْءٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "مَّوْثِقًا",
            "ءَامِنِينَ",
            "مَتَٰعِنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ _____ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "ٱلْحُكْمُ",
          "options": [
            "حَرَضًا",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ﰵ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) the decision"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ _____ لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَن",
            "بِمُؤْمِنٍ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا _____ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "لِنَفْسِى",
            "لَقَدْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ _____ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "عَلَيْهِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "upon Him"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ _____ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "تَوَكَّلْتُ",
          "options": [
            "ذَهَبْنَا",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "أَنَا۠",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "I put my trust"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "وَعَلَيْهِ",
          "options": [
            "رَبُّهُۥ",
            "إِن",
            "وَعَلَيْهِ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "and upon Him"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ _____ ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "let put (their) trust"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "وَقَالَ يَٰبَنِىَّ لَا تَدْخُلُوا۟ مِنۢ بَابٍ وَٰحِدٍ وَٱدْخُلُوا۟ مِنْ أَبْوَٰبٍ مُّتَفَرِّقَةٍ وَمَآ أُغْنِى عَنكُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِنِ ٱلْحُكْمُ إِلَّا لِلَّهِ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَعَلَيْهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
          "options": [
            "فَذَرُوهُ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "نَبْغِى",
            "أُوفِى"
          ],
          "translation": "the ones who put trust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "12:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَلَمَّآ",
            "أَنِّىٓ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "وَلَمَّا _____ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "أَكَلَهُ",
            "لَهُمْ",
            "دَخَلُوا۟",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ _____ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "سَبِيلِىٓ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ _____ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "يَأْكُلُهُنَّ",
            "وَأَنتُمْ",
            "نَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ _____ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَمَرَهُمْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَعْصَمَ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "فَهُوَ",
            "أَمَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "ordered them"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ _____ مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَبُوهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَبُوهُم",
            "نَفْسِىٓ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "their father"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم _____ كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَالَتْ",
            "تَكُونَ",
            "صَٰلِحِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا _____ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "وَأَجْمَعُوٓا۟",
            "أُوفِى",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ _____ عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "يُغْنِى",
            "يَٰبُشْرَىٰ",
            "رَأَيْنَهُۥٓ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "avail(ed)"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى _____ مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَنْهُم",
          "options": [
            "عَنْهُم",
            "خَزَآئِنِ",
            "وَقَطَّعْنَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم _____ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "كَيْلَ",
            "جِئْنَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ _____ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "فَرَّطتُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "كَرِيمٌ",
            "مِن",
            "أَمْرَهُمْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن _____ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "إِنَّآ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ _____ حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "قُضِىَ",
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا _____ فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَاجَةً",
          "options": [
            "حَاجَةً",
            "غَيَٰبَتِ",
            "وَنَزْدَادُ",
            "يَسِيرُوا۟"
          ],
          "translation": "(it was) a need"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً _____ نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رُءْيَٰىَ",
            "فِى",
            "يُوسُفَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى _____ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "نَفْسِ",
          "options": [
            "مِن",
            "نَفْسِ",
            "مُنكِرُونَ",
            "لَنَآ"
          ],
          "translation": "Yaqub's soul"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ _____ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَعْقُوبَ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَيَكُونًا",
            "يَعْقُوبَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Yaqub's soul"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ _____ وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَضَىٰهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِىٓ",
            "قَضَىٰهَا",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "which he carried out"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا _____ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "وَٱسْتَغْفِرِى",
            "لَقَدْ",
            "ٱلسِّجْنُ"
          ],
          "translation": "And indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ _____ عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَذُو",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "مَا",
            "قَالَ",
            "لَذُو"
          ],
          "translation": "(was) a possessor"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو _____ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "رَّأْسِهِۦ",
            "أَحْسَنَ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ _____ عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "لَأَنتَ",
            "خَيْرٌ",
            "لِّمَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَّمْنَٰهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "بِهِمْ",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "We had taught him"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ _____ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "عَلِمْتُم",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ _____ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "قَمِيصَهُۥ",
            "وَهُمْ",
            "أَبُوهُمْ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَصْرِفْ",
            "يُغْنِى",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ مِنْ حَيْثُ أَمَرَهُمْ أَبُوهُم مَّا كَانَ يُغْنِى عَنْهُم مِّنَ ٱللَّهِ مِن شَىْءٍ إِلَّا حَاجَةً فِى نَفْسِ يَعْقُوبَ قَضَىٰهَا وَإِنَّهُۥ لَذُو عِلْمٍ لِّمَا عَلَّمْنَٰهُ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ءَامُرُهُۥ",
            "وَيُعَلِّمُكَ",
            "قُلْنَ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "12:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَمُرُّونَ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "وَلَمَّا _____ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "بِضَٰعَتَهُمْ",
            "بَعِيرٍ",
            "أَنفُسُكُمْ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ _____ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "تَرَكْتُ",
            "إِلَّا",
            "وَإِنَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ _____ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ _____ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَاوَىٰٓ",
          "options": [
            "فَرَّطتُمْ",
            "إِنَّ",
            "لِلرُّءْيَا",
            "ءَاوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "he took"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ _____ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "إِنَّكِ",
            "وَهُدًى",
            "بَعْضُ"
          ],
          "translation": "to himself"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ _____ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَخَاهُ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مَا",
            "أَخَاهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ _____ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَشُدَّهُۥٓ",
            "فَأَرْسِلْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ _____ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "أَعْرِضْ",
            "يُفْتَرَىٰ",
            "وَٱللَّهُ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ _____ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "بِضَٰعَةً",
            "يُوسُفَ",
            "مِن",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "[I] am"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ _____ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَخُوكَ",
          "options": [
            "مَن",
            "ﱀ",
            "أَنَا۠",
            "أَخُوكَ"
          ],
          "translation": "your brother"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ _____ تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "قَالَ",
            "ﰾ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَبْتَئِسْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "تَبْتَئِسْ",
            "أَنِّىٓ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "وَمَآ",
            "بِمَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "كَانَ",
            "أَسْتَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "they used (to)"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "وَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَخَاهُ قَالَ إِنِّىٓ أَنَا۠ أَخُوكَ فَلَا تَبْتَئِسْ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "تَصِفُونَ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "12:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "_____ جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "عِندَ",
            "هَٰذَا",
            "ﰗ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "فَلَمَّا _____ بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "جَهَّزَهُم",
          "options": [
            "ﱓ",
            "جَهَّزَهُم",
            "سَبْعٌ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "he had furnished them"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم _____ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "بِجَهَازِهِمْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "إِلَّآ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "with their supplies"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ _____ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "أَبًا",
            "ٱئْتُونِى",
            "جَعَلَ",
            "سُوٓءًا"
          ],
          "translation": "he put"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ _____ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "ٱلسِّقَايَةَ",
          "options": [
            "فَكَذَبَتْ",
            "ٱلسِّقَايَةَ",
            "أَخَانَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "the drinking cup"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ _____ رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَأُخَرَ",
            "أَبِيكُمْ",
            "نَبْغِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى _____ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "رَحْلِ",
          "options": [
            "مِن",
            "رَحْلِ",
            "مِّمَّا",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "the bag"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ _____ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "إِنَّ",
            "لَقَدْ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "(of) his brother"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ _____ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "ﱝ",
            "ثُمَّ",
            "يَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ _____ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "أَذَّنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَذَّنَ",
            "لَمِنَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "called out"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ _____ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "مُؤَذِّنٌ",
          "options": [
            "أَن",
            "مُؤَذِّنٌ",
            "أَخِى",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "an announcer"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ _____ ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "أَيَّتُهَا",
          "options": [
            "أَكَلَهُ",
            "أَنَّهُۥ",
            "أَيَّتُهَا",
            "تَذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا _____ إِنَّكُمْ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "ٱلْعِيرُ",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "إِلَّا",
            "مِنَّا",
            "ٱلْعِيرُ"
          ],
          "translation": "(in) the caravan"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ _____ لَسَٰرِقُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "عَلَّمْنَٰهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِنَّكُمْ",
            "لِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "فَلَمَّا جَهَّزَهُم بِجَهَازِهِمْ جَعَلَ ٱلسِّقَايَةَ فِى رَحْلِ أَخِيهِ ثُمَّ أَذَّنَ مُؤَذِّنٌ أَيَّتُهَا ٱلْعِيرُ إِنَّكُمْ _____",
          "answer": "لَسَٰرِقُونَ",
          "options": [
            "لَسَٰرِقُونَ",
            "عَنْهَا",
            "قَالَ",
            "دُبُرٍ"
          ],
          "translation": "surely (are) thieves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "12:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "_____ وَأَقْبَلُوا۟ عَلَيْهِم مَّاذَا تَفْقِدُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "مَن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "قَالُوا۟ _____ عَلَيْهِم مَّاذَا تَفْقِدُونَ",
          "answer": "وَأَقْبَلُوا۟",
          "options": [
            "أَبِينَا",
            "مِن",
            "وَأَقْبَلُوا۟",
            "فَلَنْ"
          ],
          "translation": "turning towards"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "قَالُوا۟ وَأَقْبَلُوا۟ _____ مَّاذَا تَفْقِدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "قَالُوٓا۟",
            "يَأْتِيَنِى",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "قَالُوا۟ وَأَقْبَلُوا۟ عَلَيْهِم _____ تَفْقِدُونَ",
          "answer": "مَّاذَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "مَّاذَا",
            "يُوسُفَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "What (is it)"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "قَالُوا۟ وَأَقْبَلُوا۟ عَلَيْهِم مَّاذَا _____",
          "answer": "تَفْقِدُونَ",
          "options": [
            "عَلِمْتُم",
            "قَالَ",
            "تَفْقِدُونَ",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "you miss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "12:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "_____ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْقَمَرَ",
            "قَالُوا۟",
            "فِيهَا",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "قَالُوا۟ _____ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "نَفْقِدُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَفْقِدُ",
            "فِيهَا",
            "لِّقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "We are missing"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ _____ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "صُوَاعَ",
          "options": [
            "كَذِبٍ",
            "ﱏ",
            "لِنَفْسِى",
            "صُوَاعَ"
          ],
          "translation": "(the) cup"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ _____ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَلِكِ",
          "options": [
            "ءَامُرُهُۥ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "كَانَ",
            "ٱلْمَلِكِ"
          ],
          "translation": "(of) the king"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ _____ جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "وَلِمَن",
          "options": [
            "وَلِمَن",
            "تَكُونَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "And for (one) who"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن _____ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "لَكُمْ",
            "كَانَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "brings"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ _____ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فَهُوَ",
            "بِهِۦ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ _____ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "حِمْلُ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "قَالَ",
            "أَمَرَ",
            "حِمْلُ"
          ],
          "translation": "(is) a load"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ _____ وَأَنَا۠ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "بَعِيرٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "أَبَوَيْهِ",
            "لَّمْ",
            "بَعِيرٍ"
          ],
          "translation": "(of) a camel"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ _____ بِهِۦ زَعِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَا۠",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "فَتَحُوا۟",
            "مِن",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "and I"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ _____ زَعِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِهِۦ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "قَالُوا۟ نَفْقِدُ صُوَاعَ ٱلْمَلِكِ وَلِمَن جَآءَ بِهِۦ حِمْلُ بَعِيرٍ وَأَنَا۠ بِهِۦ _____",
          "answer": "زَعِيمٌ",
          "options": [
            "فَيَكِيدُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "زَعِيمٌ",
            "بُرْهَٰنَ"
          ],
          "translation": "(is) responsible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "12:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "_____ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "قَبْلُ",
            "تَٱللَّهِ",
            "مَوْثِقَهُمْ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ _____ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "بَيْتِهَا",
            "لَقَدْ",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ _____ مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "عَلِمْتُم",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "عَلِمْتُم",
            "ٱلْوَٰحِدُ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم _____ جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "لِٱمْرَأَتِهِۦٓ",
            "كَرِيمٌ",
            "يَٰٓأَبَانَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا _____ لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "جِئْنَا",
          "options": [
            "تَكُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَسَّنَا",
            "جِئْنَا"
          ],
          "translation": "we came"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "لِنُفْسِدَ",
          "options": [
            "لِنُفْسِدَ",
            "وَءَاتَتْ",
            "إِلَّا",
            "ٱلطَّيْرُ"
          ],
          "translation": "that we cause corruption"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَبِى",
            "فِى",
            "مِّنَ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى _____ وَمَا كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "بَالُ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كُنَّا سَٰرِقِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِّقَوْمٍ",
            "كُلَّ",
            "أَنفُسُكُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ سَٰرِقِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "ﱎ",
            "كُنَّا",
            "حِمْلُ"
          ],
          "translation": "we are"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ عَلِمْتُم مَّا جِئْنَا لِنُفْسِدَ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا كُنَّا _____",
          "answer": "سَٰرِقِينَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "وَأَعْتَدَتْ",
            "سَٰرِقِينَ",
            "وَجِئْنَا"
          ],
          "translation": "thieves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "12:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "_____ فَمَا جَزَٰٓؤُهُۥٓ إِن كُنتُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "قَالُوا۟",
            "كَذِبٍ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "قَالُوا۟ _____ جَزَٰٓؤُهُۥٓ إِن كُنتُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "وَسَبْعِ",
            "ثُمَّ",
            "فَمَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "قَالُوا۟ فَمَا _____ إِن كُنتُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "بَيْنَ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(will be the) recompense (of) it"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "قَالُوا۟ فَمَا جَزَٰٓؤُهُۥٓ _____ كُنتُمْ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "نُوحِيهِ",
            "ٱلَّٰتِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "قَالُوا۟ فَمَا جَزَٰٓؤُهُۥٓ إِن _____ كَٰذِبِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَأَيْتُهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "قَالُوا۟ فَمَا جَزَٰٓؤُهُۥٓ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "كَٰذِبِينَ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "لَّمْ",
            "كَٰذِبِينَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "liars"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "12:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "_____ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "خُبْزًا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ",
            "رَأَيْنَهُۥٓ",
            "بِمُؤْمِنٍ"
          ],
          "translation": "Its recompense"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ _____ وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَسَّنَا",
            "مَن",
            "نَفْقِدُ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is that one) who"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن _____ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وُجِدَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "لِنَصْرِفَ",
            "إِنَّ",
            "وُجِدَ"
          ],
          "translation": "it is found"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ _____ رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لِٱمْرَأَتِهِۦٓ",
            "عَلَىٰٓ",
            "تَقْصُصْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى _____ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "رَحْلِهِۦ",
          "options": [
            "ءَامَنُكُمْ",
            "كُنَّا",
            "وَظَنُّوٓا۟",
            "رَحْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "his bag"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ _____ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "أَبًا",
            "ٱجْعَلْنِى",
            "ٱلسِّجْنُ"
          ],
          "translation": "then he"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُهُۥ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "بِضْعَ",
            "جَمِيلٌ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ"
          ],
          "translation": "(will be) his recompense"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ _____ نَجْزِى ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "سَبْعَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "وَقَالَتْ",
            "مِنَ",
            "كَانَ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "(do) we recompense"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "قَالُوا۟ جَزَٰٓؤُهُۥ مَن وُجِدَ فِى رَحْلِهِۦ فَهُوَ جَزَٰٓؤُهُۥ كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "شِدَادٌ",
            "بِضْعَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "12:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "_____ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَبَدَأَ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "فَبَدَأَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "So he began"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "فَبَدَأَ _____ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِأَوْعِيَتِهِمْ",
          "options": [
            "فَٰعِلِينَ",
            "نَفْقِدُ",
            "بِأَوْعِيَتِهِمْ",
            "سَوْفَ"
          ],
          "translation": "with their bags"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ _____ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "قَبْلَ",
            "يَجْتَبِيكَ",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ _____ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وِعَآءِ",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "شَرٌّ",
            "وِعَآءِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(the) bag"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ _____ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "لِلَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "(of) his brother"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ _____ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "ثُمَّ",
            "أَن",
            "حَدِيثًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ _____ مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَخْرَجَهَا",
          "options": [
            "ٱسْتَخْرَجَهَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "he brought it out"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا _____ وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَعْقِلُونَ",
            "أَخَاهُ",
            "مِن",
            "قَمِيصَهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن _____ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وِعَآءِ",
          "options": [
            "وِعَآءِ",
            "هُوَ",
            "عَنْهُم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(the) bag"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ _____ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "نَفْقِدُ",
            "قَالَ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "(of) his brother"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ _____ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "عَن",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَكْثَرَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ _____ لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كِدْنَا",
          "options": [
            "جَمِيلٌ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "كِدْنَا",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "(did) We plan"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا _____ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِيُوسُفَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "لِيُوسُفَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "for Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ _____ كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "نَاجٍ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَدَخَلَ"
          ],
          "translation": "He could not"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا _____ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "كَانَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "He could not"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ _____ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِيَأْخُذَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَنِىٓ",
            "بَابٍ",
            "لِيَأْخُذَ",
            "ٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ _____ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَخَاهُ",
          "options": [
            "أَخَاهُ",
            "ﰧ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ _____ دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى _____ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "دِينِ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "دِينِ",
            "سَوْفَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "the law"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَلِكِ",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكِ",
            "وَإِن",
            "غَدًا",
            "نَّشَآءُ"
          ],
          "translation": "(of) the king"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "لَدَا",
            "إِلَّآ",
            "مَلَكٌ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لَدَيْنَا",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "يَخْلُ",
            "يَشَآءَ",
            "أَكْثَرَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتَنِى",
            "أَخَذَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah willed"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَرْفَعُ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لَّمْ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "نَرْفَعُ"
          ],
          "translation": "We raise"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ _____ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "دَرَجَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "دَرَجَٰتٍ"
          ],
          "translation": "(in) degrees"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ _____ نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "نَّفْسِهِۦ",
            "مِّصْرَ",
            "مَّن",
            "يَأْتِيكُمَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن _____ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلِكُ",
            "ﰱ",
            "نَّشَآءُ",
            "ٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "We will"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ _____ كُلِّ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَفَوْقَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "جَزَآءُ",
            "أَمْرًا",
            "وَفَوْقَ"
          ],
          "translation": "but over"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ _____ ذِى عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "كُلِّ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَٱتَّبَعْتُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ _____ عِلْمٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "ذِى",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "غَالِبٌ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "possessor"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "وَسَبْعِ",
            "بِضَٰعَتُنَا",
            "مِن",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) knowledge"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "فَبَدَأَ بِأَوْعِيَتِهِمْ قَبْلَ وِعَآءِ أَخِيهِ ثُمَّ ٱسْتَخْرَجَهَا مِن وِعَآءِ أَخِيهِ كَذَٰلِكَ كِدْنَا لِيُوسُفَ مَا كَانَ لِيَأْخُذَ أَخَاهُ فِى دِينِ ٱلْمَلِكِ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ نَرْفَعُ دَرَجَٰتٍ مَّن نَّشَآءُ وَفَوْقَ كُلِّ ذِى عِلْمٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "بِأَخٍ",
            "عَلِيمٌ",
            "عَلِمْنَا"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "12:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "_____ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "مَا",
            "عَنْهُ",
            "يَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مُنِعَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "سَبْعِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن _____ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "يَسْرِقْ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "يَسْرِقْ",
            "وَأَخَافُ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "he steals "
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ _____ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلزَّٰهِدِينَ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "أُرْسِلَهُۥ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then verily"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ _____ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "سَرَقَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَلَمْ",
            "مَآ",
            "سَرَقَ"
          ],
          "translation": "stole"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ _____ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "أَخٌ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنَ",
            "قَالُوا۟",
            "أَخٌ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "a brother"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ _____ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "مَّاذَا",
            "أَحَدَنَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of his"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ _____ قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "سِمَانٍ",
            "ﰬ",
            "وَقَالَتْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن _____ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قُدَّ",
            "قَبْلُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ _____ يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "فَأَسَرَّهَا",
          "options": [
            "فَأَسَرَّهَا",
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "وَسُبْحَٰنَ",
            "وَٱلْقَمَرَ"
          ],
          "translation": "But Yusuf kept it secret"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا _____ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "رَبِّهِۦ",
            "لَا",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "But Yusuf kept it secret"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ _____ نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قَآئِلٌ",
            "فِى",
            "جَزَآءُ",
            "ٱلْجُبِّ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى _____ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "ﰽ",
            "عَلَيْكَ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ _____ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "فَلَمَّا",
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ _____ لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "يُبْدِهَا",
          "options": [
            "بَدَا",
            "قَالُوا۟",
            "يُبْدِهَا",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "reveal it"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا _____ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَتَرَكْنَا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ _____ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَجَآءُوٓ",
            "قَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ _____ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "لَمِنَ",
            "تَأْوِيلِ",
            "فَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ _____ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "شَرٌّ",
          "options": [
            "نُّوحِىٓ",
            "ٱلَّذِى",
            "شَرٌّ",
            "ٱلذِّئْبُ"
          ],
          "translation": "(are the) worse"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "مَّكَانًا",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "حَصْحَصَ",
            "فَتَىٰهَا",
            "تَثْرِيبَ"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا _____ أَعْلَمُ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَدَارُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَبِيكُمْ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَصِفُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَغَلَّقَتِ",
            "كَيْلَ",
            "بَعْدِ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ تَصِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "عَظِيمٌ",
            "دَخَلُوا۟",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِن يَسْرِقْ فَقَدْ سَرَقَ أَخٌ لَّهُۥ مِن قَبْلُ فَأَسَرَّهَا يُوسُفُ فِى نَفْسِهِۦ وَلَمْ يُبْدِهَا لَهُمْ قَالَ أَنتُمْ شَرٌّ مَّكَانًا وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "تَصِفُونَ",
          "options": [
            "تُؤْتُونِ",
            "ﰴ",
            "إِلَّا",
            "تَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "you describe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "12:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "_____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﱜ",
            "ﰩ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "ٱلَّذِى",
            "لَّنَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أَمَرَهُمْ",
            "وَخَرُّوا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "Aziz"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ _____ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "إِنَّ",
            "يُغْنِى",
            "لَيَسْجُنُنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ _____ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱلْمَدِينَةِ",
            "سَبْعَ",
            "وَتَكُونُوا۟",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "he has"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ _____ شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَبًا",
          "options": [
            "وَيُعَلِّمُكَ",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "قَالَ",
            "أَبًا"
          ],
          "translation": "a father"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا _____ كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "شَيْخًا",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱖ",
            "شَيْخًا"
          ],
          "translation": "old"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا _____ فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كَبِيرًا",
          "options": [
            "مَا",
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "كَبِيرًا"
          ],
          "translation": "[great]"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا _____ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَخُذْ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَخُذْ",
            "بَيْتِهَا",
            "مَعَنَآ"
          ],
          "translation": "so take"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ _____ مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَحَدَنَا",
          "options": [
            "أَحَدَنَا",
            "لِفِتْيَٰنِهِ",
            "فَتَيَانِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "one of us"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا _____ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَكَانَهُۥٓ",
          "options": [
            "أَذَّنَ",
            "لَهُۥٓ",
            "أَلْقَىٰهُ",
            "مَكَانَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(in) his place"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ _____ نَرَىٰكَ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وُجِدَ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "وَجَآءَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا _____ مِنَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَرَىٰكَ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "مِنْ",
            "نَرَىٰكَ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "[we] see you"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "وَهُمْ",
            "مَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ إِنَّ لَهُۥٓ أَبًا شَيْخًا كَبِيرًا فَخُذْ أَحَدَنَا مَكَانَهُۥٓ إِنَّا نَرَىٰكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "فَذَرُوهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "12:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "_____ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَقَدْ",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "قَالَ _____ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مَعَاذَ",
          "options": [
            "مَعَاذَ",
            "لَهُۥٓ",
            "كَذِبٍ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "Allah forbid"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ _____ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَسَبْعِ"
          ],
          "translation": "Allah forbid"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ _____ نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مَا",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن _____ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "نَّأْخُذَ",
          "options": [
            "يَٰبُشْرَىٰ",
            "وَعِلْمًا",
            "نَّأْخُذَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "we take"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ _____ مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَذَٰلِكُنَّ",
            "إِلَّا",
            "عَنكُم"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا _____ وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "غَدًا",
            "تُفَنِّدُونِ",
            "مَن",
            "وَعَلَّمْتَنِى"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن _____ مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "قَالَ",
            "ﰉ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "we found"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا _____ عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "مَتَٰعَنَا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "سَبْعَ",
            "وَإِنَّا",
            "مَتَٰعَنَا"
          ],
          "translation": "our possession"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا _____ إِنَّآ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "عِندَهُۥٓ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "عِندَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ _____ إِذًا لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "وَلَيَكُونًا",
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِنَّآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ _____ لَّظَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "إِذًا",
            "مِن",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "قَالَ مَعَاذَ ٱللَّهِ أَن نَّأْخُذَ إِلَّا مَن وَجَدْنَا مَتَٰعَنَا عِندَهُۥٓ إِنَّآ إِذًا _____",
          "answer": "لَّظَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "خَمْرًا",
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "لَمِنَ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "surely (would be) wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "12:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "_____ ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "فَاطِرَ",
            "بِضَٰعَةً",
            "فَلَمَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "فَلَمَّا _____ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَيْـَٔسُوا۟",
          "options": [
            "فَصَبْرٌ",
            "ٱسْتَيْـَٔسُوا۟",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلْحُكْمُ"
          ],
          "translation": "they despaired"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ _____ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِنْهُ",
            "عَلَىٰ",
            "مِصْرَ"
          ],
          "translation": "of him"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ _____ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "خَلَصُوا۟",
          "options": [
            "خَلَصُوا۟",
            "ٱلْخَآئِنِينَ",
            "كَانَ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "they secluded themselves"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ _____ قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "نَجِيًّا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "حَدِيثًا",
            "نَجِيًّا",
            "نَّأْخُذَ"
          ],
          "translation": "(in) private consultation"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا _____ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُوسُفَ",
            "مُّزْجَىٰةٍ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ _____ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "كَبِيرُهُمْ",
          "options": [
            "أَجْمَعِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "كَبِيرُهُمْ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "the eldest among them"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ _____ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "عَذَابٌ",
            "أَنتُمْ",
            "حَٰشَ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ _____ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "تَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْلَمُوٓا۟",
            "وَيَصْبِرْ",
            "طَعَامٌ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ _____ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "مُسْلِمًا",
            "مِنْهُمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَبَاكُمْ",
          "options": [
            "أَبَاكُمْ",
            "ﰐ",
            "بِهَا",
            "ٱلْبَشِيرُ"
          ],
          "translation": "your father"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ _____ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "أَرْضًا",
            "مَثْوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "has taken"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ _____ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "وَأَهْلَنَا",
            "أَخَذَ",
            "وَقُلْنَ"
          ],
          "translation": "has taken"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ _____ مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "أَرْحَمُ",
            "مَنْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مَّوْثِقًا",
          "options": [
            "مَّوْثِقًا",
            "ﰖ",
            "إِلَيْهِم",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا _____ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَفْتُونِى",
            "أَءِنَّكَ",
            "مِّنَ",
            "أَكَلَهُ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ _____ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَأْوِيلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﱔ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "كَبِيرُهُمْ",
            "وَمِن",
            "وَيُتِمُّ",
            "لِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن _____ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰍ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ _____ فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَعْدِهِۦ",
            "تُرَٰوِدُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا _____ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فَرَّطتُمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "وَإِنَّا",
            "فَرَّطتُمْ"
          ],
          "translation": "you failed"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ _____ يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِصْرَ",
            "عَيْنَاهُ",
            "ﰍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "concerning"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى _____ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "بِدَمٍ",
            "يُوسُفَ",
            "قَالَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ _____ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "فَلَنْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "فَلَنْ",
            "حَكِيمٌ",
            "يَأْذَنَ"
          ],
          "translation": "So never"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ _____ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَبْرَحَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مِن",
            "أَبْرَحَ"
          ],
          "translation": "will I leave"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ _____ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "قَالَ",
            "هَمَّتْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ _____ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "فَذَرُوهُ",
            "ﱮ",
            "مَا",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ _____ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يَأْذَنَ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "وَهُمْ",
            "دَخَلُوا۟",
            "يَأْذَنَ"
          ],
          "translation": "permits"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ _____ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "لِىٓ",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "لِىٓ",
            "أُوفِى"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ _____ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَبِىٓ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "أَبِىٓ",
            "دَخَلُوا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "my father"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ _____ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "سِمَانٍ",
            "نَبِّئْنَا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ _____ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "يَحْكُمَ",
          "options": [
            "يَحْكُمَ",
            "مَّاذَا",
            "جَآءَهُ",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "Allah decides"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ _____ لِى وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "مِّنَ",
            "لَأَجِدُ"
          ],
          "translation": "Allah decides"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ _____ وَهُوَ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ءَالِ",
            "وَقَالَ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى _____ خَيْرُ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَهُوَ",
            "أَيْدِيَهُنَّ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ _____ ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "سَيِّدَهَا",
            "خَيْرُ",
            "ﰼ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(is) the Best"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "فَلَمَّا ٱسْتَيْـَٔسُوا۟ مِنْهُ خَلَصُوا۟ نَجِيًّا قَالَ كَبِيرُهُمْ أَلَمْ تَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ أَبَاكُمْ قَدْ أَخَذَ عَلَيْكُم مَّوْثِقًا مِّنَ ٱللَّهِ وَمِن قَبْلُ مَا فَرَّطتُمْ فِى يُوسُفَ فَلَنْ أَبْرَحَ ٱلْأَرْضَ حَتَّىٰ يَأْذَنَ لِىٓ أَبِىٓ أَوْ يَحْكُمَ ٱللَّهُ لِى وَهُوَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلْحَٰكِمِينَ",
          "options": [
            "عِشَآءً",
            "ٱلْحَٰكِمِينَ",
            "هَٰذَا",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "(of) the judges"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "12:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "ٱرْجِعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﱤ",
            "كَانَ",
            "ٱرْجِعُوٓا۟",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "Return"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ _____ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "مَعَنَآ",
            "وَقَالَ",
            "وَبَيْنَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ _____ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "أَبِيكُمْ",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "مِّنَ",
            "أَبِيكُمْ",
            "نُّوحِىٓ"
          ],
          "translation": "your father"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ _____ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "فَقُولُوا۟",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "أَن",
            "فَقُولُوا۟",
            "وَأَلْفَيَا"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ _____ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَآ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَكُمْ",
            "دَخَلُوا۟",
            "يَٰٓأَبَانَآ"
          ],
          "translation": "'O our father"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ _____ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "سِكِّينًا",
            "دِينِ",
            "إِنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ _____ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "ٱبْنَكَ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "ٱبْنَكَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "your son"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ _____ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "سَرَقَ",
          "options": [
            "نَبِّئْنَا",
            "سَرَقَ",
            "كُنَّا",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "has stolen"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ _____ شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَأَعْتَدَتْ",
            "قَبْلُ",
            "وَمَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا _____ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "شَهِدْنَآ",
          "options": [
            "شَهِدْنَآ",
            "مِن",
            "وَهُوَ",
            "مَعَاذَ"
          ],
          "translation": "we testify"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ _____ بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "وَقَالَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا _____ عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَهُمْ",
            "بِمَا",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا _____ وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "أَفَأَمِنُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "we knew"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا _____ كُنَّا لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يُوسُفَ",
            "فَبَدَأَ",
            "ٱقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا _____ لِلْغَيْبِ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "قُلْنَ",
            "كُنَّا",
            "فَأَدْلَىٰ",
            "عَنْهُم"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا _____ حَٰفِظِينَ",
          "answer": "لِلْغَيْبِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِم",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "لِلْغَيْبِ",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "of the unseen"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "ٱرْجِعُوٓا۟ إِلَىٰٓ أَبِيكُمْ فَقُولُوا۟ يَٰٓأَبَانَآ إِنَّ ٱبْنَكَ سَرَقَ وَمَا شَهِدْنَآ إِلَّا بِمَا عَلِمْنَا وَمَا كُنَّا لِلْغَيْبِ _____",
          "answer": "حَٰفِظِينَ",
          "options": [
            "لَيُوسُفُ",
            "حَفِيظٌ",
            "وَلَا",
            "حَٰفِظِينَ"
          ],
          "translation": "guardians"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "12:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "_____ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَسْـَٔلِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنِ",
            "أَنتَ",
            "وَسْـَٔلِ"
          ],
          "translation": "And ask"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَسْـَٔلِ _____ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَرْيَةَ",
          "options": [
            "ٱلْقَرْيَةَ",
            "مَا",
            "وَنَحْفَظُ",
            "مَكَانَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the town"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ _____ كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلَّتِى",
            "بَعْدِ",
            "سَبْعٌ"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى _____ فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَفْتِنَا",
            "ﱐ",
            "بِهِۦٓ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا _____ وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "رَأَوُا۟",
            "ٱلْجَٰهِلِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا _____ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَٱلْعِيرَ",
          "options": [
            "وَٱتَّبَعْتُ",
            "وَفَوْقَ",
            "أَبْرَحَ",
            "وَٱلْعِيرَ"
          ],
          "translation": "and the caravan"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ _____ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "بِكُم",
            "حَصْحَصَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ _____ فِيهَا وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "أَقْبَلْنَا",
          "options": [
            "وَنَحْنُ",
            "أَقْبَلْنَا",
            "وَرَٰوَدَتْهُ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "we returned"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا _____ وَإِنَّا لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كِدْنَا"
          ],
          "translation": "[in it]"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا _____ لَصَٰدِقُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "قَدْ",
            "يَخْلُ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "And indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "وَسْـَٔلِ ٱلْقَرْيَةَ ٱلَّتِى كُنَّا فِيهَا وَٱلْعِيرَ ٱلَّتِىٓ أَقْبَلْنَا فِيهَا وَإِنَّا _____",
          "answer": "لَصَٰدِقُونَ",
          "options": [
            "ﱚ",
            "قَالَ",
            "لَصَٰدِقُونَ",
            "لَتَأْتُنَّنِى"
          ],
          "translation": "surely (are) truthful.'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "12:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "_____ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "مِنَ",
            "فَأَوْفِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "قَالَ _____ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "بَلْ",
            "وَارِدَهُمْ",
            "وَسْـَٔلِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "قَالَ بَلْ _____ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "سَوَّلَتْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "لَنْ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "have enticed"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ _____ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةٍ",
            "هُوَ",
            "لِيُوسُفَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ _____ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَنفُسُكُمْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يُسْجَنَ",
            "إِنَّكَ",
            "أَنفُسُكُمْ"
          ],
          "translation": "your souls"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ _____ فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "أَرْسِلْهُ",
            "أَمْرًا",
            "ذِى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "something"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا _____ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَصَبْرٌ",
          "options": [
            "رَٰوَدَتْنِى",
            "مَوْثِقَهُمْ",
            "فَصَبْرٌ",
            "ٱلزَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "so patience"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ _____ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "جَمِيلٌ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "جَمِيلٌ",
            "فَٱسْتَعْصَمَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is) beautiful"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ _____ ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عَسَى",
          "options": [
            "أَيَّتُهَا",
            "عَسَى",
            "ﱠ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى _____ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَقَالَ",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ _____ يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "لَكَ",
            "أَن",
            "نَّفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "will bring them to me"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن _____ بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَأْتِيَنِى",
          "options": [
            "ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "أَفْتِنَا",
            "يَأْتِيَنِى"
          ],
          "translation": "will bring them to me"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى _____ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "بِهِمْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "will bring them to me"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "لَا",
            "بِيُوسُفَ",
            "أَكْبَرْنَهُۥ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا _____ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "إِنَّ",
            "مَعَكُمْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ _____ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "كَوْكَبًا",
            "هُوَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ذِكْرٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "قَالَ بَلْ سَوَّلَتْ لَكُمْ أَنفُسُكُمْ أَمْرًا فَصَبْرٌ جَمِيلٌ عَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِيَنِى بِهِمْ جَمِيعًا إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "فِى",
            "لِفِتْيَٰنِهِ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "12:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "_____ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "بِمَآ",
            "خَٰطِـِٔينَ"
          ],
          "translation": "And he turned away"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ _____ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﱘ",
            "ﱇ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ _____ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "وَقَالَ",
            "مِن",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ _____ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَسَفَىٰ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "أَيَّتُهَا",
            "يَٰٓأَسَفَىٰ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Alas, my grief"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ _____ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "عَلَىٰ",
            "ءَأَرْبَابٌ",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ _____ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "هُمْ",
            "وَمَنِ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ _____ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "وَٱبْيَضَّتْ",
          "options": [
            "ٱلذِّئْبُ",
            "وَمَآ",
            "وَٱبْيَضَّتْ",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "And became white"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ _____ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "عَيْنَاهُ",
          "options": [
            "عَيْنَاهُ",
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "مِّنْهُمَا"
          ],
          "translation": "his eyes"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ _____ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "مِنَ",
            "أَخَاهُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ _____ فَهُوَ كَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحُزْنِ",
          "options": [
            "ٱلْحُزْنِ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "the grief"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ _____ كَظِيمٌ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "مُّتَفَرِّقُونَ",
            "أَيْدِيَهُنَّ",
            "فَهُوَ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "and he (was)"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَٰٓأَسَفَىٰ عَلَىٰ يُوسُفَ وَٱبْيَضَّتْ عَيْنَاهُ مِنَ ٱلْحُزْنِ فَهُوَ _____",
          "answer": "كَظِيمٌ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "كَظِيمٌ",
            "أَمَرَ",
            "يَٰٓأَبَانَآ"
          ],
          "translation": "a suppressor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "12:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "_____ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تَوَفَّنِى",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "وَأَنَا۠",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "قَالُوا۟ _____ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِخْوَةُ",
            "تَٱللَّهِ",
            "جَآءَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ _____ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "تَفْتَؤُا۟",
          "options": [
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "وَمَآ",
            "تَفْتَؤُا۟",
            "ٱذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "you will not cease"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ _____ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "تَذْكُرُ",
          "options": [
            "رَأَيْنَهُۥٓ",
            "تَذْكُرُ",
            "ٱلْكَيْلُ",
            "رَٰوَدتُّنَّ"
          ],
          "translation": "remembering"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ _____ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "فِى",
            "ٱشْتَرَىٰهُ",
            "ﱋ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ _____ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مَا",
            "حَتَّىٰ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ _____ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "بِعَٰلِمِينَ",
            "ﰣ",
            "وَٱلشَّمْسَ",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "you become"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ _____ أَوْ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "حَرَضًا",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "أَرَىٰ",
            "ٱلْهَٰلِكِينَ",
            "حَرَضًا"
          ],
          "translation": "fatally ill"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا _____ تَكُونَ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَن",
            "فَتَحُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ _____ مِنَ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "مُّتَفَرِّقُونَ",
            "عِندِى",
            "تَكُونَ",
            "تَقْرَبُونِ"
          ],
          "translation": "become"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ _____ ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِمَّا",
            "فَلَا",
            "مِنَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ تَفْتَؤُا۟ تَذْكُرُ يُوسُفَ حَتَّىٰ تَكُونَ حَرَضًا أَوْ تَكُونَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْهَٰلِكِينَ",
          "options": [
            "ٱلْهَٰلِكِينَ",
            "نِسْوَةٌ",
            "لَدَيْنَا",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "those who perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "12:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "يَنفَعَنَآ",
            "تَذْهَبُوا۟"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "قَالَ _____ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "إِنَّمَآ",
            "عِبْرَةٌ",
            "قُلْنَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ _____ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَشْكُوا۟",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "تَصْرِفْ",
            "أَشْكُوا۟"
          ],
          "translation": "I complain"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ _____ وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَثِّى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِجَهَازِهِمْ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بَثِّى"
          ],
          "translation": "(of) my suffering"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى _____ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَحُزْنِىٓ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "ٱلْأَبْوَٰبَ",
            "وَحُزْنِىٓ",
            "رَٰوَدتُّهُۥ"
          ],
          "translation": "and my grief"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ _____ ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "يُحَاطَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى _____ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَيُصْلَبُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "وَأَعْلَمُ",
            "عَذَابٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and I know"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "مِنَ",
            "لَقَدْ",
            "ٱلنِّسْوَةِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱤ",
            "قَالُوا۟",
            "أَلْقَىٰهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَٰٓأَسَفَىٰ",
            "مَا",
            "أَبُوهُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَن",
            "لَا",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّكَانًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "قَالَ إِنَّمَآ أَشْكُوا۟ بَثِّى وَحُزْنِىٓ إِلَى ٱللَّهِ وَأَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "سِمَانٍ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "فَأَكَلَهُ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "12:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "_____ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَٰبَنِىَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "وَيُعَلِّمُكَ",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "يَٰٓأَبَانَا"
          ],
          "translation": "O my sons"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "يَٰبَنِىَّ _____ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱذْهَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "مَنْ",
            "وَنَزْدَادُ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ _____ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَتَحَسَّسُوا۟",
          "options": [
            "ﱎ",
            "فَتَحَسَّسُوا۟",
            "كُنَّا",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "and inquire"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ _____ يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَمْكُرُونَ",
            "مِن",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن _____ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "فَنُجِّىَ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "يُوسُفَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ _____ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَأَخِيهِ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "وَأَخِيهِ",
            "مِلَّةَ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ _____ تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَحْمِلُ",
            "كَانَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا _____ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَا۟يْـَٔسُوا۟",
          "options": [
            "بَشَرًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنَ",
            "تَا۟يْـَٔسُوا۟"
          ],
          "translation": "despair"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ _____ رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰱ",
            "إِلَّآ",
            "وَمَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَّوْحِ",
          "options": [
            "رَّوْحِ",
            "وَجْهُ",
            "لَنَرَىٰهَا",
            "ٱذْكُرْنِى"
          ],
          "translation": "(the) Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ _____ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِيُوسُفَ",
            "رَّأْسِهِۦ",
            "أَضْغَٰثُ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ _____ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱮ",
            "إِلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ _____ يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "سِمَانٍ",
            "جَعَلَهَا",
            "ءَايَٰتُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "none"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا _____ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَا۟يْـَٔسُ",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِمْ",
            "ﰲ",
            "لِّلسَّآئِلِينَ",
            "يَا۟يْـَٔسُ"
          ],
          "translation": "despairs"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ _____ رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﱅ",
            "مِن",
            "فِى",
            "أَنۢبَآءِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن _____ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "رَّوْحِ",
          "options": [
            "ﱬ",
            "ﰚ",
            "أَنتَ",
            "رَّوْحِ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ _____ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "إِنَّا",
            "وَأَخِيهِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(the) Mercy of Allah"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ _____ ٱلْقَوْمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْجُبِّ",
            "إِنَّآ",
            "بِمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمُ",
          "options": [
            "وَأَخَافُ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "يَٰبَنِىَّ ٱذْهَبُوا۟ فَتَحَسَّسُوا۟ مِن يُوسُفَ وَأَخِيهِ وَلَا تَا۟يْـَٔسُوا۟ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِنَّهُۥ لَا يَا۟يْـَٔسُ مِن رَّوْحِ ٱللَّهِ إِلَّا ٱلْقَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "رُءْيَٰىَ",
            "يَٰٓأَسَفَىٰ",
            "سِمَانٍ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "12:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "وَمِن",
            "مُؤَذِّنٌ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "قَالُوا۟",
            "يَعْقُوبَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ _____ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "إِذْ",
            "مُّتَفَرِّقَةٍ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "upon him"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ _____ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لَأَنتَ",
            "قَالَ",
            "إِلَّآ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ _____ ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "سِكِّينًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِلَيْهِنَّ",
            "مَنَّ"
          ],
          "translation": "O Aziz"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا _____ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "O Aziz"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ _____ وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "مَسَّنَا",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "مَسَّنَا",
            "عَسَى",
            "ٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "Has touched us"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا _____ ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "وَأَهْلَنَا",
          "options": [
            "ﱚ",
            "وَأَهْلَنَا",
            "سَبْعٌ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and our family"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا _____ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "ٱلضُّرُّ",
          "options": [
            "وَلَدَارُ",
            "وَهُمْ",
            "خَلَصُوا۟",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "the adversity"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ _____ بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "وَجِئْنَا",
          "options": [
            "ﱞ",
            "وَأَسَرُّوهُ",
            "وَجِئْنَا",
            "وَتَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "and we have come"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا _____ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "بِبِضَٰعَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "بِبِضَٰعَةٍ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "with goods"
        },
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ _____ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "مُّزْجَىٰةٍ",
          "options": [
            "مَتَٰعِنَا",
            "لُمْتُنَّنِى",
            "ﱂ",
            "مُّزْجَىٰةٍ"
          ],
          "translation": "(of) little value"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ _____ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "فَأَوْفِ",
          "options": [
            "مِنَّا",
            "فَأَدْلَىٰ",
            "فَأَوْفِ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "but pay (in) full"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ _____ ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "تُؤْتُونِ",
            "فِى",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا _____ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "ٱلْكَيْلَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْكَيْلَ"
          ],
          "translation": "the measure"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ _____ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "وَتَصَدَّقْ",
          "options": [
            "كَٰذِبِينَ",
            "ٱلسِّجْنَ",
            "وَإِن",
            "وَتَصَدَّقْ"
          ],
          "translation": "and be charitable"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْنَآ",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ _____ ٱللَّهَ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَالُ",
            "إِنَّ",
            "نَبْغِى",
            "وَجْهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ _____ يَجْزِى ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَمِنَ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "خَمْرًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "answer": "يَجْزِى",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَجْزِى",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "rewards"
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَيْهِ قَالُوا۟ يَٰٓأَيُّهَا ٱلْعَزِيزُ مَسَّنَا وَأَهْلَنَا ٱلضُّرُّ وَجِئْنَا بِبِضَٰعَةٍ مُّزْجَىٰةٍ فَأَوْفِ لَنَا ٱلْكَيْلَ وَتَصَدَّقْ عَلَيْنَآ إِنَّ ٱللَّهَ يَجْزِى _____",
          "answer": "ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَصَدِّقِينَ",
            "إِنِّى",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the charitable"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "12:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "_____ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "قَالَ",
            "يَجْعَلُوهُ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "قَالَ _____ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "أَكْثَرُ",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "قَالَ هَلْ _____ مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "عَلِمْتُم",
          "options": [
            "مَا",
            "أَحَبُّ",
            "عَلِمْتُم",
            "خَٰطِـِٔينَ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم _____ فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَلَا",
            "يَٰٓأَبَانَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا _____ بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "فَعَلْتُم",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "قَالَ",
            "فَعَلْتُم",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "you did"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم _____ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "بِيُوسُفَ",
          "options": [
            "بَابٍ",
            "لِيُوسُفَ",
            "مَا",
            "بِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "with Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ _____ إِذْ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "وَأَخِيهِ",
          "options": [
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "بِأَهْلِكُمْ",
            "إِذَا",
            "وَأَخِيهِ"
          ],
          "translation": "and his brother"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ _____ أَنتُمْ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "ءَايَٰتٌ",
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ _____ جَٰهِلُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "دُبُرٍ",
            "وَعِلْمًا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "قَالَ هَلْ عَلِمْتُم مَّا فَعَلْتُم بِيُوسُفَ وَأَخِيهِ إِذْ أَنتُمْ _____",
          "answer": "جَٰهِلُونَ",
          "options": [
            "جَٰهِلُونَ",
            "فَٱسْتَعْصَمَ",
            "إِلَّا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "12:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "_____ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "فَأَكَلَهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَطْبُكُنَّ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَءِنَّكَ",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّهُۥ",
            "نَبَّأْتُكُمَا",
            "أَءِنَّكَ",
            "عَلَّمَنِى"
          ],
          "translation": "Are you indeed"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ _____ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَأَنتَ",
          "options": [
            "رَأْسِى",
            "خَمْرًا",
            "لَأَنتَ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "surely you"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ _____ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "يُوسُفُ",
            "شَيْخًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ _____ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كَبِيرًا",
            "قَالَ",
            "أَحَدُهُمَآ",
            "وُجِدَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ _____ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "أَنتُمْ",
            "يَتَّقِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ _____ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُوسُفُ",
          "options": [
            "يُبْدِهَا",
            "يُوسُفُ",
            "قَالَ",
            "قَدَّمْتُمْ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ _____ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَهَٰذَآ",
          "options": [
            "وَهَٰذَآ",
            "مِن",
            "أَبَاهُمْ",
            "نُضِيعُ"
          ],
          "translation": "and this"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ _____ قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَخِى",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَأَخِيهِ",
            "مَا",
            "أَخِى"
          ],
          "translation": "(is) my brother"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى _____ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَدْ",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "يَٰبَنِىَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ _____ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَنَّ",
          "options": [
            "مَنَّ",
            "لَمِنَ",
            "لَهُۥ",
            "أَسْتَخْلِصْهُ"
          ],
          "translation": "Allah has been gracious"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ _____ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "Allah has been gracious"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ _____ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "قَدَّمْتُمْ",
            "مَّا",
            "عَلَيْنَآ",
            "حِمْلُ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ _____ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّهُۥ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ _____ يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَلِنُعَلِّمَهُۥ",
            "لَنَرَىٰهَا",
            "مَن",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن _____ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يَتَّقِ",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "تُرَٰوِدُ",
            "مِنَّا",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "fears Allah"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَيَصْبِرْ",
          "options": [
            "لَأَجِدُ",
            "وَيَصْبِرْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "رَّأْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "and (is) patient"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ _____ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "حَرَصْتَ",
            "عَلَىٰ",
            "ﱥ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ _____ لَا يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَيْرٌ",
            "أَبُوهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ يُضِيعُ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "إِنَّكِ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ أَجْرَ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُضِيعُ",
          "options": [
            "بَقَرَٰتٍ",
            "فَلَنْ",
            "يُضِيعُ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "let go waste"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "أَجْرَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "نَّفْسِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَجْرَ"
          ],
          "translation": "(the) reward"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَءِنَّكَ لَأَنتَ يُوسُفُ قَالَ أَنَا۠ يُوسُفُ وَهَٰذَآ أَخِى قَدْ مَنَّ ٱللَّهُ عَلَيْنَآ إِنَّهُۥ مَن يَتَّقِ وَيَصْبِرْ فَإِنَّ ٱللَّهَ لَا يُضِيعُ أَجْرَ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "بِٱلسُّوٓءِ",
            "هَٰذَا",
            "مَعَنَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "12:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "_____ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "تُرَٰوِدُ",
            "لِنَصْرِفَ",
            "قَالُوا۟",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "قَالُوا۟ _____ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "يُوسُفَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ _____ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "فَأَنسَىٰهُ",
            "لَقَدْ",
            "ٱلْكَيْلَ",
            "نُصِيبُ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ _____ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "ءَاثَرَكَ",
          "options": [
            "ءَاثَرَكَ",
            "غُلَٰمٌ",
            "لِلَّهِ",
            "إِلَيْهِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah has preferred you"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ _____ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَلَى",
            "لِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "Allah has preferred you"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ _____ وَإِن كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "جَعَلَهَا",
            "أَن",
            "ﰀ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "over us"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا _____ كُنَّا لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "تَصِفُونَ",
            "عَن",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن _____ لَخَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "وَإِلَّا",
            "كُنَّا",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "we have been"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ لَقَدْ ءَاثَرَكَ ٱللَّهُ عَلَيْنَا وَإِن كُنَّا _____",
          "answer": "لَخَٰطِـِٔينَ",
          "options": [
            "يَأْذَنَ",
            "لَخَٰطِـِٔينَ",
            "عَنْهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "sinners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "12:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "_____ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "سُلْطَٰنٍ",
            "قَالَ",
            "مُنِعَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "قَالَ _____ تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "قَالَ لَا _____ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "تَثْرِيبَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰈ",
            "تَثْرِيبَ"
          ],
          "translation": "blame"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ _____ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "بَقَرَٰتٍ",
            "سُوٓءٍ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ _____ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلضُّرُّ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "أَفَلَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "أَبِىٓ",
            "إِلَّا",
            "يَغْفِرُ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "Allah will forgive"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ _____ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّكَ",
            "قَمِيصِهِۦ",
            "خَٰطِـِٔينَ"
          ],
          "translation": "Allah will forgive"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ _____ وَهُوَ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِلَىَّ",
            "عِبَادِنَا",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ أَرْحَمُ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "لِذَنۢبِكِ",
            "ٱلْجُبِّ",
            "تُحْصِنُونَ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ _____ ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "answer": "أَرْحَمُ",
          "options": [
            "قَمِيصُهُۥ",
            "يَتَّقِ",
            "أَرْحَمُ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Merciful"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "قَالَ لَا تَثْرِيبَ عَلَيْكُمُ ٱلْيَوْمَ يَغْفِرُ ٱللَّهُ لَكُمْ وَهُوَ أَرْحَمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰحِمِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱلرَّٰحِمِينَ",
            "لَنَا",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) those who show mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "12:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "_____ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱذْهَبُوا۟",
          "options": [
            "ٱذْهَبُوا۟",
            "إِيَّاهُ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦٓ",
            "يُغْنِى"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ _____ هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "بِقَمِيصِى",
          "options": [
            "بِقَمِيصِى",
            "وَدَخَلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "with this shirt of mine"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى _____ فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلَّتِى",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "with this shirt of mine"
        },
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا _____ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَأَلْقُوهُ",
          "options": [
            "فَأَلْقُوهُ",
            "أَن",
            "وُجِدَ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "and cast it"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ _____ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِكُمْ",
            "فَذَرُوهُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ _____ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَجْهِ",
          "options": [
            "أَبُوهُم",
            "مِنَّا",
            "ٱلَّٰتِى",
            "وَجْهِ"
          ],
          "translation": "(the) face"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ _____ يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "أَبِى",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "غَالِبٌ",
            "بِقَمِيصِى",
            "أَبِى"
          ],
          "translation": "(of) my father"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى _____ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "ﱓ",
            "تَذْهَبُوا۟",
            "ٱلْعَلِيمُ"
          ],
          "translation": "he will regain sight"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ _____ وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "مَثْوَىٰهُ",
            "ٱلَّذِى",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "he will regain sight"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا _____ بِأَهْلِكُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَأْتُونِى",
          "options": [
            "يَبْكُونَ",
            "وَأْتُونِى",
            "عَلَيْهَا",
            "بَقَرَٰتٍ"
          ],
          "translation": "And bring to me"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "بِأَهْلِكُمْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِن",
            "بِأَهْلِكُمْ",
            "فَخُذْ"
          ],
          "translation": "your family"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "ٱذْهَبُوا۟ بِقَمِيصِى هَٰذَا فَأَلْقُوهُ عَلَىٰ وَجْهِ أَبِى يَأْتِ بَصِيرًا وَأْتُونِى بِأَهْلِكُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "وَحُزْنِىٓ",
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "نَّفْسِهِۦ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "12:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "_____ فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "وَأَخِيهِ",
            "وَلَمَّا",
            "شِدَادٌ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "وَلَمَّا _____ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "فَصَلَتِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱخْرُجْ",
            "فَصَلَتِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "departed"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ _____ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "ٱلْعِيرُ",
          "options": [
            "فَعَلْتُم",
            "شِدَادٌ",
            "ٱلْعِيرُ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the caravan"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ _____ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "كَيْفَ",
            "بِأَمْرِهِمْ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "their father said"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ _____ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "أَبُوهُمْ",
          "options": [
            "مُّزْجَىٰةٍ",
            "أُوفِى",
            "لَا",
            "أَبُوهُمْ"
          ],
          "translation": "their father said"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ _____ لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "بَعِيرٍ",
            "وَٱللَّهُ",
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى _____ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "لَأَجِدُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَأَجِدُ",
            "فَلَمَّا",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "[I] find"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ _____ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "رِيحَ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "رِيحَ",
            "أَعْلَمُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "(the) smell"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ _____ لَوْلَآ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "مَعَهُ",
            "لَا",
            "فَأَكَلَهُ"
          ],
          "translation": "(of) Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ _____ أَن تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "تَأْمَ۫نَّا",
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "if not"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ _____ تُفَنِّدُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فَلَمَّا",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "وَلَمَّا فَصَلَتِ ٱلْعِيرُ قَالَ أَبُوهُمْ إِنِّى لَأَجِدُ رِيحَ يُوسُفَ لَوْلَآ أَن _____",
          "answer": "تُفَنِّدُونِ",
          "options": [
            "تُفَنِّدُونِ",
            "مِّنْهُمَا",
            "أَنَا۠",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "you think me weakened in mind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "12:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "_____ تَٱللَّهِ إِنَّكَ لَفِى ضَلَٰلِكَ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالُوا۟",
            "إِلَيْهِنَّ",
            "وَأُخَرَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّكَ لَفِى ضَلَٰلِكَ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "تَٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تَفْقِدُونَ",
            "هَمَّتْ",
            "تَٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "By Allah"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ _____ لَفِى ضَلَٰلِكَ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "سِمَانٍ",
            "إِنَّكَ",
            "شَآءَ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ إِنَّكَ _____ ضَلَٰلِكَ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "لَفِى",
          "options": [
            "لَفِى",
            "وَنَحْفَظُ",
            "فِى",
            "يُحَاطَ"
          ],
          "translation": "surely (are) in"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ إِنَّكَ لَفِى _____ ٱلْقَدِيمِ",
          "answer": "ضَلَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "سَبْعٌ",
            "قَبْلَ",
            "ضَلَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "your error"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "قَالُوا۟ تَٱللَّهِ إِنَّكَ لَفِى ضَلَٰلِكَ _____",
          "answer": "ٱلْقَدِيمِ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "كَانَ",
            "ٱلْقَدِيمِ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "old"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "12:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "_____ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "ٱلسَّيَّارَةِ",
            "سُوٓءٍ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "فَلَمَّآ _____ جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "فِى",
            "أَن",
            "قُدَّ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "فَلَمَّآ أَن _____ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "يَأْكُلُهُنَّ"
          ],
          "translation": "arrived"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ _____ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَشِيرُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأُخَرَ",
            "ٱلْبَشِيرُ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "the bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ _____ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلْقَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلذِّئْبُ",
            "أَلْقَىٰهُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "he cast it"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ _____ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "دُبُرٍ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ _____ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَجْهِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "ضَلَٰلٍ",
            "وَجَآءَ",
            "وَجْهِهِۦ"
          ],
          "translation": "his face"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ _____ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَٱرْتَدَّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "فَٱرْتَدَّ",
            "جَزَٰٓؤُهُۥ",
            "أُوفِى"
          ],
          "translation": "then returned (his) sight"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ _____ قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَرْضًا",
            "حَاجَةً",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "then returned (his) sight"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا _____ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَحْمِلُ",
            "لَفِى",
            "قَالَ",
            "أَعْصِرُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ _____ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَكَلَهُ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "وَهُوَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ _____ لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَقُل",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَقُل",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل _____ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "مَكَانَهُۥٓ",
            "لَّكُمْ",
            "فَصَدَقَتْ",
            "بَصِيرَةٍ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ _____ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "لَئِنْ",
            "أَن",
            "إِنِّىٓ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ _____ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فَأَسَرَّهَا",
            "هَمَّتْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "[I] know"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ _____ ٱللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَتَمَّهَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ _____ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُّتَفَرِّقُونَ",
            "أَحْسَنَ",
            "ٱلنِّسْوَةِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ _____ لَا تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مَا",
            "وَٰحِدٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَمْكُرُونَ",
            "لَا",
            "أَنَا۠",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "فَلَمَّآ أَن جَآءَ ٱلْبَشِيرُ أَلْقَىٰهُ عَلَىٰ وَجْهِهِۦ فَٱرْتَدَّ بَصِيرًا قَالَ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ إِنِّىٓ أَعْلَمُ مِنَ ٱللَّهِ مَا لَا _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَأَعْتَدَتْ",
            "ذِكْرٌ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "you know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "12:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "_____ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَآ إِنَّا كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَأْتِ",
            "أَنِّى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "قَالُوا۟ _____ ٱسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَآ إِنَّا كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "يَٰٓأَبَانَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "ﱪ",
            "ﱟ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "O our father"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا _____ لَنَا ذُنُوبَنَآ إِنَّا كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "ٱسْتَغْفِرْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَاطِرَ",
            "حَاجَةً",
            "ٱسْتَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ _____ ذُنُوبَنَآ إِنَّا كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "كَيْدَكُنَّ",
            "لَنَا",
            "قَالَ",
            "أَكْثَرُ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ لَنَا _____ إِنَّا كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "ذُنُوبَنَآ",
          "options": [
            "ذُنُوبَنَآ",
            "عَلَىٰ",
            "مِن",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "(of) our sins"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَآ _____ كُنَّا خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "يَجْعَلُوهُ",
            "إِنَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَآ إِنَّا _____ خَٰطِـِٔينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ﰫ",
            "كُنَّا",
            "رُءْيَٰىَ",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "have been"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰٓأَبَانَا ٱسْتَغْفِرْ لَنَا ذُنُوبَنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "خَٰطِـِٔينَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَخَاهُ",
            "خَٰطِـِٔينَ",
            "دَخَلُوا۟"
          ],
          "translation": "sinners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "12:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "_____ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَسَبْعِ",
            "بِهِۦ",
            "قَالَ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "قَالَ _____ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "سَوْفَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "سَوْفَ",
            "رَبِّىٓ",
            "ٱلْأَحَادِيثِ"
          ],
          "translation": "Soon"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "قَالَ سَوْفَ _____ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَسْتَغْفِرُ",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "رَبِّى",
            "إِن",
            "أَسْتَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "I will ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ _____ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَبِّىٓ",
          "options": [
            "عِجَافٌ",
            "يَشَآءُ",
            "رَبِّىٓ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(from) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ _____ هُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "رِحَالِهِمْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "يَأْتِيَكُمَا",
            "يَسْرِقْ",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "أُبَرِّئُ",
            "ﰯ",
            "ٱلْحُكْمُ",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "قَالَ سَوْفَ أَسْتَغْفِرُ لَكُمْ رَبِّىٓ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "ذَهَبُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "12:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "فَلَمَّا",
            "مِنۢ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "عَلَيْهَا",
            "دَخَلُوا۟",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ _____ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "أُوفِى",
            "أَنَا۠",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ _____ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "يُوسُفَ",
          "options": [
            "يُوسُفَ",
            "وَإِنَّا",
            "وَقَالَتِ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Yusuf"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ _____ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "ءَاوَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ءَاوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "he took"
        },
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ _____ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "أَكْثَرُ",
            "إِلَيْهِ",
            "فِى",
            "يَأْكُلُهُنَّ"
          ],
          "translation": "to himself"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ _____ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "أَبَوَيْهِ",
          "options": [
            "أَبَوَيْهِ",
            "ءَامَنُكُمْ",
            "سِنِينَ",
            "وَمَنِ"
          ],
          "translation": "his parents"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ _____ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "فَصَدَقَتْ",
            "كُنتُمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ _____ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "عَلَّمْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ _____ إِن شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "مِصْرَ",
          "options": [
            "ٱسْتَخْرَجَهَا",
            "كَيْلٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِصْرَ"
          ],
          "translation": "Egypt"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ _____ شَآءَ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْمُتَوَكِّلُونَ",
            "إِن",
            "فَتَيَانِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن _____ ٱللَّهُ ءَامِنِينَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "تَوَفَّنِى",
            "شَآءَ",
            "وَأَعْلَمُ",
            "ٱلضُّرُّ"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَىٰهَا",
            "وَلَٰكِن",
            "أَخْرَجَنِى"
          ],
          "translation": "Allah wills"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "فَلَمَّا دَخَلُوا۟ عَلَىٰ يُوسُفَ ءَاوَىٰٓ إِلَيْهِ أَبَوَيْهِ وَقَالَ ٱدْخُلُوا۟ مِصْرَ إِن شَآءَ ٱللَّهُ _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "ءَامِنِينَ",
            "وَيَلْعَبْ",
            "يَٰصَىٰحِبَىِ"
          ],
          "translation": "safe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "12:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "_____ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَرَفَعَ",
          "options": [
            "وَرَفَعَ",
            "إِلَّآ",
            "يُوسُفَ",
            "ءَاثَرَكَ"
          ],
          "translation": "And he raised"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "وَرَفَعَ _____ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَبَوَيْهِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَبَوَيْهِ",
            "كَوْكَبًا",
            "وَجَدُوا۟"
          ],
          "translation": "his parents"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ _____ ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِضَٰعَةً",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "حَٰفِظًا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى _____ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "يَغْفِرُ",
            "مَا",
            "ٱلْعَرْشِ"
          ],
          "translation": "the throne"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَخَرُّوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَتُنَبِّئَنَّهُم",
            "فَلَمَّا",
            "وَخَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "and they fell down"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ _____ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "لَهُۥ",
            "يُفْتَرَىٰ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ _____ وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "أَمْرًا",
            "قَالُوا۟",
            "ءَاوَىٰٓ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا _____ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "لُمْتُنَّنِى",
            "وَقَالَ",
            "أَمْرَهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ _____ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَٰٓأَبَتِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَبَتِ",
            "لَئِنْ",
            "وَتَفْصِيلَ",
            "وَتَصَدَّقْ"
          ],
          "translation": "O my father"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ _____ تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَفْتُونِى",
            "خَلَصُوا۟",
            "هَٰذَا",
            "خَزَآئِنِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا _____ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "تَأْوِيلُ",
          "options": [
            "نَّفْسِهِۦ",
            "لِيَأْخُذَ",
            "تَأْوِيلُ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "(is the) interpretation"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ _____ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رُءْيَٰىَ",
          "options": [
            "غَالِبٌ",
            "بِٱللَّهِ",
            "رُءْيَٰىَ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "(of) my dream"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ _____ قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَكْثَرَ",
            "يَأْذَنَ",
            "مِن",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) before"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن _____ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "نَفْسِ",
            "قَبْلُ",
            "وَأَسَرُّوهُ",
            "كَيْدَ"
          ],
          "translation": "(of) before"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ _____ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "قَدْ",
            "وَمَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ _____ رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "جَعَلَهَا",
          "options": [
            "جَعَلَهَا",
            "وَلَأَجْرُ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "has made it"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا _____ حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "يَتَّقِ",
            "فَلَمَّآ",
            "رَبِّى",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى _____ وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "حَقًّا",
          "options": [
            "وَكِيلٌ",
            "عِلْمٍ",
            "لَهُۥ",
            "حَقًّا"
          ],
          "translation": "true"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا _____ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "يُوسُفَ",
            "كَوْكَبًا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ _____ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "أَحْسَنَ",
            "عَلِمْنَا",
            "يُوسُفُ"
          ],
          "translation": "He was good"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ _____ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِىٓ",
          "options": [
            "سَبِيلِىٓ",
            "جَهَّزَهُم",
            "بِىٓ",
            "سَيِّدَهَا"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ _____ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ذَهَبْنَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَإِن",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ _____ مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَخْرَجَنِى",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَٱلْفَحْشَآءَ",
            "لَدَا",
            "أَخْرَجَنِى"
          ],
          "translation": "He took me out"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى _____ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "سَبْعٌ",
            "قَبْلُ",
            "هَٰذِهِۦ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ _____ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسِّجْنِ",
          "options": [
            "ٱلسِّجْنِ",
            "قَمِيصَهُۥ",
            "كَانَ",
            "وَٱدَّكَرَ"
          ],
          "translation": "the prison"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ _____ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "أَمِ",
            "قُدَّ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "and brought"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ _____ مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بِكُم",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَمْرَهُمْ",
            "قَالَتِ",
            "بِكُم"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم _____ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "نَبْغِى",
            "قَالَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ _____ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْبَدْوِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْبَدْوِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "the bedouin life"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ _____ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "قَالَ",
            "بِهِۦ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ _____ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَنْ",
            "وَلَئِن",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ _____ نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "دَخَلُوا۟",
            "تَوَكَّلْتُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن _____ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "نَّزَغَ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "لَكُمْ",
            "وَهُم",
            "نَّزَغَ"
          ],
          "translation": "had caused discord"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ _____ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ﰭ",
            "شَهِدْنَآ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ﰋ",
            "بَيْنِى",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى _____ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "مَا",
            "أَوْ",
            "دُبُرٍ"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ _____ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِخْوَتِىٓ",
          "options": [
            "ﰾ",
            "إِنَّكَ",
            "ﰓ",
            "إِخْوَتِىٓ"
          ],
          "translation": "my brothers"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ _____ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَسَبْعَ",
            "رَحِمَ",
            "إِنَّ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ _____ لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "حَٰشَ",
            "عَلَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى _____ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَطِيفٌ",
          "options": [
            "فَصَرَفَ",
            "لِىٓ",
            "لَطِيفٌ",
            "ٱلذِّئْبُ"
          ],
          "translation": "(is) Most Subtle"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ _____ يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لِّمَا",
            "أَيْدِيَهُنَّ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ذِكْرٌ",
            "يَشَآءُ",
            "ﰑ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ _____ هُوَ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَعِلْمًا",
            "إِلَّا",
            "إِنَّهُۥ",
            "نَصْرُنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ _____ ٱلْعَلِيمُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِتَأْوِيلِهِۦ",
            "هُوَ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "لَفِى",
            "أَبِيكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "وَرَفَعَ أَبَوَيْهِ عَلَى ٱلْعَرْشِ وَخَرُّوا۟ لَهُۥ سُجَّدًا وَقَالَ يَٰٓأَبَتِ هَٰذَا تَأْوِيلُ رُءْيَٰىَ مِن قَبْلُ قَدْ جَعَلَهَا رَبِّى حَقًّا وَقَدْ أَحْسَنَ بِىٓ إِذْ أَخْرَجَنِى مِنَ ٱلسِّجْنِ وَجَآءَ بِكُم مِّنَ ٱلْبَدْوِ مِنۢ بَعْدِ أَن نَّزَغَ ٱلشَّيْطَٰنُ بَيْنِى وَبَيْنَ إِخْوَتِىٓ إِنَّ رَبِّى لَطِيفٌ لِّمَا يَشَآءُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَلِيمُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱمْرَأَتُ",
            "عَلَيْكَ",
            "يَجْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "12:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "_____ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَدْ",
            "كَيْلٌ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "رَبِّ _____ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِأَخٍ",
            "وِعَآءِ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "رَبِّ قَدْ _____ مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْتَنِى",
          "options": [
            "وَهُم",
            "ءَاتَيْتَنِى",
            "ﱮ",
            "رَحْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "you have given me"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى _____ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱتَّبَعْتُ",
            "مِنَ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ _____ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْمُلْكِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُبْدِهَا",
            "إِذَا",
            "ٱلْمُلْكِ"
          ],
          "translation": "the sovereignty"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ _____ مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَعَلَّمْتَنِى",
          "options": [
            "وَعَلَّمْتَنِى",
            "أَخْرَجَنِى",
            "جَآءَهُمْ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "and taught me"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى _____ تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مَتَٰعِنَا",
            "مِن",
            "بِهَا",
            "بَدَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن _____ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "تَأْوِيلِ",
          "options": [
            "تَأْوِيلِ",
            "رَبِّ",
            "ﰴ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "the interpretation"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ _____ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْأَحَادِيثِ",
          "options": [
            "يَتَبَوَّأُ",
            "ٱلضُّرُّ",
            "ٱلْأَحَادِيثِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "of the events"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَاطِرَ",
          "options": [
            "فَاطِرَ",
            "ﰯ",
            "إِذَا",
            "تَأْتِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "Creator"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ _____ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "نَكْتَلْ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "سِمَانٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "قَبْلَ",
            "أَشُدَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "لَّكُم",
            "أَنتَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَلِىِّۦ",
          "options": [
            "وَلِىِّۦ",
            "بِضَٰعَتَهُمْ",
            "لَحَٰفِظُونَ",
            "ٱلْمُنزِلِينَ"
          ],
          "translation": "(are) my Protector"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ _____ ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَقُلْنَ",
            "أَبْوَٰبٍ",
            "فِى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى _____ وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﱄ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا _____ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "جِئْنَا",
            "جَمِيعًا",
            "وَٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "and the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ _____ مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "تَوَفَّنِى",
          "options": [
            "مِّنْهُمَا",
            "تَوَفَّنِى",
            "لَّظَٰلِمُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Cause me to die"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى _____ وَأَلْحِقْنِى بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مُسْلِمًا",
          "options": [
            "مُسْلِمًا",
            "بُرْهَٰنَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ضَلَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(as) a Muslim"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا _____ بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَأَلْحِقْنِى",
          "options": [
            "سُنۢبُلَٰتٍ",
            "وَأَلْحِقْنِى",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "and join me"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "رَبِّ قَدْ ءَاتَيْتَنِى مِنَ ٱلْمُلْكِ وَعَلَّمْتَنِى مِن تَأْوِيلِ ٱلْأَحَادِيثِ فَاطِرَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ أَنتَ وَلِىِّۦ فِى ٱلدُّنْيَا وَٱلْءَاخِرَةِ تَوَفَّنِى مُسْلِمًا وَأَلْحِقْنِى _____",
          "answer": "بِٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ",
            "كَيْلَ",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "with the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "12:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "_____ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فَهُوَ",
            "مِنْ",
            "تَرَوْنَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ _____ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "ﱮ",
            "وَجَآءَتْ",
            "ٱلْغَٰفِلِينَ"
          ],
          "translation": "the news"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "أَمَّآ",
            "كَمَآ",
            "ٱلْغَيْبِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ _____ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "نُوحِيهِ",
          "options": [
            "نُوحِيهِ",
            "ﰧ",
            "مِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "which We reveal"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ _____ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِّنَ",
            "مِنَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ _____ كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَقَالَ",
            "كَيْدَهُنَّ",
            "عِبَادِنَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا _____ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "أَخَاهُ",
            "بِهَا",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ _____ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "لَدَيْهِمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "لِّقَوْمٍ",
            "لَدَيْهِمْ",
            "ٱلنَّفْسَ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ _____ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "بِضْعَ",
            "إِذْ",
            "حَٰشَ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ _____ أَمْرَهُمْ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَجْمَعُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَلَدًا",
            "أَجْمَعُوٓا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "they put together"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ _____ وَهُمْ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "أَمْرَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْرَهُمْ",
            "رَبِّى",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "their plan"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ _____ يَمْكُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُنَّ",
            "بَقَرَٰتٍ",
            "نَّشَآءُ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "ذَٰلِكَ مِنْ أَنۢبَآءِ ٱلْغَيْبِ نُوحِيهِ إِلَيْكَ وَمَا كُنتَ لَدَيْهِمْ إِذْ أَجْمَعُوٓا۟ أَمْرَهُمْ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَمْكُرُونَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱئْتُونِى",
            "عَلِمْتُم",
            "يَمْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "(were) plotting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "12:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "_____ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "شَرٌّ",
            "تَقْرَبُونِ",
            "ذُنُوبَنَآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "وَمَآ _____ ٱلنَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَكْثَرُ",
          "options": [
            "وَمِن",
            "أَكْثَرُ",
            "كُنتُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "most"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "وَمَآ أَكْثَرُ _____ وَلَوْ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "شَهِدْنَآ",
            "إِلَّا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) the mankind"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "وَمَآ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ _____ حَرَصْتَ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "فِى",
            "كَانَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "even though"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "وَمَآ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ وَلَوْ _____ بِمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حَرَصْتَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "إِلَّا",
            "حَرَصْتَ",
            "تَصْدِيقَ"
          ],
          "translation": "you desire"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "وَمَآ أَكْثَرُ ٱلنَّاسِ وَلَوْ حَرَصْتَ _____",
          "answer": "بِمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِمُؤْمِنِينَ",
            "لَا",
            "تَرَوْنَ"
          ],
          "translation": "(will be) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "12:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "_____ تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِّنَ",
            "مَسَّنَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "وَمَا _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "تَسْـَٔلُهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِنْ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "بِيُوسُفَ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "عَلَيْهِ",
            "هُوَ",
            "غَيَٰبَتِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "رَبُّكَ",
            "فِيهِ",
            "لِلَّذِى",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَجْرٍ",
            "وَفِيهِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "reward"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "أَبَاكُمْ",
            "ﰈ",
            "لَتَأْتُنَّنِى",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ _____ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَذَّنَ",
            "ءَاتَيْتَنِى",
            "هُوَ",
            "وَٱلْعِيرَ"
          ],
          "translation": "(is) it"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ _____ ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "حَتَّىٰ",
            "سُنۢبُلَٰتٍ",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "سِكِّينًا",
            "ذِكْرٌ",
            "وَهُمْ",
            "لِيَأْخُذَ"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "وَمَا تَسْـَٔلُهُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "فِى",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "تَكُونَ"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "12:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "_____ مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَكَأَيِّن",
          "options": [
            "ٱلسِّقَايَةَ",
            "ﰶ",
            "مَكَّنَّا",
            "وَكَأَيِّن"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "وَكَأَيِّن _____ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَخُنْهُ",
            "كَرِيمٌ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ءَايَةٍ",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "لَا",
            "ءَايَةٍ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "a Sign"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "مِنَّا",
            "رُدَّتْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى _____ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "أَخَذَ",
            "يَعْقُوبَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَدْعُوٓا۟",
            "لَا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "يَمُرُّونَ",
          "options": [
            "يَمُرُّونَ",
            "أَوْ",
            "أَخٌ",
            "يُوسُفَ"
          ],
          "translation": "they pass"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ _____ وَهُمْ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "مَا",
            "ﱓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا _____ عَنْهَا مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "بِضْعَ",
            "وَهُمْ",
            "رَّوْحِ",
            "بِٱلسُّوٓءِ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ _____ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لَا",
            "عَنْهَا",
            "تُرَٰوِدُ"
          ],
          "translation": "(are) from them"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "وَكَأَيِّن مِّنْ ءَايَةٍ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يَمُرُّونَ عَلَيْهَا وَهُمْ عَنْهَا _____",
          "answer": "مُعْرِضُونَ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "شَىْءٍ",
            "ﱧ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "the ones who turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "12:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "_____ يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُم بِٱللَّهِ إِلَّا وَهُم مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَٰبَنِىَّ",
            "رَبِّكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "وَمَا _____ أَكْثَرُهُم بِٱللَّهِ إِلَّا وَهُم مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "يُؤْمِنُ",
            "يَشَآءُ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "وَمَا يُؤْمِنُ _____ بِٱللَّهِ إِلَّا وَهُم مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُم",
          "options": [
            "ﱦ",
            "أَكْثَرُهُم",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَيْهِم"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُم _____ إِلَّا وَهُم مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "يَأْتِى",
            "بِهِۦٓ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يَنفَعَنَآ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُم بِٱللَّهِ _____ وَهُم مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنْهُمَا",
            "لَّكُمْ",
            "إِلَّا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُم بِٱللَّهِ إِلَّا _____ مُّشْرِكُونَ",
          "answer": "وَهُم",
          "options": [
            "رَبِّىٓ",
            "وَهُم",
            "سُوٓءًا",
            "أَرْسِلْهُ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "وَمَا يُؤْمِنُ أَكْثَرُهُم بِٱللَّهِ إِلَّا وَهُم _____",
          "answer": "مُّشْرِكُونَ",
          "options": [
            "مُّشْرِكُونَ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ﰡ",
            "تَصِفُونَ"
          ],
          "translation": "associate partners with Him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "12:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "_____ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَفَأَمِنُوٓا۟",
          "options": [
            "أَفَأَمِنُوٓا۟",
            "فِى",
            "هَلْ",
            "ٱلدِّينُ"
          ],
          "translation": "Do they then feel secure"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ _____ تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "مِّنْ",
            "لِلْإِنسَٰنِ"
          ],
          "translation": "(against) that"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن _____ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَهُمْ",
          "options": [
            "تَأْتِيَهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَقَالَ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ _____ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "غَٰشِيَةٌ",
          "options": [
            "خُبْزًا",
            "فَلَمَّا",
            "نَّشَآءُ",
            "غَٰشِيَةٌ"
          ],
          "translation": "an overwhelming"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ _____ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عَلَيْهِ",
            "أَنَا۠",
            "بِرَحْمَتِنَا"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ _____ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخَرُ",
            "كَانَ",
            "عَٰقِبَةُ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "punishment"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ _____ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حَٰشَ",
            "يُؤْمِنُ",
            "وَرَفَعَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ _____ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَوْ",
            "أَبَاهُ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ _____ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَأْتِيَهُمُ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "يَٰٓأَبَانَا",
            "تَأْتِيَهُمُ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ _____ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "مَّا",
            "فَذَرُوهُ",
            "ٱلسَّاعَةُ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ _____ وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَغْتَةً",
          "options": [
            "بَغْتَةً",
            "إِنِّى",
            "ٱلصَّٰغِرِينَ",
            "أُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "suddenly"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً _____ لَا يَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَهُمْ",
            "ٱلْمَلِكِ",
            "جَهَّزَهُم"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ _____ يَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَتَىٰهَا",
            "ﱗ",
            "بَعْضُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "أَفَأَمِنُوٓا۟ أَن تَأْتِيَهُمْ غَٰشِيَةٌ مِّنْ عَذَابِ ٱللَّهِ أَوْ تَأْتِيَهُمُ ٱلسَّاعَةُ بَغْتَةً وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "يَشْعُرُونَ",
            "كُنتَ",
            "وَءَابَآؤُكُم",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "12:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "_____ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ﰓ",
            "قَدَّمْتُمْ",
            "يَجْعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "قُلْ _____ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "هَٰذِهِۦ",
          "options": [
            "وَأَعْلَمُ",
            "مِن",
            "هَٰذِهِۦ",
            "وَأَهْلَنَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ _____ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "سَبِيلِىٓ",
          "options": [
            "مِن",
            "سَبِيلِىٓ",
            "وَأَكُن",
            "مَثْوَاىَ"
          ],
          "translation": "(is) my way"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ _____ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَدْعُوٓا۟",
          "options": [
            "بَلَغَ",
            "أَدْعُوٓا۟",
            "فِيهَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "I invite"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "نَكْتَلْ",
            "أَعْصِرُ",
            "إِلَى",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى _____ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "حُبًّا",
            "لَيَسْجُنُنَّهُۥ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ _____ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "تَبْتَئِسْ",
            "عَلَىٰ",
            "وَٱسْتَبَقَا",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ _____ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "بَصِيرَةٍ",
          "options": [
            "بَصِيرَةٍ",
            "قَصَصِهِمْ",
            "ﱨ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "insight"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ _____ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "أَقْبَلْنَا",
            "ﰢ",
            "حَفِيظٌ"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ _____ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "وَمَنِ",
            "ﰉ",
            "تَثْرِيبَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ _____ وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱتَّبَعَنِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱتَّبَعَنِى",
            "فِى",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "follows me"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى _____ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَسُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "نَّفْسِهِۦ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "كَيْدَهُنَّ",
            "وَسُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "And Glory be"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ _____ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنْ",
            "وَٱدْخُلُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ _____ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَن",
            "مَوْثِقَهُمْ",
            "وَمَآ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ _____ مِنَ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَن",
            "أَنَا۠",
            "إِذْ",
            "ٱلْمُلْكِ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱرْجِعْ",
            "مِّنْهُنَّ",
            "فِى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "قُلْ هَٰذِهِۦ سَبِيلِىٓ أَدْعُوٓا۟ إِلَى ٱللَّهِ عَلَىٰ بَصِيرَةٍ أَنَا۠ وَمَنِ ٱتَّبَعَنِى وَسُبْحَٰنَ ٱللَّهِ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكِينَ",
          "options": [
            "أَمَّآ",
            "بِٱلْءَاخِرَةِ",
            "ٱلْمُشْرِكِينَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "12:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَلْتَقِطْهُ",
            "وَٱلْعِيرَ",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "وَمَآ _____ مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "فِيهِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "We sent"
        },
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا _____ قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "رَٰوَدتُّنَّ",
            "قَوْمٍ",
            "مِن",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن _____ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَبْلِكَ",
          "options": [
            "تَٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "قَبْلِكَ",
            "وَٱتَّبَعْتُ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ _____ رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰑ",
            "إِلَّا",
            "سِمَانٍ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا _____ نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "أَنفُسُكُمْ",
            "بُرْهَٰنَ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا _____ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "نُّوحِىٓ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "إِلَّآ",
            "نُّوحِىٓ",
            "مُّزْجَىٰةٍ"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ _____ مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِم",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "إِلَيْهِم",
            "إِنَّكَ",
            "لَفِى"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم _____ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "تَأْكُلُونَ",
            "نَّشَآءُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from (among)"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ _____ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "أَهْلِ",
            "أَفَأَمِنُوٓا۟",
            "كَيْلَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ _____ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰٓ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "رَبِّهِۦ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْقُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) the townships"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ _____ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "يُوسُفُ",
            "وَأَنتُمْ",
            "أَفَلَمْ",
            "وَأَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "So have not"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَسِيرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰٓ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَسِيرُوا۟",
            "وَهُم"
          ],
          "translation": "they traveled"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "فِى",
            "غَٰشِيَةٌ",
            "بِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى _____ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَمَرَ",
            "أَخُنْهُ",
            "ﰏ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "فَيَنظُرُوا۟",
          "options": [
            "ﰙ",
            "أَبَاهُ",
            "فَيَنظُرُوا۟",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "and seen"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ _____ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ﰴ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ _____ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَنَا۠",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ _____ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "وَأَنَا۠",
            "عَٰقِبَةُ",
            "نُوحِيهِ",
            "سَرَقَ"
          ],
          "translation": "(the) end"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ _____ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٰحِدَةٍ",
            "مَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قُدَّ",
            "مِن",
            "ءَاتَوْهُ",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن _____ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(were) before them"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَدَارُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِى",
            "وَلَدَارُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "And surely the home"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ _____ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "إِخْوَتِىٓ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَنَآ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مَثْوَىٰهُ",
            "خَيْرٌ",
            "إِن",
            "مُّتَفَرِّقُونَ"
          ],
          "translation": "(is) best"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ _____ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَلَمَّآ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ _____ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "يَحْكُمَ",
            "لَّكُم",
            "يَبْكُونَ",
            "ٱتَّقَوْا۟"
          ],
          "translation": "fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ _____ تَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "كَيْدَ",
            "وَقَدْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then will not"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "وَمَآ أَرْسَلْنَا مِن قَبْلِكَ إِلَّا رِجَالًا نُّوحِىٓ إِلَيْهِم مِّنْ أَهْلِ ٱلْقُرَىٰٓ أَفَلَمْ يَسِيرُوا۟ فِى ٱلْأَرْضِ فَيَنظُرُوا۟ كَيْفَ كَانَ عَٰقِبَةُ ٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ وَلَدَارُ ٱلْءَاخِرَةِ خَيْرٌ لِّلَّذِينَ ٱتَّقَوْا۟ أَفَلَا _____",
          "answer": "تَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "عِندَ",
            "أَحَدُهُمَآ",
            "تَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "you use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "12:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "_____ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "ٱقْتُلُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "أَحْسَنَ",
            "وَهُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا _____ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَيْـَٔسَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "ٱسْتَيْـَٔسَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "gave up hope"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ _____ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "إِذْ",
            "هُوَ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ _____ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَظَنُّوٓا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُنَّ",
            "لَنَا",
            "مِنَ",
            "وَظَنُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "and thought"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ _____ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "إِنَّ",
            "أَنَّهُمْ",
            "ءَايَةٍ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ _____ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَدْ",
            "وَأَنَا۠"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ _____ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كُذِبُوا۟",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ثُمَّ",
            "كُذِبُوا۟",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "were denied"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ _____ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "أَبِيكُمْ",
            "جَآءَهُمْ",
            "ﱛ",
            "نَرْفَعُ"
          ],
          "translation": "then came to them"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ _____ فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَصْرُنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰙ",
            "نَصْرُنَا",
            "ٱلْعِيرُ"
          ],
          "translation": "Our help"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا _____ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَنُجِّىَ",
          "options": [
            "ٱلْغَفُورُ",
            "ﰁ",
            "فَنُجِّىَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and was saved"
        },
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ _____ نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "عَلَيْنَآ",
            "عَشَرَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن _____ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَّشَآءُ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "أَخٌ",
            "نَّشَآءُ",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "We willed"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ _____ يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَٰصَىٰحِبَىِ",
            "وَلَا",
            "كَانَ",
            "فَصَدَقَتْ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا _____ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "يُرَدُّ",
          "options": [
            "أَقُل",
            "عَشَرَ",
            "أَيُّهَا",
            "يُرَدُّ"
          ],
          "translation": "(can) be repelled"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ _____ عَنِ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بَأْسُنَا",
          "options": [
            "بَأْسُنَا",
            "أَن",
            "فَقَدْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Our punishment"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "مَّآ",
            "فِى",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "حَتَّىٰٓ إِذَا ٱسْتَيْـَٔسَ ٱلرُّسُلُ وَظَنُّوٓا۟ أَنَّهُمْ قَدْ كُذِبُوا۟ جَآءَهُمْ نَصْرُنَا فَنُجِّىَ مَن نَّشَآءُ وَلَا يُرَدُّ بَأْسُنَا عَنِ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "مِنْهُ",
            "بِٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "(who are) criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "12:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "_____ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "ﱧ",
            "لَقَدْ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "لَقَدْ _____ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "وَعَلَيْهِ",
            "تَسْتَفْتِيَانِ",
            "كَانَ",
            "تَأْتُونِى"
          ],
          "translation": "(there) is"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "لَقَدْ كَانَ _____ قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱخْرُجْ",
            "فِى",
            "يَدْعُونَنِىٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى _____ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَصَصِهِمْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "طَعَامٌ",
            "قَصَصِهِمْ",
            "وَءَاتَتْ"
          ],
          "translation": "their stories"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ _____ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عِبْرَةٌ",
          "options": [
            "أُمَّةٍ",
            "إِنَّا",
            "عِبْرَةٌ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "a lesson"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "لِّأُو۟لِى",
            "رَّأْسِهِۦ",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "for men"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى _____ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْـَٰٔنَ",
            "قَبْلِكَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ _____ كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "إِلَىٰٓ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا _____ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "يَلْتَقِطْهُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(it) is"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ _____ يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَدِيثًا",
          "options": [
            "حَدِيثًا",
            "وَهُوَ",
            "فَسْـَٔلْهُ",
            "وَإِلَّا"
          ],
          "translation": "a narration"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا _____ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يُفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "سَوْفَ",
            "عَلِيمٌ",
            "قَالَ",
            "يُفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "invented"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ _____ تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ﰡ",
            "ٱشْتَرَىٰهُ",
            "لَكَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن _____ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "تَصْدِيقَ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "كَيْدَكُنَّ",
            "تَصْدِيقَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a confirmation"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ _____ بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "لَأَمَّارَةٌۢ",
            "ﱅ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(of that) which"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى _____ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "فَبَدَأَ",
            "بَيْنَ",
            "أَبُوهُم",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ _____ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "مِن",
            "فَذَٰلِكُنَّ",
            "ءَاتَوْهُ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ _____ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَتَفْصِيلَ",
          "options": [
            "أَن",
            "تَٱللَّهِ",
            "وَتَفْصِيلَ",
            "ٱلْمُبِينِ"
          ],
          "translation": "and a detailed explanation"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ _____ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كَيْدًا",
            "ٱلسِّجْنِ",
            "مِنَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "(of) all"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ _____ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ _____ وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "مُّشْرِكُونَ",
            "لَا",
            "وَهُدًى"
          ],
          "translation": "and a guidance"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى _____ لِّقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "وَرَحْمَةً",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "and mercy"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "مَتَٰعَهُمْ",
            "مِنَ",
            "لَيَحْزُنُنِىٓ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "لَقَدْ كَانَ فِى قَصَصِهِمْ عِبْرَةٌ لِّأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ مَا كَانَ حَدِيثًا يُفْتَرَىٰ وَلَٰكِن تَصْدِيقَ ٱلَّذِى بَيْنَ يَدَيْهِ وَتَفْصِيلَ كُلِّ شَىْءٍ وَهُدًى وَرَحْمَةً لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَلَمَّا",
            "قَالُوا۟",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "who believe"
        }
      ]
    }
  ]
}